# KOAssistant - Chinese (Simplified) translation
# Copyright (C) 2024-2026 zeeyado
# This file is distributed under the same license as the KOAssistant package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KOAssistant 0.6.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/zeeyado/koassistant.koplugin/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-17 22:50+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-06 18:39+0000\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified)\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: _meta.lua:4 main.lua:3564 main.lua:5135
#, fuzzy
msgid "KOAssistant"
msgstr "KOAssistant"

#: _meta.lua:5
#, fuzzy
msgid "A powerful AI assistant integrated into KOReader"
msgstr "集成到KOReader中的强大AI助手"

#: koassistant_action_cache.lua:321 koassistant_dialogs.lua:3090
#: koassistant_dialogs.lua:4057 main.lua:4690
#, fuzzy
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: koassistant_action_cache.lua:322 koassistant_dialogs.lua:3086
#: koassistant_dialogs.lua:4053 main.lua:4684
#, fuzzy
msgid "Analysis"
msgstr "分析"

#: koassistant_action_cache.lua:323 prompts/actions.lua:890
#, fuzzy
msgid "Recap"
msgstr "回顾"

#: koassistant_action_cache.lua:324 prompts/actions.lua:834
#, fuzzy
msgid "X-Ray (Simple)"
msgstr "X-Ray（简单）"

#: koassistant_action_cache.lua:325 prompts/actions.lua:717
#, fuzzy
msgid "Book Info"
msgstr "图书信息"

#: koassistant_action_cache.lua:326
#, fuzzy
msgid "Notes Analysis"
msgstr "笔记分析"

#: koassistant_artifact_browser.lua:89
#, fuzzy
msgid ""
"No artifacts yet.\n"
"\n"
"Run X-Ray, Recap, Document Summary, or Document Analysis to create reusable artifacts."
msgstr ""
"暂无文档。\n"
"\n"
"运行X-Ray、回顾、文档摘要或文档分析以创建可重用的文档。"

#: koassistant_artifact_browser.lua:105 koassistant_chat_history_dialog.lua:557
#: koassistant_notebook_manager.lua:85 koassistant_xray_parser.lua:355
#: koassistant_xray_parser.lua:358 koassistant_xray_parser.lua:366
#: koassistant_xray_parser.lua:469 koassistant_xray_parser.lua:495
#: koassistant_xray_parser.lua:512 koassistant_xray_parser.lua:528
#: koassistant_xray_parser.lua:535 koassistant_ui/behavior_manager.lua:285
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:301 koassistant_ui/prompts_manager.lua:690
#, fuzzy
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: koassistant_artifact_browser.lua:136 koassistant_chat_history_dialog.lua:111
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:185
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:242 koassistant_chatgptviewer.lua:2142
#: koassistant_notebook_manager.lua:271
#, fuzzy
msgid "Artifacts"
msgstr "文档"

#: koassistant_artifact_browser.lua:190
#, fuzzy
msgid "No artifacts found for this document."
msgstr "未找到此文档的文档。"

#: koassistant_artifact_browser.lua:198
#, fuzzy
msgid "Could not open viewer."
msgstr "无法打开查看器。"

#: koassistant_artifact_browser.lua:208 koassistant_artifact_browser.lua:261
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2150 koassistant_notebook_manager.lua:172
#: main.lua:6324
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "查看"

#: koassistant_artifact_browser.lua:224 koassistant_chat_history_dialog.lua:788
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:935 koassistant_notebook_manager.lua:194
#: koassistant_xray_browser.lua:3260 koassistant_xray_browser.lua:3358
#, fuzzy
msgid "Open Book"
msgstr "打开图书"

#: koassistant_artifact_browser.lua:236 koassistant_artifact_browser.lua:296
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:827
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1340
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1773
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1943
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1986 koassistant_chatgptviewer.lua:496
#: koassistant_chatgptviewer.lua:544 koassistant_chatgptviewer.lua:1744
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1884 koassistant_chatgptviewer.lua:2082
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2171 koassistant_chatgptviewer.lua:3368
#: koassistant_chatgptviewer.lua:3550 koassistant_dialogs.lua:990
#: koassistant_dialogs.lua:1676 koassistant_dialogs.lua:1993
#: koassistant_dialogs.lua:2665 koassistant_dialogs.lua:2732
#: koassistant_dialogs.lua:3473 koassistant_notebook_manager.lua:232
#: koassistant_update_checker.lua:326 koassistant_update_checker.lua:800
#: koassistant_xray_browser.lua:1572 koassistant_xray_browser.lua:2075
#: koassistant_xray_browser.lua:2100 koassistant_xray_browser.lua:2239
#: koassistant_xray_browser.lua:2270 koassistant_xray_browser.lua:2686
#: koassistant_xray_browser.lua:2954 main.lua:454 main.lua:1902 main.lua:1940
#: main.lua:2006 main.lua:2244 main.lua:2368 main.lua:2512 main.lua:2685
#: main.lua:2841 main.lua:3341 main.lua:3515 main.lua:4079 main.lua:4518
#: main.lua:4588 main.lua:4652 main.lua:6111 main.lua:7853 main.lua:8408
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:440
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:499
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:578
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:634
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:449 koassistant_ui/domain_manager.lua:508
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:602
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1170
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1590
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2054
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2119
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2188
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2357
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2468
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2550
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2623
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2719
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2772
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2798
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3143
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3235
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3263
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3370
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3420
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3446
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3902
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3948
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4044
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4071
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4134
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4188
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4239
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4263
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4391
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4780
#, fuzzy
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: koassistant_artifact_browser.lua:270
#, fuzzy
msgid "Delete All"
msgstr "全部删除"

#: koassistant_artifact_browser.lua:274
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all artifacts for this document?\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"删除此文档的所有文档？\n"
"\n"
"此操作无法撤销。"

#: koassistant_artifact_browser.lua:275 koassistant_chat_history_dialog.lua:58
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:137
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:807
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2012
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2050 koassistant_chatgptviewer.lua:2317
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2323 koassistant_notebook_manager.lua:211
#: koassistant_xray_browser.lua:3206 main.lua:8764 main.lua:8772
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:332
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:342
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1032
#, fuzzy
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: koassistant_artifact_browser.lua:284
#, fuzzy
msgid "All artifacts deleted"
msgstr "已删除所有文档"

#: koassistant_artifact_browser.lua:373 koassistant_chat_history_dialog.lua:199
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:256
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:610 koassistant_constants.lua:134
#: koassistant_constants.lua:180 koassistant_notebook_manager.lua:263
#: koassistant_settings_schema.lua:48 main.lua:374 main.lua:5690
#, fuzzy
msgid "Chat History"
msgstr "对话历史"

#: koassistant_artifact_browser.lua:381 koassistant_chat_history_dialog.lua:104
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:178
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:235 koassistant_notebook_manager.lua:112
#: koassistant_settings_schema.lua:1023
#, fuzzy
msgid "Notebooks"
msgstr "笔记本"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:53
#, fuzzy
msgid "Delete all chats for this book"
msgstr "删除此书的所有对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:57
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:806
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all chats for \"%1\"?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"删除\"%1\"的所有对话?\n"
"\n"
"此操作无法撤销。"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:62
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:811
#, fuzzy
msgid "Deleted %1 chat(s)"
msgstr "已删除 %1 个对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:118
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:249
#, fuzzy
msgid "View by Domain"
msgstr "按域查看"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:125
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:192
#, fuzzy
msgid "View by Tag"
msgstr "按标签查看"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:132
#, fuzzy
msgid "Delete all chats"
msgstr "删除所有对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:136
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all saved chats?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"删除所有已保存的对话?\n"
"\n"
"此操作无法撤销。"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:141 main.lua:7435
#, fuzzy
msgid "Deleted %1 chat(s) from %2 book(s)"
msgstr "已从 %2 本书中删除 %1 个对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:312
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:522 main.lua:3808
#, fuzzy
msgid "No saved chats found"
msgstr "未找到已保存的对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:325
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:393
#, fuzzy
msgid "Untagged"
msgstr "未标记"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:336
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:574
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2147
#, fuzzy
msgid "chat"
msgstr "个对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:336
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:574
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2147
#, fuzzy
msgid "chats"
msgstr "个对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:351
#, fuzzy
msgid "Chat History by Domain"
msgstr "按域分类的对话历史"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:407
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:870
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:992
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2218
#, fuzzy
msgid "Untitled Chat"
msgstr "无标题对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:419
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2230
#, fuzzy
msgid "General Chat"
msgstr "通用对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:421
#, fuzzy
msgid "Multi-Book Chat"
msgstr "多书对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:424
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2233
#, fuzzy
msgid "msg"
msgstr "条消息"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:424
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2233
#, fuzzy
msgid "msgs"
msgstr "条消息"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:436
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2244
#: koassistant_chat_history_manager.lua:247
#: koassistant_chat_history_manager.lua:2361
#, fuzzy
msgid "General AI Chats"
msgstr "通用 AI 对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:437
#: koassistant_chat_history_manager.lua:249
#: koassistant_chat_history_manager.lua:2372
#, fuzzy
msgid "Multi-Book Chats"
msgstr "多书对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:502
#, fuzzy
msgid "Validating chat index…"
msgstr "正在验证聊天索引…"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:582
#, fuzzy
msgid "AI conversations without book context"
msgstr "无书籍上下文的 AI 对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:584
#, fuzzy
msgid "Comparisons and analyses across multiple books"
msgstr "跨多本书的比较和分析"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:667
#, fuzzy
msgid "No saved chats found for this document"
msgstr "未找到此文档的已保存对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:719
#, fuzzy
msgid "Chats: %1"
msgstr "对话数:%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:802
#, fuzzy
msgid "Delete All Chats"
msgstr "删除所有对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:850
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1403
#, fuzzy
msgid "Error: Cannot load chat data."
msgstr "错误:无法加载对话数据。"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:871 koassistant_xray_browser.lua:3229
#: koassistant_xray_browser.lua:3231 main.lua:3984
#, fuzzy
msgid "Date:"
msgstr "日期:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:872 koassistant_xray_browser.lua:3219
#: main.lua:3981
#, fuzzy
msgid "Model:"
msgstr "模型:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:873
#, fuzzy
msgid "Messages:"
msgstr "消息数:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:894
#, fuzzy
msgid "Continue Chat"
msgstr "继续对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:902
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1003
#, fuzzy
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:912
#, fuzzy
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:920 koassistant_chatgptviewer.lua:1200
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2188 koassistant_ui/prompts_manager.lua:483
#, fuzzy
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:946
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:957
#, fuzzy
msgid "Delete Chat"
msgstr "删除对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:969
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:996
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1153 koassistant_chatgptviewer.lua:1389
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1905 koassistant_chatgptviewer.lua:2101
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2335 koassistant_chatgptviewer.lua:2530
#: koassistant_chatgptviewer.lua:4066 koassistant_dialogs.lua:648
#: koassistant_dialogs.lua:2994 koassistant_xray_browser.lua:1457 main.lua:2134
#: main.lua:5197 koassistant_ui/behavior_manager.lua:403
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:412
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:247
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:333
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:991
#, fuzzy
msgid "Rename Chat"
msgstr "重命名对话"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1012
#, fuzzy
msgid "Chat renamed successfully"
msgstr "对话重命名成功"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1021
#, fuzzy
msgid "Failed to rename chat"
msgstr "对话重命名失败"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1061
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1248 koassistant_dialogs.lua:898
#, fuzzy
msgid "Current tags:"
msgstr "当前标签:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1073
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1260 koassistant_dialogs.lua:910
#, fuzzy
msgid "Removed tag: %1"
msgstr "已移除标签:%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1108
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1295 koassistant_dialogs.lua:945
#, fuzzy
msgid "Add existing tag:"
msgstr "添加现有标签:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1123
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1173
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1310
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1360 koassistant_dialogs.lua:960
#: koassistant_dialogs.lua:1010
#, fuzzy
msgid "Added tag: %1"
msgstr "已添加标签:%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1144
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1331 koassistant_dialogs.lua:981
#, fuzzy
msgid "+ Add new tag"
msgstr "+ 添加新标签"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1148
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1335 koassistant_dialogs.lua:985
#: koassistant_dialogs.lua:1027
#, fuzzy
msgid "New Tag"
msgstr "新标签"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1149
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1336 koassistant_dialogs.lua:986
#: koassistant_dialogs.lua:1029
#, fuzzy
msgid "Enter tag name"
msgstr "输入标签名称"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1161
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1348 koassistant_dialogs.lua:998
#: koassistant_xray_browser.lua:1581 main.lua:1947 main.lua:2375 main.lua:2848
#, fuzzy
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1193
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1380 koassistant_dialogs.lua:1069
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2296
#, fuzzy
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1207
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1391 koassistant_dialogs.lua:1080
#, fuzzy
msgid "Manage Tags"
msgstr "管理标签"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1233 koassistant_dialogs.lua:883
#, fuzzy
msgid "Chat not found"
msgstr "找不到聊天记录"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1457
#, fuzzy
msgid "Error: Failed to load chat messages."
msgstr "错误：无法加载聊天消息。"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1545 koassistant_dialogs.lua:2623
#: stream_handler.lua:203
#, fuzzy
msgid "No response received from AI"
msgstr "未收到 AI 响应"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1565
#, fuzzy
msgid "Untitled"
msgstr "无标题"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1572 koassistant_gpt_query.lua:188
#, fuzzy
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1657 koassistant_dialogs.lua:1501
#, fuzzy
msgid "Failed to get response: "
msgstr "获取响应失败："

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1672
#, fuzzy
msgid "Auto-save is enabled in settings"
msgstr "设置中已启用自动保存"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1677
#, fuzzy
msgid "Continued chats are automatically saved"
msgstr "持续的聊天会自动保存"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1725
#, fuzzy
msgid "Chat saved"
msgstr "聊天已保存"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1725 koassistant_dialogs.lua:1612
#, fuzzy
msgid "Failed to save chat"
msgstr "保存聊天失败"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1743
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1849
#, fuzzy
msgid "Chat copied to clipboard"
msgstr "聊天已复制到剪贴板"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1753
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1964 koassistant_chatgptviewer.lua:524
#: koassistant_dialogs.lua:1656 koassistant_settings_schema.lua:465
#: koassistant_settings_schema.lua:480 koassistant_settings_schema.lua:496
#: koassistant_settings_schema.lua:707 koassistant_settings_schema.lua:723
#: koassistant_settings_schema.lua:860 koassistant_settings_schema.lua:876
#, fuzzy
msgid "Full (metadata + chat)"
msgstr "完整（元数据 + 聊天）"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1754
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1965 koassistant_chatgptviewer.lua:525
#: koassistant_dialogs.lua:1657 koassistant_settings_schema.lua:466
#: koassistant_settings_schema.lua:481 koassistant_settings_schema.lua:497
#: koassistant_settings_schema.lua:708 koassistant_settings_schema.lua:724
#: koassistant_settings_schema.lua:861 koassistant_settings_schema.lua:877
#, fuzzy
msgid "Question + Response"
msgstr "问题 + 响应"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1755
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1966 koassistant_chatgptviewer.lua:526
#: koassistant_dialogs.lua:1658 koassistant_settings_schema.lua:1040
#, fuzzy
msgid "Response only"
msgstr "仅响应"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1756
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1967 koassistant_chatgptviewer.lua:527
#: koassistant_dialogs.lua:1659 koassistant_settings_schema.lua:468
#: koassistant_settings_schema.lua:483 koassistant_settings_schema.lua:499
#: koassistant_settings_schema.lua:710 koassistant_settings_schema.lua:726
#: koassistant_settings_schema.lua:863 koassistant_settings_schema.lua:879
#, fuzzy
msgid "Everything (debug)"
msgstr "全部（调试）"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1781 koassistant_chatgptviewer.lua:1137
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1563 koassistant_chatgptviewer.lua:1972
#: koassistant_dialogs.lua:1684 koassistant_settings_schema.lua:460
#: koassistant_settings_schema.lua:701 koassistant_settings_schema.lua:854
#, fuzzy
msgid "Copy Content"
msgstr "复制内容"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1861
#, fuzzy
msgid "Failed to generate export content"
msgstr "生成导出内容失败"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1874 koassistant_chatgptviewer.lua:3486
#, fuzzy
msgid ""
"Saved to:\n"
"%1"
msgstr ""
"已保存到：\n"
"%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1879 koassistant_chatgptviewer.lua:3491
#: main.lua:9632
#, fuzzy
msgid "Failed to save: %1"
msgstr "保存失败：%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1896 koassistant_chatgptviewer.lua:3505
#, fuzzy
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1906 koassistant_chatgptviewer.lua:3514
#, fuzzy
msgid "Save to File"
msgstr "保存到文件"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1918 koassistant_chatgptviewer.lua:3525
#, fuzzy
msgid "Select Export Directory"
msgstr "选择导出目录"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1931 koassistant_chatgptviewer.lua:3538
#, fuzzy
msgid "Invalid export directory: %1"
msgstr "无效的导出目录：%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1953 koassistant_chatgptviewer.lua:3559
#, fuzzy
msgid "Export Chat"
msgstr "导出聊天"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1995 koassistant_chatgptviewer.lua:3567
#, fuzzy
msgid "Export Content"
msgstr "导出内容"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2011
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2049
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete this chat?"
msgstr "确定要删除此聊天记录吗？"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2018
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2064
#, fuzzy
msgid "Chat deleted"
msgstr "聊天已删除"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2036
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2082
#, fuzzy
msgid "Failed to delete chat"
msgstr "删除聊天失败"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2129
#, fuzzy
msgid ""
"No tagged chats found.\n"
"\n"
"You can add tags to chats from the chat options menu."
msgstr ""
"未找到带标签的聊天记录。\n"
"\n"
"您可以从聊天选项菜单中为聊天添加标签。"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2161
#, fuzzy
msgid "Chat History by Tag"
msgstr "按标签查看聊天历史"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2204
#, fuzzy
msgid "No chats found with this tag"
msgstr "未找到带有此标签的聊天记录"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:443 koassistant_chatgptviewer.lua:1104
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1528 koassistant_chatgptviewer.lua:1937
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2114 koassistant_update_checker.lua:288
#, fuzzy
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:448 koassistant_update_checker.lua:293
#, fuzzy
msgid "Link copied to clipboard"
msgstr "链接已复制到剪贴板"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:453 koassistant_update_checker.lua:298
#, fuzzy
msgid "Show QR code"
msgstr "显示二维码"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:472
#, fuzzy
msgid "Add to Wallabag"
msgstr "添加到 Wallabag"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:482 koassistant_update_checker.lua:314
#, fuzzy
msgid "Open in browser"
msgstr "在浏览器中打开"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:504 koassistant_update_checker.lua:335
#, fuzzy
msgid ""
"External link:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"外部链接：\n"
"\n"
"%1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:526 koassistant_settings_schema.lua:862
#: koassistant_settings_schema.lua:878
#, fuzzy
msgid "Translation only"
msgstr "仅翻译"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1070 koassistant_chatgptviewer.lua:2516
#, fuzzy
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1087 koassistant_dialogs.lua:761
#: koassistant_dialogs.lua:1601
#, fuzzy
msgid "Autosaved"
msgstr "已自动保存"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1087 koassistant_dialogs.lua:656 main.lua:2013
#: main.lua:2708 main.lua:3348 main.lua:3530 main.lua:7859
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:517
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:516
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1893
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3161
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3916
#, fuzzy
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1096
#, fuzzy
msgid "Save function not available"
msgstr "保存功能不可用"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1110
#, fuzzy
msgid "No chat to copy"
msgstr "没有可复制的聊天记录"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1131 koassistant_chatgptviewer.lua:1557
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1966 koassistant_chatgptviewer.lua:3461
#: koassistant_dialogs.lua:1646
#, fuzzy
msgid "Copied"
msgstr "已复制"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1145 koassistant_chatgptviewer.lua:1982
#, fuzzy
msgid "Save to Note"
msgstr "保存到笔记"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1153
#, fuzzy
msgid "Save response as note on highlighted text"
msgstr "将响应保存为高亮文本的笔记"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1159
#, fuzzy
msgid "Add to Notebook"
msgstr "添加到笔记本"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1169
#, fuzzy
msgid "Append chat to per-book notebook file"
msgstr "将对话追加到单本书的笔记本文件"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1182
#, fuzzy
msgid "Tag function not available"
msgstr "标签功能不可用"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1189
#, fuzzy
msgid "Add or manage tags for this chat"
msgstr "为此对话添加或管理标签"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1207
#, fuzzy
msgid "Export chat to file or clipboard"
msgstr "导出对话到文件或剪贴板"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1218
#, fuzzy
msgid "↻ Fresh"
msgstr "↻ 刷新"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1225
#, fuzzy
msgid "Clear cache and regenerate from scratch (extracts all book text again)"
msgstr "清除缓存并从头重新生成（重新提取所有书籍文本）"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1247 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2242
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2248
#, fuzzy
msgid "ON"
msgstr "开启"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1247 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2230
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2329
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2500
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2583
#, fuzzy
msgid "OFF"
msgstr "关闭"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1278
#, fuzzy
msgid "Toggle web search for this session (Anthropic, Gemini)"
msgstr "切换此会话的网页搜索功能（Anthropic、Gemini）"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1298 koassistant_chatgptviewer.lua:1520
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1929
#, fuzzy
msgid "Toggle between markdown and plain text display"
msgstr "在 Markdown 和纯文本显示之间切换"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1313
#, fuzzy
msgid "Toggle debug display in chat viewer"
msgstr "在对话查看器中切换调试显示"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1320 koassistant_chatgptviewer.lua:3822
#, fuzzy
msgid "Show Quote"
msgstr "显示引文"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1320 koassistant_chatgptviewer.lua:3822
#, fuzzy
msgid "Hide Quote"
msgstr "隐藏引文"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1332
#, fuzzy
msgid "Toggle highlighted text display in chat"
msgstr "在对话中切换高亮文本显示"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1338
#, fuzzy
msgid "Show Reasoning"
msgstr "显示推理"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1348
#, fuzzy
msgid "View AI reasoning/thinking content (when available)"
msgstr "查看 AI 推理/思考内容（如果可用）"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1534
#, fuzzy
msgid "No response to copy"
msgstr "无可复制的回复"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1573
#, fuzzy
msgid "+Note"
msgstr "+笔记"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1582
#, fuzzy
msgid "Save AI response as note on highlighted word"
msgstr "将 AI 回复保存为高亮词汇的笔记"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1583
#, fuzzy
msgid "No selection data available (word position not captured)"
msgstr "无可用的选择数据（未捕获词汇位置）"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1591
#, fuzzy
msgid "Wiki"
msgstr "维基"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1602
#, fuzzy
msgid "Wikipedia not available"
msgstr "维基百科不可用"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1608
#, fuzzy
msgid "No word to look up"
msgstr "无可查询的词汇"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1615
#, fuzzy
msgid "Look up word in Wikipedia"
msgstr "在维基百科中查询词汇"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1626 koassistant_chatgptviewer.lua:1656
#, fuzzy
msgid "Added"
msgstr "已添加"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1631
#, fuzzy
msgid "Word added to vocabulary builder"
msgstr "词汇已添加到生词本"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1638
#, fuzzy
msgid "+Vocab"
msgstr "+生词"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1646 main.lua:6975
#, fuzzy
msgid "AI Dictionary lookup"
msgstr "AI 词典查询"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1651
#, fuzzy
msgid "Added '%1' to vocabulary"
msgstr "已将 '%1' 添加到生词本"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1664
#, fuzzy
msgid "Vocabulary builder not available"
msgstr "生词本不可用"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1672
#, fuzzy
msgid "Add word to vocabulary builder"
msgstr "将词汇添加到生词本"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1681
#, fuzzy
msgid "Expand"
msgstr "展开"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1688
#, fuzzy
msgid "Open in full-size viewer with all options"
msgstr "在全尺寸查看器中打开并显示所有选项"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1698 koassistant_chatgptviewer.lua:2034
#: koassistant_constants.lua:174
#, fuzzy
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1707 koassistant_chatgptviewer.lua:2043
#, fuzzy
msgid "Configure languages in Settings first"
msgstr "请先在设置中配置语言"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1748 koassistant_constants.lua:176
#: main.lua:5635 main.lua:6538
#, fuzzy
msgid "Dictionary Language"
msgstr "词典语言"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1755
#, fuzzy
msgid "Re-run with a different dictionary language"
msgstr "使用不同的词典语言重新运行"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1770
#, fuzzy
msgid "Ctx: ON"
msgstr "上下文：开启"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1770
#, fuzzy
msgid "Ctx: OFF"
msgstr "上下文：关闭"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1813
#, fuzzy
msgid "Re-run without surrounding context"
msgstr "不包含上下文重新运行"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1813
#, fuzzy
msgid "Re-run with surrounding context"
msgstr "包含上下文重新运行"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1888
#, fuzzy
msgid "Dictionary Action"
msgstr "词典操作"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1896
#, fuzzy
msgid "Switch to a different dictionary action"
msgstr "切换到不同的词典操作"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1897
#, fuzzy
msgid "No other dictionary actions available"
msgstr "无其他可用的词典操作"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1943
#, fuzzy
msgid "No translation to copy"
msgstr "无可复制的翻译"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1990
#, fuzzy
msgid "Save translation as note on highlighted text"
msgstr "将翻译保存为高亮文本的笔记"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1998
#, fuzzy
msgid "→ Chat"
msgstr "→ 对话"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2005
#, fuzzy
msgid "Open full chat with all options"
msgstr "打开完整对话并显示所有选项"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2015 koassistant_chatgptviewer.lua:3713
#, fuzzy
msgid "Show Original"
msgstr "显示原文"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2015 koassistant_chatgptviewer.lua:3713
#, fuzzy
msgid "Hide Original"
msgstr "隐藏原文"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2024
#, fuzzy
msgid "Show the original text"
msgstr "显示原文"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2024
#, fuzzy
msgid "Hide the original text"
msgstr "隐藏原文"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2086
#, fuzzy
msgid "Translate To"
msgstr "翻译为"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2093
#, fuzzy
msgid "Re-run translation with a different target language"
msgstr "使用不同的目标语言重新运行翻译"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2128
#, fuzzy
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "已复制到剪贴板"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2175 koassistant_xray_browser.lua:3326
#, fuzzy
msgid "Other Artifacts"
msgstr "其他文档"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2250 koassistant_xray_browser.lua:3247
#: main.lua:8735 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1573
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2038
#, fuzzy
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2264
#, fuzzy
msgid "Open in Reader"
msgstr "在阅读器中打开"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2273 koassistant_notebook_manager.lua:182
#: main.lua:6331 koassistant_ui/behavior_manager.lua:325
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:335
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2284 main.lua:4792 main.lua:4835
#, fuzzy
msgid "Regenerate"
msgstr "重新生成"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2291
#, fuzzy
msgid ""
"Regenerate this %1?\n"
"\n"
"The current %1 will be replaced."
msgstr ""
"重新生成此%1？\n"
"\n"
"当前的%1将被替换。"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2291 koassistant_chatgptviewer.lua:2322
#, fuzzy
msgid "summary"
msgstr "摘要"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2305
#, fuzzy
msgid "Open Doc"
msgstr "打开文档"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2322
#, fuzzy
msgid "Delete this %1?"
msgstr "删除此%1？"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2519
#, fuzzy
msgid "Type your reply..."
msgstr "输入您的回复..."

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2545 koassistant_dialogs.lua:3183
#, fuzzy
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2958 koassistant_xray_browser.lua:677
#, fuzzy
msgid "Copied to clipboard."
msgstr "已复制到剪贴板。"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3181
#, fuzzy
msgid "No highlight selection data available"
msgstr "没有可用的高亮选择数据"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3192 main.lua:6386
#, fuzzy
msgid "No document open"
msgstr "没有打开的文档"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3201 koassistant_chatgptviewer.lua:3240
#: koassistant_chatgptviewer.lua:3296
#, fuzzy
msgid "No response to save"
msgstr "没有可保存的回复"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3263
#, fuzzy
msgid "Failed to create highlight"
msgstr "创建高亮失败"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3274 koassistant_settings_schema.lua:475
#: koassistant_settings_schema.lua:717 koassistant_settings_schema.lua:870
#, fuzzy
msgid "Note Content"
msgstr "笔记内容"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3287
#, fuzzy
msgid "Notebooks are only available for single-book chats"
msgstr "笔记本仅适用于单本书聊天"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3326
#, fuzzy
msgid "Saved to notebook"
msgstr "已保存到笔记本"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3331
#, fuzzy
msgid "Failed to save: "
msgstr "保存失败:"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3342
#, fuzzy
msgid "No cached action to clear"
msgstr "没有可清除的缓存操作"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3351
#, fuzzy
msgid "Cache only applies to book actions"
msgstr "缓存仅适用于图书操作"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3363
#, fuzzy
msgid "Regenerate Fresh"
msgstr "重新生成(全新)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3364
#, fuzzy
msgid ""
"This response was updated from a cached analysis at %1.\n"
"\n"
"Clearing the cache will extract and send all book text again on next run, which uses more tokens.\n"
"\n"
"Clear cache for this action?"
msgstr ""
"此回复已从 %1 的缓存分析更新。\n"
"\n"
"清除缓存将在下次运行时重新提取并发送所有图书文本,这会使用更多令牌。\n"
"\n"
"清除此操作的缓存?"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3374
#, fuzzy
msgid "Clear & Close"
msgstr "清除并关闭"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3383
#, fuzzy
msgid "Cache cleared. Run the action again for fresh analysis."
msgstr "缓存已清除。请再次运行该操作以进行全新分析。"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3390
#, fuzzy
msgid "Failed to clear cache"
msgstr "清除缓存失败"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3396
#, fuzzy
msgid "Cache module not available"
msgstr "缓存模块不可用"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3413
#, fuzzy
msgid "No chat to export"
msgstr "没有可导出的聊天"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3473
#, fuzzy
msgid "No content to export"
msgstr "没有可导出的内容"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3581
#, fuzzy
msgid "No export metadata available."
msgstr "没有可用的导出元数据。"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3604 main.lua:9555
#, fuzzy
msgid "Select export folder"
msgstr "选择导出文件夹"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3629 main.lua:9577
#, fuzzy
msgid "Saved to %1"
msgstr "已保存到 %1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3634 main.lua:9582
#, fuzzy
msgid "Export failed: %1"
msgstr "导出失败：%1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3777
#, fuzzy
msgid "Showing debug info"
msgstr "正在显示调试信息"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3777
#, fuzzy
msgid "Debug info hidden"
msgstr "调试信息已隐藏"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3827
#, fuzzy
msgid "Quote hidden"
msgstr "引用已隐藏"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3827
#, fuzzy
msgid "Quote shown"
msgstr "引用已显示"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3851
#, fuzzy
msgid "No conversation history available"
msgstr "没有可用的对话历史"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3860
#, fuzzy
msgid "No reasoning content available"
msgstr "没有可用的推理内容"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3889
#, fuzzy
msgid "AI Reasoning"
msgstr "AI 推理"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3889
#, fuzzy
msgid "Reasoning Status"
msgstr "推理状态"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4001
#, fuzzy
msgid "Justified"
msgstr "两端对齐"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4002
#, fuzzy
msgid "Right (RTL)"
msgstr "右对齐 (RTL)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4003
#, fuzzy
msgid "Left"
msgstr "左对齐"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4018 koassistant_chatgptviewer.lua:4080
#, fuzzy
msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4027
#, fuzzy
msgid "Alignment"
msgstr "对齐方式"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4046
#, fuzzy
msgid "Alignment: %1"
msgstr "对齐方式:%1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4057
#, fuzzy
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "重置为默认值"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4086 main.lua:5554
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:299
#, fuzzy
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4102
#, fuzzy
msgid "Font size set to %1"
msgstr "字体大小已设置为 %1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4129 main.lua:7672
#, fuzzy
msgid "Settings reset to defaults"
msgstr "设置已重置为默认值"

#: koassistant_constants.lua:130
#, fuzzy
msgid "Translate Page"
msgstr "翻译页面"

#: koassistant_constants.lua:131 koassistant_constants.lua:185
#: koassistant_settings_schema.lua:31 main.lua:5755
#, fuzzy
msgid "Book Chat/Action"
msgstr "图书对话/操作"

#: koassistant_constants.lua:132 koassistant_constants.lua:184 main.lua:5726
#, fuzzy
msgid "Continue Last Chat"
msgstr "继续上次对话"

#: koassistant_constants.lua:133 koassistant_constants.lua:183
#: koassistant_settings_schema.lua:41 main.lua:5717
#, fuzzy
msgid "General Chat/Action"
msgstr "通用对话/操作"

#: koassistant_constants.lua:135 main.lua:351 main.lua:6320 main.lua:9526
#, fuzzy
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: koassistant_constants.lua:136 koassistant_dialogs.lua:3455
#: koassistant_dialogs.lua:3479 main.lua:402 main.lua:460 main.lua:4086
#: main.lua:5930
#, fuzzy
msgid "View Artifacts"
msgstr "查看工件"

#: koassistant_constants.lua:137 koassistant_dialogs.lua:3560 main.lua:5799
#, fuzzy
msgid "Quick Settings"
msgstr "快速设置"

#: koassistant_constants.lua:167 main.lua:5509
#, fuzzy
msgid "Provider"
msgstr "提供商"

#: koassistant_constants.lua:168 main.lua:5519
#, fuzzy
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: koassistant_constants.lua:169
#, fuzzy
msgid "Behavior"
msgstr "行为"

#: koassistant_constants.lua:170
#, fuzzy
msgid "Domain"
msgstr "领域"

#: koassistant_constants.lua:171 koassistant_settings_schema.lua:113
#: main.lua:5555 koassistant_ui/prompts_manager.lua:782
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1956
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3305
#, fuzzy
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#: koassistant_constants.lua:172
#, fuzzy
msgid "Anthropic/Gemini Reasoning"
msgstr "Anthropic/Gemini 推理"

#: koassistant_constants.lua:173 koassistant_settings_schema.lua:1633
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:778
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2130
#, fuzzy
msgid "Web Search"
msgstr "网络搜索"

#: koassistant_constants.lua:175 main.lua:5625
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4319
#, fuzzy
msgid "Translation Language"
msgstr "翻译语言"

#: koassistant_constants.lua:177
#, fuzzy
msgid "H.Bypass"
msgstr "高亮绕过"

#: koassistant_constants.lua:178
#, fuzzy
msgid "D.Bypass"
msgstr "对话绕过"

#: koassistant_constants.lua:179
#, fuzzy
msgid "Text Extraction"
msgstr "文本提取"

#: koassistant_constants.lua:181 koassistant_settings_schema.lua:55
#: main.lua:5699
#, fuzzy
msgid "Browse Notebooks"
msgstr "浏览笔记本"

#: koassistant_constants.lua:182 koassistant_settings_schema.lua:62
#: main.lua:5708
#, fuzzy
msgid "Browse Artifacts"
msgstr "浏览文档"

#: koassistant_constants.lua:186 koassistant_settings_schema.lua:991
#: main.lua:5735 koassistant_ui/prompts_manager.lua:461
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:510
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:677
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4916
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5045
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5463
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5592
#, fuzzy
msgid "Manage Actions"
msgstr "管理操作"

#: koassistant_constants.lua:187 main.lua:5966
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:546
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4918
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5466
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5594
#, fuzzy
msgid "Quick Actions"
msgstr "快捷操作"

#: koassistant_constants.lua:188
#, fuzzy
msgid "More Settings"
msgstr "更多设置"

#: koassistant_dialogs.lua:113 koassistant_gpt_query.lua:178
#, fuzzy
msgid "Reasoning enabled"
msgstr "推理已启用"

#: koassistant_dialogs.lua:128
#, fuzzy
msgid "Loading"
msgstr "加载中"

#: koassistant_dialogs.lua:626
#, fuzzy
msgid "Cannot save: no document context"
msgstr "无法保存：没有文档上下文"

#: koassistant_dialogs.lua:643 koassistant_dialogs.lua:794
#, fuzzy
msgid "Save Chat"
msgstr "保存对话"

#: koassistant_dialogs.lua:761 koassistant_dialogs.lua:1601
#, fuzzy
msgid "Saved"
msgstr "已保存"

#: koassistant_dialogs.lua:774
#, fuzzy
msgid "Chat saved successfully"
msgstr "对话保存成功"

#: koassistant_dialogs.lua:779
#, fuzzy
msgid "Failed to save chat: "
msgstr "保存对话失败："

#: koassistant_dialogs.lua:1374
#, fuzzy
msgid ""
"This conversation is using approximately %1K tokens. Each follow-up resends the full history. Consider starting a new chat to reduce costs and maintain quality."
msgstr "此对话大约使用了 %1K 个令牌。每次后续对话都会重新发送完整历史记录。建议开始新对话以降低成本并保持质量。"

#: koassistant_dialogs.lua:1697
#, fuzzy
msgid "Save the chat first to add tags"
msgstr "请先保存对话以添加标签"

#: koassistant_dialogs.lua:1711
#, fuzzy
msgid "Cannot tag: no document context"
msgstr "无法添加标签：没有文档上下文"

#: koassistant_dialogs.lua:1899
#, fuzzy
msgid "Could not find summary action. Please try again."
msgstr "找不到摘要操作。请重试。"

#: koassistant_dialogs.lua:1907
#, fuzzy
msgid "Generating document summary..."
msgstr "正在生成文档摘要..."

#: koassistant_dialogs.lua:1929
#, fuzzy
msgid "Summary generation failed. Please try again."
msgstr "摘要生成失败。请重试。"

#: koassistant_dialogs.lua:1983 main.lua:4373
#, fuzzy
msgid ""
"Text extraction is required to generate this artifact.\n"
"\n"
"Enable it in Settings → Privacy & Data → Text Extraction."
msgstr ""
"需要启用文本提取才能生成此文档。\n"
"\n"
"请在设置→隐私与数据→文本提取中启用。"

#: koassistant_dialogs.lua:1991
#, fuzzy
msgid ""
"Smart actions use a shared document summary for context.\n"
"\n"
"Generate one for this book?\n"
"• One-time — reused by all Smart actions on this book\n"
"• Saved as a viewable artifact\n"
"• Uses your text extraction settings"
msgstr ""
"Smart操作使用共享的文档摘要作为上下文。\n"
"\n"
"为此图书生成一个？\n"
"• 一次性生成 — 供此图书的所有Smart操作重复使用\n"
"• 保存为可查看的文档\n"
"• 使用您的文本提取设置"

#: koassistant_dialogs.lua:1992
#, fuzzy
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: koassistant_dialogs.lua:2662
#, fuzzy
msgid ""
"Large text extraction: ~%1K characters (~%2K-%3K tokens). Make sure your model's context window can accommodate this.\n"
"\n"
"You can also use Hidden Flows to exclude irrelevant sections of the document."
msgstr ""
"大文本提取：约%1K字符（约%2K-%3K tokens）。请确保您的模型上下文窗口能够容纳这些内容。\n"
"\n"
"您也可以使用隐藏流程来排除文档中不相关的部分。"

#: koassistant_dialogs.lua:2671
#, fuzzy
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: koassistant_dialogs.lua:2678 koassistant_dialogs.lua:2745
#, fuzzy
msgid "Don't warn again"
msgstr "不再警告"

#: koassistant_dialogs.lua:2714
#, fuzzy
msgid "Extracted text was truncated (covers %1%–%2% of the document)."
msgstr "提取的文本已被截断（覆盖文档的%1%–%2%）。"

#: koassistant_dialogs.lua:2719
#, fuzzy
msgid ""
"New text since last update was truncated (covers %1%–%2% of the update range)."
msgstr "自上次更新以来的新文本已被截断（覆盖更新范围的%1%–%2%）。"

#: koassistant_dialogs.lua:2726
#, fuzzy
msgid ""
"You can increase the limit in Settings → Privacy & Data → Text Extraction, or use Hidden Flows to exclude irrelevant sections."
msgstr "您可以在设置→隐私与数据→文本提取中增加限制，或使用隐藏流程来排除不相关的部分。"

#: koassistant_dialogs.lua:2738
#, fuzzy
msgid "Continue Anyway"
msgstr "仍然继续"

#: koassistant_dialogs.lua:2788 koassistant_dialogs.lua:3988 main.lua:426
#: main.lua:3917
#, fuzzy
msgid "today"
msgstr "今天"

#: koassistant_dialogs.lua:2790 main.lua:428 main.lua:3919
#, fuzzy
msgid "%dd ago"
msgstr "%d天前"

#: koassistant_dialogs.lua:2793 main.lua:430 main.lua:3928
#, fuzzy
msgid "%dm ago"
msgstr "%d月前"

#: koassistant_dialogs.lua:2959 koassistant_dialogs.lua:3013
#: koassistant_settings_schema.lua:669 main.lua:3465 main.lua:5436
#: main.lua:6181 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1633
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2907
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3653
#, fuzzy
msgid "None"
msgstr "无"

#: koassistant_dialogs.lua:3004
#, fuzzy
msgid "Select Domain"
msgstr "选择领域"

#: koassistant_dialogs.lua:3033
#, fuzzy
msgid "Web ON"
msgstr "网络搜索开"

#: koassistant_dialogs.lua:3033
#, fuzzy
msgid "Web OFF"
msgstr "网络搜索关"

#: koassistant_dialogs.lua:3105 koassistant_dialogs.lua:3305
#: koassistant_dialogs.lua:4084
#, fuzzy
msgid "Error: "
msgstr "错误："

#: koassistant_dialogs.lua:3169
#, fuzzy
msgid "Toggle web search for AI requests"
msgstr "切换AI请求的网络搜索"

#: koassistant_dialogs.lua:3176
#, fuzzy
msgid "Domain: "
msgstr "领域："

#: koassistant_dialogs.lua:3189
#, fuzzy
msgid "Type a message first, or tap an action button."
msgstr "请先输入消息，或点击操作按钮。"

#: koassistant_dialogs.lua:3301
#, fuzzy
msgid "Chat"
msgstr "对话"

#: koassistant_dialogs.lua:3319
#, fuzzy
msgid ""
"Send your typed message (or the selected text) as a freeform chat to the AI, without using any action template."
msgstr "将您输入的消息（或选定的文本）作为自由对话发送给AI，不使用任何操作模板。"

#: koassistant_dialogs.lua:3321
#, fuzzy
msgid ""
"Send your typed message as a freeform chat to the AI, without using any action template."
msgstr "将您输入的消息作为自由对话发送给AI，不使用任何操作模板。"

#: koassistant_dialogs.lua:3426 koassistant_dialogs.lua:3580
#, fuzzy
msgid "Show More Actions…"
msgstr "显示更多操作…"

#: koassistant_dialogs.lua:3544
#, fuzzy
msgid "KOAssistant Actions"
msgstr "KOAssistant 操作"

#: koassistant_dialogs.lua:3546
#, fuzzy
msgid "Type your question or additional instructions for any action..."
msgstr "输入您的问题或任何操作的附加说明..."

#: koassistant_dialogs.lua:3569
#, fuzzy
msgid "Choose and Sort Actions…"
msgstr "选择和排序操作…"

#: koassistant_dialogs.lua:3580
#, fuzzy
msgid "Show Fewer Actions"
msgstr "显示更少操作"

#: koassistant_dialogs.lua:3644
#, fuzzy
msgid "Unknown prompt type: "
msgstr "未知提示类型："

#: koassistant_dialogs.lua:3699 koassistant_dialogs.lua:3985 main.lua:3946
#, fuzzy
msgid "Based on AI training data knowledge"
msgstr "基于 AI 训练数据知识"

#: koassistant_dialogs.lua:3700 koassistant_dialogs.lua:3986 main.lua:3948
#, fuzzy
msgid "Based on extracted document text"
msgstr "基于提取的文档文本"

#: koassistant_dialogs.lua:3732 koassistant_dialogs.lua:4017 main.lua:4172
#: main.lua:4761
#, fuzzy
msgid "%1 deleted"
msgstr "%1 已删除"

#: koassistant_dialogs.lua:3746
#, fuzzy
msgid "No book open. X-Ray lookup requires an open book."
msgstr "未打开图书。X-Ray查找需要打开一本图书。"

#: koassistant_dialogs.lua:3758
#, fuzzy
msgid ""
"No X-Ray cache found for this book. Generate one first via the X-Ray action."
msgstr "未找到此图书的X-Ray缓存。请先通过X-Ray操作生成一个。"

#: koassistant_dialogs.lua:3770
#, fuzzy
msgid "Could not parse X-Ray data. Try regenerating the X-Ray cache."
msgstr "无法解析X-Ray数据。请尝试重新生成X-Ray缓存。"

#: koassistant_dialogs.lua:3789
#, fuzzy
msgid "No results for \"%1\" in X-Ray."
msgstr "在X-Ray中未找到\"%1\"的结果。"

#: koassistant_dialogs.lua:3793
#, fuzzy
msgid "X-Ray covers to %1% (you're at %2%). Updating may find this entry."
msgstr "X-Ray覆盖到%1%（您当前在%2%）。更新可能会找到此条目。"

#: koassistant_dialogs.lua:3824 main.lua:4259
#, fuzzy
msgid "X-Ray covers to %1%"
msgstr "X-Ray覆盖到%1%"

#: koassistant_dialogs.lua:3825 main.lua:4263
#, fuzzy
msgid "You're now at %1%."
msgstr "您当前在%1%。"

#: koassistant_dialogs.lua:3832 koassistant_xray_browser.lua:3165 main.lua:4271
#, fuzzy
msgid "Update X-Ray (to %1)"
msgstr "更新X-Ray（到%1）"

#: koassistant_dialogs.lua:3846 main.lua:4285
#, fuzzy
msgid "Don't remind me this session"
msgstr "本次会话不再提醒"

#: koassistant_dialogs.lua:3872
#, fuzzy
msgid "Unknown local action handler"
msgstr "未知的本地操作处理程序"

#: koassistant_dialogs.lua:3891
#, fuzzy
msgid "Error: No action specified"
msgstr "错误：未指定操作"

#: koassistant_gpt_query.lua:198 stream_handler.lua:162
#, fuzzy
msgid "Request cancelled by user."
msgstr "请求已被用户取消。"

#: koassistant_gpt_query.lua:208 stream_handler.lua:496
#, fuzzy
msgid "Failed to start subprocess for request"
msgstr "启动请求子进程失败"

#: koassistant_notebook_manager.lua:69
#, fuzzy
msgid ""
"No notebooks yet.\n"
"\n"
"Use the NB button in chat viewer to save conversations to a per-book notebook."
msgstr ""
"还没有笔记本。\n"
"\n"
"在对话查看器中使用 NB 按钮将对话保存到每本书的笔记本中。"

#: koassistant_notebook_manager.lua:206
#, fuzzy
msgid "Delete Notebook"
msgstr "删除笔记本"

#: koassistant_notebook_manager.lua:210
#, fuzzy
msgid ""
"Delete this notebook?\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"删除此笔记本？\n"
"\n"
"此操作无法撤销。"

#: koassistant_settings_schema.lua:73
#, fuzzy
msgid "Reading Features"
msgstr "阅读功能"

#: koassistant_settings_schema.lua:90 main.lua:1761 main.lua:5504
#, fuzzy
msgid "Provider: %1"
msgstr "提供商：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:99 main.lua:2334 main.lua:5514
#, fuzzy
msgid "Model: %1"
msgstr "模型：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:106 main.lua:8232 main.lua:8363
#, fuzzy
msgid "API Keys"
msgstr "API 密钥"

#: koassistant_settings_schema.lua:121 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1957
#, fuzzy
msgid ""
"Range: 0.0-2.0 (Anthropic max 1.0)\n"
"Lower = focused, deterministic\n"
"Higher = creative, varied"
msgstr ""
"范围:0.0-2.0(Anthropic 最大 1.0)\n"
"较低 = 专注、确定性\n"
"较高 = 创造性、多样性"

#: koassistant_settings_schema.lua:128
#, fuzzy
msgid "Display Settings"
msgstr "显示设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:134
#, fuzzy
msgid "Rendering"
msgstr "渲染中"

#: koassistant_settings_schema.lua:139 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2066
#, fuzzy
msgid "View Mode"
msgstr "查看模式"

#: koassistant_settings_schema.lua:143 koassistant_settings_schema.lua:452
#, fuzzy
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: koassistant_settings_schema.lua:144 koassistant_settings_schema.lua:453
#, fuzzy
msgid "Plain Text"
msgstr "纯文本"

#: koassistant_settings_schema.lua:146
#, fuzzy
msgid ""
"Markdown renders formatting. Plain Text has better font support for Arabic/CJK."
msgstr "Markdown 渲染格式。纯文本对阿拉伯语/中日韩文字有更好的字体支持。"

#: koassistant_settings_schema.lua:151
#, fuzzy
msgid "Plain Text Options"
msgstr "纯文本选项"

#: koassistant_settings_schema.lua:156
#, fuzzy
msgid "Apply Markdown Stripping"
msgstr "应用 Markdown 剥离"

#: koassistant_settings_schema.lua:159
#, fuzzy
msgid ""
"Convert markdown syntax to readable plain text (headers, lists, etc). Disable to show raw markdown."
msgstr "将 markdown 语法转换为可读纯文本（标题、列表等）。禁用则显示原始 markdown。"

#: koassistant_settings_schema.lua:169
#, fuzzy
msgid "Text Mode for Dictionary"
msgstr "词典文本模式"

#: koassistant_settings_schema.lua:172
#, fuzzy
msgid ""
"Use Plain Text mode for dictionary popup. Better font support for non-Latin scripts."
msgstr "词典弹窗使用纯文本模式。对非拉丁文字有更好的字体支持。"

#: koassistant_settings_schema.lua:177
#, fuzzy
msgid "Text Mode for RTL Dictionary"
msgstr "RTL 词典文本模式"

#: koassistant_settings_schema.lua:184
#, fuzzy
msgid ""
"Use Plain Text mode for dictionary popup when dictionary language is Arabic, Persian, or Urdu. Grayed out when Text Mode for Dictionary is enabled."
msgstr "当词典语言为阿拉伯语、波斯语或乌尔都语时，词典弹窗使用纯文本模式。当词典文本模式启用时变为灰色。"

#: koassistant_settings_schema.lua:189
#, fuzzy
msgid "Text Mode for RTL Translate"
msgstr "RTL 翻译文本模式"

#: koassistant_settings_schema.lua:192
#, fuzzy
msgid ""
"Use Plain Text mode for translate popup when translation language is Arabic, Persian, or Urdu."
msgstr "当翻译语言为阿拉伯语、波斯语或乌尔都语时，翻译弹窗使用纯文本模式。"

#: koassistant_settings_schema.lua:197
#, fuzzy
msgid "Auto RTL mode for Chat"
msgstr "聊天自动 RTL 模式"

#: koassistant_settings_schema.lua:204
#, fuzzy
msgid ""
"Automatically detect RTL content and switch to RTL mode (right-aligned text + Plain Text). Activates when the latest response has more RTL than Latin characters. Disabling removes all automatic RTL adjustments. Grayed out when markdown is disabled."
msgstr "自动检测 RTL 内容并切换到 RTL 模式（右对齐文本 + 纯文本）。当最新回复的 RTL 字符多于拉丁字符时激活。禁用将移除所有自动 RTL 调整。当 markdown 被禁用时变为灰色。"

#: koassistant_settings_schema.lua:211
#, fuzzy
msgid "Emoji"
msgstr "表情符号"

#: koassistant_settings_schema.lua:216
#, fuzzy
msgid "Emoji Menu Icons"
msgstr "菜单图标使用表情符号"

#: koassistant_settings_schema.lua:219
#, fuzzy
msgid ""
"Show emoji icons (🔍, 📖) in UI buttons and status indicators. Requires emoji font support in KOReader. Does not work on all devices. If icons appear as question marks, disable this option."
msgstr "在UI按钮和状态指示器中显示表情符号图标（🔍、📖）。需要KOReader支持表情符号字体。并非所有设备都能正常工作。如果图标显示为问号，请禁用此选项。"

#: koassistant_settings_schema.lua:224
#, fuzzy
msgid "Emoji Panel Icons"
msgstr "表情符号面板图标"

#: koassistant_settings_schema.lua:227
#, fuzzy
msgid ""
"Show emoji icons on Quick Settings and Quick Actions panel buttons (🔗 Provider, 🎭 Behavior, 📜 Chat History, etc.). Requires emoji font support."
msgstr "在快速设置和快速操作面板按钮上显示表情符号图标(🔗 提供商、🎭 行为、📜 聊天记录等)。需要表情符号字体支持。"

#: koassistant_settings_schema.lua:232
#, fuzzy
msgid "Emoji Data Access Indicators"
msgstr "数据访问指示器使用表情符号"

#: koassistant_settings_schema.lua:235
#, fuzzy
msgid ""
"Show emoji indicators on action names showing what data they access: 📄 document text, 📝 annotations, 📓 notebook, 🌐 web search. Requires emoji font support."
msgstr "在操作名称上显示表情符号指示器，显示它们访问的数据：📄 文档文本、📝 标注、📓 笔记本、🌐 网页搜索。需要表情符号字体支持。"

#: koassistant_settings_schema.lua:242
#, fuzzy
msgid "Panel Alignment"
msgstr "面板对齐"

#: koassistant_settings_schema.lua:247
#, fuzzy
msgid "Align Quick Settings"
msgstr "对齐快速设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:250
#, fuzzy
msgid ""
"Left-align button text in the Quick Settings panel instead of centering. Also available from the panel's gear menu."
msgstr "快速设置面板中的按钮文本左对齐而非居中。也可从面板的齿轮菜单中访问。"

#: koassistant_settings_schema.lua:255
#, fuzzy
msgid "Align Quick Actions"
msgstr "对齐快速操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:258
#, fuzzy
msgid ""
"Left-align button text in the Quick Actions panel instead of centering. Also available from the panel's gear menu."
msgstr "快速操作面板中的按钮文本左对齐而非居中。也可从面板的齿轮菜单中访问。"

#: koassistant_settings_schema.lua:265
#, fuzzy
msgid "Highlights"
msgstr "标注"

#: koassistant_settings_schema.lua:270
#, fuzzy
msgid "Hide Highlighted Text"
msgstr "隐藏高亮文本"

#: koassistant_settings_schema.lua:277
#, fuzzy
msgid "Hide Long Highlights"
msgstr "隐藏长高亮"

#: koassistant_settings_schema.lua:285
#, fuzzy
msgid "Long Highlight Threshold"
msgstr "长高亮阈值"

#: koassistant_settings_schema.lua:299
#, fuzzy
msgid "Plugin UI Language"
msgstr "插件界面语言"

#: koassistant_settings_schema.lua:302
#, fuzzy
msgid ""
"Language for plugin menus and dialogs. Does not affect AI responses. Requires restart."
msgstr "插件菜单和对话框的语言。不影响 AI 回复。需要重启。"

#: koassistant_settings_schema.lua:304
#, fuzzy
msgid "Match KOReader"
msgstr "跟随 KOReader"

#: koassistant_settings_schema.lua:331
#, fuzzy
msgid "Please restart KOReader for the language change to take effect."
msgstr "请重启 KOReader 以使语言更改生效。"

#: koassistant_settings_schema.lua:342
#, fuzzy
msgid "Chat & Export Settings"
msgstr "聊天与导出设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:348
#, fuzzy
msgid "Auto-save All Chats"
msgstr "自动保存所有聊天"

#: koassistant_settings_schema.lua:355
#, fuzzy
msgid "Auto-save Continued Chats"
msgstr "自动保存续接聊天"

#: koassistant_settings_schema.lua:365
#, fuzzy
msgid "Streaming"
msgstr "流式传输"

#: koassistant_settings_schema.lua:370 koassistant_settings_schema.lua:733
#: koassistant_settings_schema.lua:846
#, fuzzy
msgid "Enable Streaming"
msgstr "启用流式传输"

#: koassistant_settings_schema.lua:377
#, fuzzy
msgid "Auto-scroll Streaming"
msgstr "自动滚动流式传输"

#: koassistant_settings_schema.lua:385
#, fuzzy
msgid "Page-based Scroll (e-ink)"
msgstr "基于页面的滚动(电子墨水屏)"

#: koassistant_settings_schema.lua:392
#, fuzzy
msgid ""
"Stream text into empty page space instead of scrolling from the bottom. Reduces full-screen refreshes on e-ink. Disable for continuous bottom-scrolling."
msgstr "将文本流式传输到空白页面空间而非从底部滚动。减少电子墨水屏上的全屏刷新。禁用以实现连续的底部滚动。"

#: koassistant_settings_schema.lua:397
#, fuzzy
msgid "Large Stream Dialog"
msgstr "大流式对话框"

#: koassistant_settings_schema.lua:405
#, fuzzy
msgid "Stream Poll Interval (ms)"
msgstr "流式轮询间隔（毫秒）"

#: koassistant_settings_schema.lua:412
#, fuzzy
msgid ""
"How often to check for new stream data.\n"
"Lower = snappier but uses more battery."
msgstr ""
"检查新流式数据的频率。\n"
"越低 = 越灵敏但耗电更多。"

#: koassistant_settings_schema.lua:418
#, fuzzy
msgid "Display Refresh Interval (ms)"
msgstr "显示刷新间隔（毫秒）"

#: koassistant_settings_schema.lua:425
#, fuzzy
msgid ""
"How often to refresh the display during streaming.\n"
"Higher = better performance on slower devices."
msgstr ""
"流式传输期间刷新显示的频率。\n"
"越高 = 在较慢设备上性能更好。"

#: koassistant_settings_schema.lua:433
#, fuzzy
msgid "Scroll to Last Message (Experimental)"
msgstr "滚动到最后一条消息（实验性）"

#: koassistant_settings_schema.lua:436
#, fuzzy
msgid ""
"When resuming or replying to a chat, try to scroll so your last question is visible. When off, shows top for new chats and bottom for replies."
msgstr "恢复或回复聊天时，尝试滚动使您的最后一个问题可见。关闭时，新聊天显示顶部，回复显示底部。"

#: koassistant_settings_schema.lua:443 koassistant_settings_schema.lua:1036
#, fuzzy
msgid "Content Format"
msgstr "内容格式"

#: koassistant_settings_schema.lua:448
#, fuzzy
msgid "Export Style"
msgstr "导出样式"

#: koassistant_settings_schema.lua:455
#, fuzzy
msgid ""
"Markdown uses # headers and **bold**. Plain text uses simple formatting."
msgstr "Markdown 使用 # 标题和 **粗体**。纯文本使用简单格式。"

#: koassistant_settings_schema.lua:464 koassistant_settings_schema.lua:479
#: koassistant_settings_schema.lua:495 koassistant_settings_schema.lua:520
#: koassistant_settings_schema.lua:706 koassistant_settings_schema.lua:722
#: koassistant_settings_schema.lua:859 koassistant_settings_schema.lua:875
#, fuzzy
msgid "Ask every time"
msgstr "每次询问"

#: koassistant_settings_schema.lua:467 koassistant_settings_schema.lua:482
#: koassistant_settings_schema.lua:498
#, fuzzy
msgid "Last response only"
msgstr "仅最后一条回复"

#: koassistant_settings_schema.lua:470
#, fuzzy
msgid "What to include when copying chat to clipboard."
msgstr "将聊天复制到剪贴板时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:485
#, fuzzy
msgid "What to include when saving to note."
msgstr "保存到笔记时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:490
#, fuzzy
msgid "Chat History Export"
msgstr "聊天历史导出"

#: koassistant_settings_schema.lua:494
#, fuzzy
msgid "Follow Copy Content"
msgstr "跟随复制内容"

#: koassistant_settings_schema.lua:501
#, fuzzy
msgid "What to include when exporting from Chat History."
msgstr "从聊天历史导出时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:509 koassistant_settings_schema.lua:514
#, fuzzy
msgid "Save Location"
msgstr "保存位置"

#: koassistant_settings_schema.lua:518
#, fuzzy
msgid "KOAssistant exports folder"
msgstr "KOAssistant 导出文件夹"

#: koassistant_settings_schema.lua:519
#, fuzzy
msgid "Custom folder"
msgstr "自定义文件夹"

#: koassistant_settings_schema.lua:522
#, fuzzy
msgid ""
"Where to save exported chat files. Creates subfolders for book/general/multi-book chats."
msgstr "导出聊天文件的保存位置。为书籍/常规/多书籍聊天创建子文件夹。"

#: koassistant_settings_schema.lua:533
#, fuzzy
msgid "Custom Folder: %1"
msgstr "自定义文件夹：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:535
#, fuzzy
msgid "Set Custom Folder..."
msgstr "设置自定义文件夹..."

#: koassistant_settings_schema.lua:543
#, fuzzy
msgid "Select directory for exported files."
msgstr "选择导出文件的目录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:548
#, fuzzy
msgid "Save book chats alongside books"
msgstr "将图书对话保存在图书旁边"

#: koassistant_settings_schema.lua:551
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, book chats are saved to a 'chats' subfolder next to the book file instead of the central location."
msgstr "启用后，图书对话将保存到图书文件旁边的\"chats\"子文件夹中，而不是集中位置。"

#: koassistant_settings_schema.lua:558
#, fuzzy
msgid "Show Export Button in Chat Viewer"
msgstr "在聊天查看器中显示导出按钮"

#: koassistant_settings_schema.lua:561
#, fuzzy
msgid "Add Export button to the Chat Viewer (alongside Copy and Note)."
msgstr "在对话查看器中添加导出按钮（与复制和笔记并列）。"

#: koassistant_settings_schema.lua:570
#, fuzzy
msgid "AI Language Settings"
msgstr "AI 语言设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:583
#, fuzzy
msgid "Your Languages: (not set)"
msgstr "您的语言：（未设置）"

#: koassistant_settings_schema.lua:585 koassistant_settings_schema.lua:592
#, fuzzy
msgid "Your Languages: %1"
msgstr "您的语言：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:602
#, fuzzy
msgid "Primary Language: (not set)"
msgstr "主要语言：（未设置）"

#: koassistant_settings_schema.lua:604
#, fuzzy
msgid "Primary Language: %1"
msgstr "主要语言：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:615
#, fuzzy
msgid "Additional Languages: (none)"
msgstr "附加语言：（无）"

#: koassistant_settings_schema.lua:622
#, fuzzy
msgid "Additional Languages: %1"
msgstr "附加语言：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:633
#, fuzzy
msgid "Dictionary Settings"
msgstr "词典设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:639
#, fuzzy
msgid "AI Buttons in Dictionary Popup"
msgstr "词典弹窗中的 AI 按钮"

#: koassistant_settings_schema.lua:642
#, fuzzy
msgid "Show AI Dictionary button when tapping on a word"
msgstr "点击单词时显示 AI 词典按钮"

#: koassistant_settings_schema.lua:651
#, fuzzy
msgid "Response Language: (Follow Translation)"
msgstr "响应语言：（跟随翻译）"

#: koassistant_settings_schema.lua:653
#, fuzzy
msgid "Response Language: (Follow Primary)"
msgstr "响应语言：（跟随主要语言）"

#: koassistant_settings_schema.lua:655
#, fuzzy
msgid "Response Language: %1"
msgstr "响应语言：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:666 main.lua:3462
#, fuzzy
msgid "Sentence"
msgstr "句子"

#: koassistant_settings_schema.lua:667 main.lua:3463
#, fuzzy
msgid "Paragraph"
msgstr "段落"

#: koassistant_settings_schema.lua:668 main.lua:3464
#, fuzzy
msgid "Characters"
msgstr "字符"

#: koassistant_settings_schema.lua:671
#, fuzzy
msgid "Context Mode: %1"
msgstr "上下文模式：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:678
#, fuzzy
msgid "Context Characters"
msgstr "上下文字符数"

#: koassistant_settings_schema.lua:684
#, fuzzy
msgid ""
"Number of characters to include before/after the word when Context Mode is 'Characters'"
msgstr "当上下文模式为\"字符\"时，在单词前后包含的字符数"

#: koassistant_settings_schema.lua:693
#, fuzzy
msgid "Disable Auto-save for Dictionary"
msgstr "禁用词典自动保存"

#: koassistant_settings_schema.lua:696
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, dictionary lookups are not auto-saved. When disabled, dictionary chats follow your general chat saving settings. You can always save manually from an expanded view."
msgstr "启用后，词典查询不会自动保存。禁用时，词典对话遵循您的常规对话保存设置。您始终可以从展开视图手动保存。"

#: koassistant_settings_schema.lua:705 koassistant_settings_schema.lua:721
#: koassistant_settings_schema.lua:858 koassistant_settings_schema.lua:874
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2078
#, fuzzy
msgid "Follow global setting"
msgstr "跟随全局设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:709 koassistant_settings_schema.lua:725
#, fuzzy
msgid "Definition only (Recommended)"
msgstr "仅定义（推荐）"

#: koassistant_settings_schema.lua:712
#, fuzzy
msgid "What to include when copying in dictionary view."
msgstr "在词典视图中复制时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:728
#, fuzzy
msgid "What to include when saving dictionary results to a note."
msgstr "将词典结果保存到笔记时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:736
#, fuzzy
msgid ""
"Stream dictionary responses in real-time. Disable to wait for complete response."
msgstr "实时流式传输词典响应。禁用以等待完整响应。"

#: koassistant_settings_schema.lua:741
#, fuzzy
msgid "Dictionary Popup Actions"
msgstr "词典弹窗操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:743
#, fuzzy
msgid "Configure which actions appear in the dictionary popup"
msgstr "配置词典弹窗中显示的操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:748
#, fuzzy
msgid "Bypass KOReader Dictionary"
msgstr "绕过 KOReader 词典"

#: koassistant_settings_schema.lua:751
#, fuzzy
msgid ""
"Skip KOReader's dictionary and go directly to AI when tapping words. Can also be toggled via gesture."
msgstr "跳过 KOReader 的词典，点击单词时直接使用 AI。也可以通过手势切换。"

#: koassistant_settings_schema.lua:772 koassistant_settings_schema.lua:776
#: koassistant_settings_schema.lua:778 koassistant_settings_schema.lua:960
#: koassistant_settings_schema.lua:964 koassistant_settings_schema.lua:966
#, fuzzy
msgid "Bypass Action: %1"
msgstr "绕过操作：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:781
#, fuzzy
msgid "Action to trigger when dictionary bypass is enabled"
msgstr "启用词典绕过时触发的操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:786
#, fuzzy
msgid "Bypass: Follow Vocab Builder Auto-add"
msgstr "绕过：跟随生词本自动添加"

#: koassistant_settings_schema.lua:789
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, dictionary bypass follows KOReader's Vocabulary Builder auto-add setting. Disable if you use bypass for analysis of words you already know and don't want them added."
msgstr "启用后，词典绕过遵循 KOReader 的生词本自动添加设置。如果您使用绕过来分析已知单词且不想添加它们，请禁用。"

#: koassistant_settings_schema.lua:798
#, fuzzy
msgid "Translate Settings"
msgstr "翻译设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:805
#, fuzzy
msgid "Translate to Primary Language"
msgstr "翻译为主要语言"

#: koassistant_settings_schema.lua:808
#, fuzzy
msgid ""
"Use your primary language as the translation target. Disable to choose a different target."
msgstr "使用您的主要语言作为翻译目标。禁用以选择不同的目标。"

#: koassistant_settings_schema.lua:828
#, fuzzy
msgid "Translation Target: %1"
msgstr "翻译目标：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:838
#, fuzzy
msgid "Disable Auto-Save for Translate"
msgstr "禁用翻译自动保存"

#: koassistant_settings_schema.lua:841
#, fuzzy
msgid "Translations are not auto-saved. Save manually via → Chat button."
msgstr "翻译不会自动保存。通过 → 对话按钮手动保存。"

#: koassistant_settings_schema.lua:849
#, fuzzy
msgid "Stream translation responses in real-time."
msgstr "实时流式传输翻译响应。"

#: koassistant_settings_schema.lua:865
#, fuzzy
msgid "What to include when copying in translate view."
msgstr "在翻译视图中复制时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:881
#, fuzzy
msgid "What to include when saving to note in translate view."
msgstr "在翻译视图中保存到笔记时包含的内容。"

#: koassistant_settings_schema.lua:893
#, fuzzy
msgid "Follow Global"
msgstr "跟随全局"

#: koassistant_settings_schema.lua:894 koassistant_settings_schema.lua:904
#, fuzzy
msgid "Always Hide"
msgstr "始终隐藏"

#: koassistant_settings_schema.lua:895
#, fuzzy
msgid "Hide Long"
msgstr "隐藏长文本"

#: koassistant_settings_schema.lua:896 koassistant_settings_schema.lua:906
#, fuzzy
msgid "Never Hide"
msgstr "从不隐藏"

#: koassistant_settings_schema.lua:898
#, fuzzy
msgid "Original Text: %1"
msgstr "原文：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:903
#, fuzzy
msgid "Follow Global (Display Settings)"
msgstr "跟随全局（显示设置）"

#: koassistant_settings_schema.lua:905
#, fuzzy
msgid "Hide Long (by character count)"
msgstr "隐藏长文本（按字符数）"

#: koassistant_settings_schema.lua:912
#, fuzzy
msgid "Long Text Threshold"
msgstr "长文本阈值"

#: koassistant_settings_schema.lua:918
#, fuzzy
msgid ""
"Character count above which text is considered 'long'. Used when Original Text is set to 'Hide Long'."
msgstr "超过此字符数的文本被视为\"长文本\"。在原文设置为\"隐藏长文本\"时使用。"

#: koassistant_settings_schema.lua:927
#, fuzzy
msgid "Hide for Full Page Translate"
msgstr "全页翻译时隐藏"

#: koassistant_settings_schema.lua:930
#, fuzzy
msgid ""
"Always hide original text for full page translations. Overrides all other visibility settings when enabled. Disable to use your normal Original Text setting above."
msgstr "在全页翻译时始终隐藏原文。启用后将覆盖所有其他可见性设置。禁用则使用上方的常规原文设置。"

#: koassistant_settings_schema.lua:939
#, fuzzy
msgid "Highlight Settings"
msgstr "高亮设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:945
#, fuzzy
msgid "Enable Highlight Bypass"
msgstr "启用高亮绕过"

#: koassistant_settings_schema.lua:948
#, fuzzy
msgid ""
"Immediately trigger an action when text is selected, skipping the highlight menu. Can also be toggled via gesture."
msgstr "选择文本时立即触发操作，跳过高亮菜单。也可以通过手势切换。"

#: koassistant_settings_schema.lua:969
#, fuzzy
msgid "Action to trigger when highlight bypass is enabled"
msgstr "启用高亮绕过时触发的操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:974
#, fuzzy
msgid "Highlight Menu Actions"
msgstr "高亮菜单操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:976
#, fuzzy
msgid "Choose which actions appear in the highlight menu (requires restart)"
msgstr "选择在高亮菜单中显示的操作（需要重启）"

#: koassistant_settings_schema.lua:985 main.lua:9265
#, fuzzy
msgid "Actions & Prompts"
msgstr "操作与提示"

#: koassistant_settings_schema.lua:1004
#, fuzzy
msgid "Manage Behaviors (%1)"
msgstr "管理行为（%1）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1007
#, fuzzy
msgid ""
"Select or create AI behavior styles that define how the AI communicates."
msgstr "选择或创建定义 AI 交流方式的行为风格。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1012
#, fuzzy
msgid "Manage Domains..."
msgstr "管理领域..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1014
#, fuzzy
msgid "Manage knowledge domains. Domains are selected per-chat."
msgstr "管理知识领域。每个对话可选择不同领域。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1029
#, fuzzy
msgid "Browse Notebooks..."
msgstr "浏览笔记本..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1041
#, fuzzy
msgid "Q&A"
msgstr "问答"

#: koassistant_settings_schema.lua:1042
#, fuzzy
msgid "Full Q&A (recommended)"
msgstr "完整问答（推荐）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1044
#, fuzzy
msgid ""
"What to include when saving to notebook.\n"
"Full Q&A includes all context messages + highlighted text + question + response."
msgstr ""
"保存到笔记本时包含的内容。\n"
"完整问答包括所有上下文消息 + 高亮文本 + 问题 + 回复。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1049
#, fuzzy
msgid "Viewer Mode"
msgstr "查看器模式"

#: koassistant_settings_schema.lua:1053
#, fuzzy
msgid "Chat Viewer"
msgstr "聊天查看器"

#: koassistant_settings_schema.lua:1054
#, fuzzy
msgid "KOReader"
msgstr "KOReader"

#: koassistant_settings_schema.lua:1056
#, fuzzy
msgid ""
"Chat Viewer shows notebook with editing and export buttons. KOReader opens as a full document with navigation."
msgstr "聊天查看器显示带有编辑和导出按钮的笔记本。KOReader以完整文档形式打开并支持导航。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1062
#, fuzzy
msgid "Show in file browser menu"
msgstr "在文件浏览器菜单中显示"

#: koassistant_settings_schema.lua:1065
#, fuzzy
msgid "Show 'Notebook' button when long-pressing books in the file browser."
msgstr "在文件浏览器中长按书籍时显示\"笔记本\"按钮。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1070
#, fuzzy
msgid "Only for books with notebooks"
msgstr "仅限有笔记本的书籍"

#: koassistant_settings_schema.lua:1074
#, fuzzy
msgid ""
"Only show button if notebook already exists. Disable to allow creating new notebooks from file browser."
msgstr "仅在笔记本已存在时显示按钮。禁用此选项可允许从文件浏览器创建新笔记本。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1083 main.lua:9263
#, fuzzy
msgid "Privacy & Data"
msgstr "隐私与数据"

#: koassistant_settings_schema.lua:1094 main.lua:7882
#, fuzzy
msgid "Trusted Providers: None"
msgstr "受信任的提供商:无"

#: koassistant_settings_schema.lua:1096 main.lua:7884
#, fuzzy
msgid "Trusted Providers: %1"
msgstr "受信任的提供商:%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1099
#, fuzzy
msgid ""
"Providers you trust bypass all data sharing controls below AND text extraction. All data types (highlights, annotations, notebook, book text) are available without toggling individual settings. Use for local Ollama instances or providers you fully trust."
msgstr "您信任的提供商会绕过以下所有数据共享控制和文本提取。所有数据类型（高亮、注释、笔记本、书籍文本）都可用，无需切换各项设置。仅用于本地Ollama实例或您完全信任的提供商。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1107
#, fuzzy
msgid "Preset: Default"
msgstr "预设:默认"

#: koassistant_settings_schema.lua:1108
#, fuzzy
msgid ""
"Recommended balance. Share reading progress and chapter info for context-aware features. Personal content (highlights, annotations, notebook) stays private."
msgstr "推荐的平衡方案。共享阅读进度和章节信息以启用上下文感知功能。个人内容(高亮、标注、笔记本)保持私密。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1115
#, fuzzy
msgid "Preset: Minimal"
msgstr "预设:最小化"

#: koassistant_settings_schema.lua:1116
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum privacy. Disable all extended data sharing including progress and chapter info. Only your question and book metadata are sent."
msgstr "最大隐私保护。禁用所有扩展数据共享,包括进度和章节信息。仅发送您的问题和书籍元数据。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1123
#, fuzzy
msgid "Preset: Full"
msgstr "预设:完整"

#: koassistant_settings_schema.lua:1124
#, fuzzy
msgid ""
"Enable all data sharing for full functionality. Does not enable text extraction (see Text Extraction submenu)."
msgstr "启用所有数据共享以获得完整功能。不包括文本提取(请参见文本提取子菜单)。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1133
#, fuzzy
msgid "Allow Annotation Notes"
msgstr "允许标注笔记"

#: koassistant_settings_schema.lua:1136
#, fuzzy
msgid ""
"Share your personal notes attached to highlights with the AI. Automatically enables highlight sharing. Used by Analyze My Notes, Connect with Notes, and actions with {annotations} placeholders."
msgstr "与 AI 分享您附加到标注的个人笔记。自动启用标注共享。由\"分析我的笔记\"、\"关联笔记\"以及包含 {annotations} 占位符的操作使用。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1152
#, fuzzy
msgid "Allow Highlights"
msgstr "允许标注"

#: koassistant_settings_schema.lua:1155
#, fuzzy
msgid ""
"Share your highlighted text passages with the AI. Used by X-Ray, Recap, and actions with {highlights} placeholders. Does not include personal notes."
msgstr "与 AI 分享您标注的文本段落。由 X-Ray、回顾以及包含 {highlights} 占位符的操作使用。不包括个人笔记。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1165
#, fuzzy
msgid "Allow Notebook"
msgstr "允许笔记本"

#: koassistant_settings_schema.lua:1168
#, fuzzy
msgid ""
"Send notebook entries to AI. Used by Connect with Notes and actions with {notebook} placeholder."
msgstr "将笔记本条目发送给 AI。由关联笔记和包含 {notebook} 占位符的操作使用。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1173
#, fuzzy
msgid "Allow Reading Progress"
msgstr "允许阅读进度"

#: koassistant_settings_schema.lua:1176
#, fuzzy
msgid "Send current reading position (percentage). Used by X-Ray, Recap."
msgstr "发送当前阅读位置(百分比)。由 X-Ray、回顾使用。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1181
#, fuzzy
msgid "Allow Chapter Info"
msgstr "允许章节信息"

#: koassistant_settings_schema.lua:1184
#, fuzzy
msgid ""
"Send current chapter title, chapters read count, and time since last opened. Used by Recap."
msgstr "发送当前章节标题、已读章节数和距上次打开的时间。由回顾使用。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1194
#, fuzzy
msgid "Text Extraction (enabled)"
msgstr "文本提取(已启用)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1196
#, fuzzy
msgid "Text Extraction (disabled)"
msgstr "文本提取(已禁用)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1203
#, fuzzy
msgid "Allow Text Extraction"
msgstr "允许文本提取"

#: koassistant_settings_schema.lua:1206
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, actions can extract and send book text to the AI. Used by X-Ray, Recap, and actions with text placeholders.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows feature to exclude front matter, appendices, etc. from extraction — saving tokens and improving results."
msgstr ""
"启用后,操作可以提取并发送图书文本到 AI。由 X-Ray、回顾以及包含文本占位符的操作使用。\n"
"\n"
"提示:使用 KOReader 的隐藏流功能排除前言、附录等内容,以节省令牌并改善结果。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1219
#, fuzzy
msgid ""
"Text extraction sends actual book content to the AI. This uses tokens (increases API costs) and processing time. Features like X-Ray and Recap use this to analyze your reading progress.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows feature to exclude front matter, appendices, etc. — saving tokens and improving AI results."
msgstr ""
"文本提取会将实际图书内容发送到 AI。这会使用令牌(增加 API 成本)和处理时间。X-Ray 和回顾等功能使用此功能来分析您的阅读进度。\n"
"\n"
"提示:使用 KOReader 的隐藏流功能排除前言、附录等内容,以节省令牌并改善 AI 结果。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1227
#, fuzzy
msgid "Max Text Characters"
msgstr "最大文本字符数"

#: koassistant_settings_schema.lua:1234
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum characters to extract (100,000-10,000,000). Higher = more context but more tokens. Default: 4,000,000 (~1M tokens). The API will reject requests that exceed the model's context window.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows to exclude front matter, appendices, etc. — saving tokens without reducing the limit."
msgstr ""
"最大提取字符数(100,000-10,000,000)。越高 = 更多上下文但更多令牌。默认:4,000,000(约 100 万令牌)。如果请求超过模型的上下文窗口,API 将拒绝请求。\n"
"\n"
"提示:使用 KOReader 的隐藏流排除前言、附录等内容,在不减少限制的情况下节省令牌。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1240
#, fuzzy
msgid "Max Pages (PDF, DJVU, CBZ…)"
msgstr "最大页数(PDF、DJVU、CBZ…)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1247
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum pages to extract from page-based formats like PDF, DJVU, and CBZ (100-5,000). Higher = more context but slower. Default: 2,000.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows to exclude irrelevant pages — saving tokens without reducing the limit."
msgstr ""
"从基于页面的格式(如 PDF、DJVU 和 CBZ)中提取的最大页数(100-5,000)。越高 = 更多上下文但更慢。默认:2,000。\n"
"\n"
"提示:使用 KOReader 的隐藏流排除无关页面,在不减少限制的情况下节省令牌。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1253
#, fuzzy
msgid "Don't warn about truncated extractions"
msgstr "不警告截断的提取"

#: koassistant_settings_schema.lua:1256
#, fuzzy
msgid ""
"When unchecked, a blocking warning is shown before sending requests when extracted text was truncated to fit the character limit. Shows coverage percentage so you know how much of the book was included.\n"
"\n"
"Check this if you don't need the reminder."
msgstr ""
"未选中时,当提取的文本被截断以适应字符限制时,会在发送请求前显示阻止警告。显示覆盖百分比,以便您了解包含了多少图书内容。\n"
"\n"
"如果您不需要此提醒,请选中此项。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1262
#, fuzzy
msgid "Don't warn about large extractions"
msgstr "不警告大型提取"

#: koassistant_settings_schema.lua:1265
#, fuzzy
msgid ""
"When unchecked, a warning is shown before sending requests with large text extractions (over 500K characters / ~125K tokens). Most models have smaller context windows and will reject oversized requests.\n"
"\n"
"Check this if you know your model's limits and don't need the reminder."
msgstr ""
"未选中时,会在发送包含大型文本提取的请求(超过 50 万字符/约 12.5 万令牌)前显示警告。大多数模型的上下文窗口较小,会拒绝过大的请求。\n"
"\n"
"如果您了解模型的限制且不需要此提醒,请选中此项。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1271 main.lua:6106
#, fuzzy
msgid "Clear Action Cache"
msgstr "清除操作缓存"

#: koassistant_settings_schema.lua:1272
#, fuzzy
msgid ""
"Clear cached X-Ray and Recap responses for the current book. Use to regenerate from scratch."
msgstr "清除当前书籍的缓存 X-Ray 和回顾响应。用于从头重新生成。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1285
#, fuzzy
msgid "KOReader Integration"
msgstr "KOReader 集成"

#: koassistant_settings_schema.lua:1291
#, fuzzy
msgid "Control where KOAssistant appears in KOReader"
msgstr "控制 KOAssistant 在 KOReader 中的显示位置"

#: koassistant_settings_schema.lua:1296
#, fuzzy
msgid "Show in File Browser"
msgstr "在文件浏览器中显示"

#: koassistant_settings_schema.lua:1299
#, fuzzy
msgid ""
"Add KOAssistant buttons to file browser context menus. Requires restart."
msgstr "将 KOAssistant 按钮添加到文件浏览器上下文菜单。需要重启。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1304 koassistant_settings_schema.lua:1319
#: koassistant_settings_schema.lua:1334 koassistant_settings_schema.lua:1357
#, fuzzy
msgid "Please restart KOReader for this change to take effect."
msgstr "请重启 KOReader 以使此更改生效。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1311
#, fuzzy
msgid "Show in Highlight Menu"
msgstr "在标注菜单中显示"

#: koassistant_settings_schema.lua:1314
#, fuzzy
msgid "Add main 'Chat/Action' button to highlight menu. Requires restart."
msgstr "在高亮菜单中添加主\"聊天/操作\"按钮。需要重启。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1326
#, fuzzy
msgid "Show Highlight Quick Actions"
msgstr "显示标注快速操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:1329
#, fuzzy
msgid ""
"Add action shortcuts (Explain, Translate, etc.) to highlight menu. Requires restart."
msgstr "将操作快捷方式(解释、翻译等)添加到高亮菜单。需要重启。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1341
#, fuzzy
msgid "Show in Dictionary Popup"
msgstr "在词典弹窗中显示"

#: koassistant_settings_schema.lua:1344
#, fuzzy
msgid "Add AI buttons to KOReader's dictionary popup."
msgstr "将 AI 按钮添加到 KOReader 的词典弹出窗口。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1349
#, fuzzy
msgid "Show in Gesture Menu"
msgstr "在手势菜单中显示"

#: koassistant_settings_schema.lua:1352
#, fuzzy
msgid ""
"Register KOAssistant actions in KOReader's gesture dispatcher. Requires restart."
msgstr "在 KOReader 的手势调度器中注册 KOAssistant 操作。需要重启。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1368
#, fuzzy
msgid "Backup & Reset"
msgstr "备份与重置"

#: koassistant_settings_schema.lua:1374 main.lua:8178
#, fuzzy
msgid "Create Backup"
msgstr "创建备份"

#: koassistant_settings_schema.lua:1375
#, fuzzy
msgid "Create a backup of your settings, API keys, and custom content."
msgstr "创建您的设置、API 密钥和自定义内容的备份。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1381
#, fuzzy
msgid "Restore from Backup"
msgstr "从备份恢复"

#: koassistant_settings_schema.lua:1382
#, fuzzy
msgid "Restore settings from a previous backup."
msgstr "从以前的备份恢复设置。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1388
#, fuzzy
msgid "View Backups"
msgstr "查看备份"

#: koassistant_settings_schema.lua:1389
#, fuzzy
msgid "View and manage existing backups."
msgstr "查看和管理现有备份。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1396
#, fuzzy
msgid "Backups are stored in: koassistant_backups/"
msgstr "备份存储在：koassistant_backups/"

#: koassistant_settings_schema.lua:1403
#, fuzzy
msgid "Reset Settings..."
msgstr "重置设置..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1409
#, fuzzy
msgid "Quick: Settings only"
msgstr "快速：仅设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:1410
#, fuzzy
msgid ""
"Resets ALL settings in this menu to defaults:\n"
"• Provider, model, temperature\n"
"• Streaming, display, export settings\n"
"• Dictionary & translation settings\n"
"• Reasoning & debug settings\n"
"• Language preferences\n"
"\n"
"Keeps: API keys, all actions, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"将此菜单中的所有设置重置为默认值：\n"
"• 提供商、模型、温度\n"
"• 流式传输、显示、导出设置\n"
"• 词典和翻译设置\n"
"• 推理和调试设置\n"
"• 语言偏好\n"
"\n"
"保留：API 密钥、所有操作、自定义行为/领域、自定义提供商/模型、手势注册、聊天历史记录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1412
#, fuzzy
msgid ""
"Reset all settings to defaults?\n"
"\n"
"Resets ALL settings in Settings menu:\n"
"• Provider, model, temperature\n"
"• Streaming, display, export settings\n"
"• Dictionary & translation settings\n"
"• Reasoning & debug settings\n"
"• Language preferences\n"
"\n"
"Keeps: API keys, all actions, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"将所有设置重置为默认值？\n"
"\n"
"重置设置菜单中的所有设置：\n"
"• 提供商、模型、温度\n"
"• 流式传输、显示、导出设置\n"
"• 词典和翻译设置\n"
"• 推理和调试设置\n"
"• 语言偏好\n"
"\n"
"保留：API 密钥、所有操作、自定义行为/领域、自定义提供商/模型、手势注册、聊天历史记录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1419
#, fuzzy
msgid "Quick: Actions only"
msgstr "快速：仅操作"

#: koassistant_settings_schema.lua:1420
#, fuzzy
msgid ""
"Resets all action-related settings:\n"
"• Custom actions you created\n"
"• Edits to built-in actions\n"
"• Disabled actions (re-enables all)\n"
"• All action menus (highlight, dictionary, quick actions, general, file browser)\n"
"\n"
"Keeps: All settings, API keys, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"重置所有与操作相关的设置:\n"
"• 您创建的自定义操作\n"
"• 对内置操作的编辑\n"
"• 已禁用的操作(重新启用所有)\n"
"• 所有操作菜单(标注、词典、快速操作、常规、文件浏览器)\n"
"\n"
"保留:所有设置、API 密钥、自定义行为/域、自定义提供商/模型、手势注册、聊天记录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1422
#, fuzzy
msgid ""
"Reset all action settings?\n"
"\n"
"Resets:\n"
"• Custom actions you created\n"
"• Edits to built-in actions\n"
"• Disabled actions (re-enables all)\n"
"• All action menus (highlight, dictionary, quick actions, general, file browser)\n"
"\n"
"Keeps: All settings, API keys, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"重置所有操作设置?\n"
"\n"
"重置:\n"
"• 您创建的自定义操作\n"
"• 对内置操作的编辑\n"
"• 已禁用的操作(重新启用所有)\n"
"• 所有操作菜单(标注、词典、快速操作、常规、文件浏览器)\n"
"\n"
"保留:所有设置、API 密钥、自定义行为/域、自定义提供商/模型、手势注册、聊天记录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1429
#, fuzzy
msgid "Quick: Fresh start"
msgstr "快速：全新开始"

#: koassistant_settings_schema.lua:1430
#, fuzzy
msgid ""
"Resets everything except API keys and chat history:\n"
"• All settings (provider, model, temperature, all toggles)\n"
"• All actions (custom, edits, menus)\n"
"• Custom behaviors & domains\n"
"• Custom providers & models\n"
"\n"
"Keeps: API keys, gesture registrations, chat history only."
msgstr ""
"重置除 API 密钥和聊天历史记录之外的所有内容：\n"
"• 所有设置（提供商、模型、温度、所有开关）\n"
"• 所有操作（自定义、编辑、菜单）\n"
"• 自定义行为和领域\n"
"• 自定义提供商和模型\n"
"\n"
"保留：仅 API 密钥、手势注册、聊天历史记录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1432
#, fuzzy
msgid ""
"Fresh start?\n"
"\n"
"Resets:\n"
"• All settings (provider, model, temperature, all toggles)\n"
"• All actions (custom, edits, menus)\n"
"• Custom behaviors & domains\n"
"• Custom providers & models\n"
"\n"
"Keeps: API keys, gesture registrations, chat history only."
msgstr ""
"全新开始？\n"
"\n"
"重置：\n"
"• 所有设置（提供商、模型、温度、所有开关）\n"
"• 所有操作（自定义、编辑、菜单）\n"
"• 自定义行为和领域\n"
"• 自定义提供商和模型\n"
"\n"
"保留：仅 API 密钥、手势注册、聊天历史记录。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1440
#, fuzzy
msgid "Custom reset..."
msgstr "自定义重置..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1441
#, fuzzy
msgid ""
"Opens a checklist to choose exactly what to reset:\n"
"• Settings (all toggles and preferences)\n"
"• Custom actions\n"
"• Action edits\n"
"• Action menus\n"
"• Custom providers & models\n"
"• Behaviors & domains\n"
"• API keys (with warning)"
msgstr ""
"打开一个检查清单以选择要重置的具体内容：\n"
"• 设置（所有开关和偏好）\n"
"• 自定义操作\n"
"• 操作编辑\n"
"• 操作菜单\n"
"• 自定义提供商和模型\n"
"• 行为和领域\n"
"• API 密钥（带警告）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1449
#, fuzzy
msgid "Clear all chat history"
msgstr "清除所有聊天历史记录"

#: koassistant_settings_schema.lua:1450
#, fuzzy
msgid "Deletes all saved conversations across all books."
msgstr "删除所有书籍中保存的所有对话。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1452
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all chat history?\n"
"\n"
"This removes all saved conversations across all books.\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"删除所有聊天历史记录？\n"
"\n"
"这将删除所有书籍中保存的所有对话。\n"
"\n"
"此操作无法撤销。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1464
#, fuzzy
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: koassistant_settings_schema.lua:1471 koassistant_ui/prompts_manager.lua:783
#, fuzzy
msgid "Reasoning"
msgstr "推理"

#: koassistant_settings_schema.lua:1476
#, fuzzy
msgid "Long-press provider for supported models"
msgstr "长按提供商以查看支持的模型"

#: koassistant_settings_schema.lua:1483
#, fuzzy
msgid "Enable Reasoning"
msgstr "启用推理"

#: koassistant_settings_schema.lua:1484
#, fuzzy
msgid ""
"Controls reasoning/thinking for providers with configurable reasoning:\n"
"\n"
"• Anthropic: Adaptive thinking (4.6+) / Extended thinking\n"
"• Gemini: Thinking depth (Gemini 3)\n"
"• OpenAI: Reasoning for GPT-5.1+ models\n"
"\n"
"Models like o3, GPT-5, DeepSeek Reasoner, and Gemini 2.5 always reason by default and are not affected by this toggle."
msgstr ""
"控制支持可配置推理的提供商的推理/思考功能:\n"
"\n"
"• Anthropic: 自适应思考 (4.6+) / 扩展思考\n"
"• Gemini: 思考深度 (Gemini 3)\n"
"• OpenAI: GPT-5.1+ 模型的推理\n"
"\n"
"像 o3、GPT-5、DeepSeek Reasoner 和 Gemini 2.5 这样的模型默认始终进行推理,不受此开关影响。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1493
#, fuzzy
msgid "Anthropic Adaptive Thinking (4.6+)"
msgstr "Anthropic 自适应思考 (4.6+)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1494 koassistant_settings_schema.lua:1528
#: koassistant_settings_schema.lua:1555 koassistant_settings_schema.lua:1589
#, fuzzy
msgid ""
"Supported models:\n"
msgstr ""
"支持的模型:\n"

#: koassistant_settings_schema.lua:1494
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Claude decides when and how much to think based on the task.\n"
"Recommended for 4.6 models. Takes priority over Extended Thinking when the model supports both."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"Claude 根据任务决定何时以及思考多少。\n"
"推荐用于 4.6 模型。当模型同时支持两者时,优先于扩展思考。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1505 koassistant_settings_schema.lua:1566
#: koassistant_settings_schema.lua:1579 koassistant_settings_schema.lua:1600
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2593
#, fuzzy
msgid "Low"
msgstr "低"

#: koassistant_settings_schema.lua:1505 koassistant_settings_schema.lua:1518
#: koassistant_settings_schema.lua:1566 koassistant_settings_schema.lua:1580
#: koassistant_settings_schema.lua:1600 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2603
#, fuzzy
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: koassistant_settings_schema.lua:1505 koassistant_settings_schema.lua:1566
#: koassistant_settings_schema.lua:1600 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2613
#, fuzzy
msgid "High"
msgstr "高"

#: koassistant_settings_schema.lua:1505
#, fuzzy
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: koassistant_settings_schema.lua:1506 koassistant_settings_schema.lua:1601
#, fuzzy
msgid "Effort: %1"
msgstr "努力程度: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1508
#, fuzzy
msgid ""
"Low = may skip thinking for simple tasks\n"
"Medium = balanced\n"
"High = almost always thinks\n"
"Max = deepest thinking (Opus 4.6 only)"
msgstr ""
"低 = 可能跳过简单任务的思考\n"
"中 = 平衡\n"
"高 = 几乎总是思考\n"
"最大 = 最深度思考(仅限 Opus 4.6)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1517
#, fuzzy
msgid "Low (may skip thinking)"
msgstr "低(可能跳过思考)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1519 koassistant_settings_schema.lua:1581
#, fuzzy
msgid "High (default)"
msgstr "高(默认)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1520
#, fuzzy
msgid "Max (Opus 4.6 only)"
msgstr "最大(仅限 Opus 4.6)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1527
#, fuzzy
msgid "Anthropic Extended Thinking"
msgstr "Anthropic 扩展思考"

#: koassistant_settings_schema.lua:1528
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Manual thinking budget mode. Works on all thinking-capable models.\n"
"On 4.6 models, Adaptive Thinking takes priority if both are enabled."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"手动思考预算模式。适用于所有支持思考的模型。\n"
"在 4.6 模型上,如果两者都启用,自适应思考优先。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1536
#, fuzzy
msgid "Thinking Budget (tokens)"
msgstr "思考预算(token)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1537
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum tokens for extended thinking (1024-32000).\n"
"This is a cap - Claude uses what it needs up to this limit."
msgstr ""
"扩展思考的最大 token 数(1024-32000)。\n"
"这是上限 - Claude 根据需要使用,最多到此限制。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1554 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2633
#, fuzzy
msgid "Gemini Thinking"
msgstr "Gemini 思考"

#: koassistant_settings_schema.lua:1555
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Control thinking depth for supported models.\n"
"\n"
"Note: Gemini 2.5 models think automatically regardless of this toggle. Their thinking content is captured when available."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"控制支持的模型的思考深度。\n"
"\n"
"注意:Gemini 2.5 模型无论此开关如何都会自动思考。它们的思考内容在可用时会被捕获。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1566 koassistant_settings_schema.lua:1723
#, fuzzy
msgid "Minimal"
msgstr "最少"

#: koassistant_settings_schema.lua:1567
#, fuzzy
msgid "Thinking Depth: %1"
msgstr "思考深度:%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1569
#, fuzzy
msgid ""
"Minimal = fastest\n"
"Low/Medium = balanced\n"
"High = deepest thinking"
msgstr ""
"最少 = 最快\n"
"低/中 = 平衡\n"
"高 = 最深度思考"

#: koassistant_settings_schema.lua:1578
#, fuzzy
msgid "Minimal (fastest)"
msgstr "最少(最快)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1588
#, fuzzy
msgid "OpenAI Reasoning (5.1+)"
msgstr "OpenAI 推理 (5.1+)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1589
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Enables reasoning for models where it is off by default.\n"
"\n"
"Other OpenAI reasoning models (o3, GPT-5) always reason at their factory defaults and are not affected by this toggle."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"为默认关闭推理的模型启用推理。\n"
"\n"
"其他 OpenAI 推理模型(o3、GPT-5)始终以出厂默认设置进行推理,不受此开关影响。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1600
#, fuzzy
msgid "Extra High"
msgstr "超高"

#: koassistant_settings_schema.lua:1603
#, fuzzy
msgid ""
"Low = faster, less reasoning\n"
"Medium = balanced (recommended)\n"
"High = thorough reasoning\n"
"Extra High = maximum reasoning (GPT-5.2+ only)"
msgstr ""
"低 = 更快,更少推理\n"
"中 = 平衡(推荐)\n"
"高 = 彻底推理\n"
"超高 = 最大推理(仅限 GPT-5.2+)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1612
#, fuzzy
msgid "Low (faster)"
msgstr "低(更快)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1613
#, fuzzy
msgid "Medium (default)"
msgstr "中(默认)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1614
#, fuzzy
msgid "High (thorough)"
msgstr "高(彻底)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1615
#, fuzzy
msgid "Extra High (5.2+ only)"
msgstr "超高(仅限 5.2+)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1622 koassistant_settings_schema.lua:1664
#, fuzzy
msgid "Show Indicator in Chat"
msgstr "在聊天中显示指示器"

#: koassistant_settings_schema.lua:1623
#, fuzzy
msgid ""
"Show '*[Reasoning was used]*' indicator in chat when reasoning is requested or used.\n"
"\n"
"Full reasoning content is always viewable via 'Show Reasoning' button."
msgstr ""
"当请求或使用推理时,在聊天中显示\"*[已使用推理]*\"指示器。\n"
"\n"
"完整推理内容始终可通过\"显示推理\"按钮查看。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1637
#, fuzzy
msgid "Supported: Anthropic, Gemini, OpenRouter"
msgstr "支持:Anthropic、Gemini、OpenRouter"

#: koassistant_settings_schema.lua:1642
#, fuzzy
msgid "Enable Web Search"
msgstr "启用网络搜索"

#: koassistant_settings_schema.lua:1643
#, fuzzy
msgid ""
"Allow AI to search the web for current information.\n"
"\n"
"Supported providers:\n"
"• Anthropic (Claude)\n"
"• Gemini\n"
"• OpenRouter (all models)\n"
"\n"
"Other providers ignore this setting.\n"
"\n"
"Increases token usage/cost."
msgstr ""
"允许 AI 搜索网络以获取最新信息。\n"
"\n"
"支持的提供商:\n"
"• Anthropic (Claude)\n"
"• Gemini\n"
"• OpenRouter(所有模型)\n"
"\n"
"其他提供商忽略此设置。\n"
"\n"
"会增加 token 使用量/成本。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1650
#, fuzzy
msgid "Max Searches per Query"
msgstr "每次查询最大搜索次数"

#: koassistant_settings_schema.lua:1651
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum number of web searches per query (1-10).\n"
"Applies to Anthropic only.\n"
"Gemini decides search count automatically."
msgstr ""
"每次查询的最大网络搜索次数(1-10)。\n"
"仅适用于 Anthropic。\n"
"Gemini 自动决定搜索次数。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1665
#, fuzzy
msgid ""
"Show '*[Web search was used]*' indicator in chat when web search is used.\n"
"\n"
"Streaming indicator ('Searching the web...') is always shown."
msgstr ""
"在使用网络搜索时，在聊天中显示\"*[已使用网络搜索]*\"指示器。\n"
"\n"
"流式指示器（\"正在搜索网络...\"）始终显示。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1675
#, fuzzy
msgid "Provider Settings"
msgstr "提供商设置"

#: koassistant_settings_schema.lua:1684
#, fuzzy
msgid "International"
msgstr "国际"

#: koassistant_settings_schema.lua:1685
#, fuzzy
msgid "China"
msgstr "中国"

#: koassistant_settings_schema.lua:1686
#, fuzzy
msgid "US"
msgstr "美国"

#: koassistant_settings_schema.lua:1688
#, fuzzy
msgid "Qwen Region: %1"
msgstr "Qwen 地区：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1690
#, fuzzy
msgid ""
"Select your Alibaba Cloud region.\n"
"\n"
"API keys are region-specific and NOT interchangeable:\n"
"- International: Singapore (dashscope-intl)\n"
"- China: Beijing (dashscope)\n"
"- US: Virginia (dashscope-us)"
msgstr ""
"选择您的阿里云地区。\n"
"\n"
"API 密钥是特定于地区的，不可互换：\n"
"- 国际：新加坡 (dashscope-intl)\n"
"- 中国：北京 (dashscope)\n"
"- 美国：弗吉尼亚 (dashscope-us)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1694
#, fuzzy
msgid "International (Singapore)"
msgstr "国际（新加坡）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1695
#, fuzzy
msgid "China (Beijing)"
msgstr "中国（北京）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1696
#, fuzzy
msgid "US (Virginia)"
msgstr "美国（弗吉尼亚）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1704
#, fuzzy
msgid "Console Debug"
msgstr "控制台调试"

#: koassistant_settings_schema.lua:1705
#, fuzzy
msgid "Enable console/terminal debug logging (for developers)"
msgstr "启用控制台/终端调试日志（供开发者使用）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1712
#, fuzzy
msgid "Show Debug in Chat"
msgstr "在聊天中显示调试信息"

#: koassistant_settings_schema.lua:1713
#, fuzzy
msgid "Display debug information in chat viewer"
msgstr "在聊天查看器中显示调试信息"

#: koassistant_settings_schema.lua:1723
#, fuzzy
msgid "Names"
msgstr "名称"

#: koassistant_settings_schema.lua:1723
#, fuzzy
msgid "Full"
msgstr "完整"

#: koassistant_settings_schema.lua:1724
#, fuzzy
msgid "Debug Detail Level: %1"
msgstr "调试详细级别：%1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1731
#, fuzzy
msgid "Minimal (user input only)"
msgstr "最少（仅用户输入）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1732
#, fuzzy
msgid "Names (config summary)"
msgstr "名称（配置摘要）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1733
#, fuzzy
msgid "Full (system blocks)"
msgstr "完整（系统块）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1739
#, fuzzy
msgid "Truncate Large Content (debug)"
msgstr "截断大量内容（调试）"

#: koassistant_settings_schema.lua:1740
#, fuzzy
msgid ""
"Truncate long content (book text, cached responses) in debug output. Shows first and last ~1500 characters with truncation notice."
msgstr "在调试输出中截断长内容（书籍文本、缓存响应）。显示前后约 1500 个字符并附带截断提示。"

#: koassistant_settings_schema.lua:1749
#, fuzzy
msgid "Test Connection"
msgstr "测试连接"

#: koassistant_settings_schema.lua:1759
#, fuzzy
msgid "About KOAssistant"
msgstr "关于 KOAssistant"

#: koassistant_settings_schema.lua:1765
#, fuzzy
msgid "Auto-check for updates on startup"
msgstr "启动时自动检查更新"

#: koassistant_settings_schema.lua:1772
#, fuzzy
msgid "Check for Updates"
msgstr "检查更新"

#: koassistant_update_checker.lua:620
#, fuzzy
msgid "Translating to %1..."
msgstr "正在翻译为%1..."

#: koassistant_update_checker.lua:630
#, fuzzy
msgid ""
"Translate the following release notes to %1. Preserve markdown formatting:\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"将以下发行说明翻译为%1。保留 markdown 格式：\n"
"\n"
"%2"

#: koassistant_update_checker.lua:649 koassistant_update_checker.lua:740
#: main.lua:8859
#, fuzzy
msgid "Later"
msgstr "稍后"

#: koassistant_update_checker.lua:655 koassistant_update_checker.lua:746
#, fuzzy
msgid "Visit Release Page"
msgstr "访问发布页面"

#: koassistant_update_checker.lua:662 koassistant_update_checker.lua:753
#, fuzzy
msgid "Please visit:"
msgstr "请访问："

#: koassistant_update_checker.lua:674 koassistant_update_checker.lua:765
#, fuzzy
msgid "Update Now"
msgstr "立即更新"

#: koassistant_update_checker.lua:686
#, fuzzy
msgid "Original"
msgstr "原始"

#: koassistant_update_checker.lua:697
#, fuzzy
msgid "%1 (Translated)"
msgstr "%1（已翻译）"

#: koassistant_update_checker.lua:709
#, fuzzy
msgid "Translation failed: %1"
msgstr "翻译失败：%1"

#: koassistant_update_checker.lua:709 main.lua:8271 main.lua:8647 main.lua:8788
#, fuzzy
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: koassistant_update_checker.lua:778 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1980
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1995
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2045 prompts/actions.lua:1548
#, fuzzy
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#: koassistant_update_checker.lua:807
#, fuzzy
msgid "Translate to"
msgstr "翻译为"

#: koassistant_update_checker.lua:1132
#, fuzzy
msgid "Download timed out"
msgstr "下载超时"

#: koassistant_update_checker.lua:1180
#, fuzzy
msgid "Failed to start download"
msgstr "启动下载失败"

#: koassistant_update_checker.lua:1217
#, fuzzy
msgid "Downloaded file is empty"
msgstr "下载的文件为空"

#: koassistant_update_checker.lua:1370
#, fuzzy
msgid ""
"Auto-update is disabled for git-based installs. Please use git pull instead."
msgstr "基于 git 的安装已禁用自动更新。请改用 git pull。"

#: koassistant_update_checker.lua:1378
#, fuzzy
msgid "No download URL available for this release. Please update manually."
msgstr "此版本没有可用的下载链接。请手动更新。"

#: koassistant_update_checker.lua:1387
#, fuzzy
msgid "No network connection. Please connect and try again."
msgstr "无网络连接。请连接后重试。"

#: koassistant_update_checker.lua:1412
#, fuzzy
msgid "Update failed: %1"
msgstr "更新失败:%1"

#: koassistant_update_checker.lua:1419
#, fuzzy
msgid "Downloading update %1..."
msgstr "正在下载更新 %1..."

#: koassistant_update_checker.lua:1429
#, fuzzy
msgid "Download failed"
msgstr "下载失败"

#: koassistant_update_checker.lua:1435
#, fuzzy
msgid "Installing update %1..."
msgstr "正在安装更新 %1..."

#: koassistant_update_checker.lua:1450
#, fuzzy
msgid "Failed to extract update archive"
msgstr "提取更新存档失败"

#: koassistant_update_checker.lua:1478
#, fuzzy
msgid "Failed to move current plugin to backup"
msgstr "将当前插件移至备份失败"

#: koassistant_update_checker.lua:1491
#, fuzzy
msgid ""
"Failed to install update AND failed to restore previous version. Backup is at: "
msgstr "安装更新失败且恢复到先前版本也失败。备份位置："

#: koassistant_update_checker.lua:1493
#, fuzzy
msgid "Failed to install new plugin version. Previous version restored."
msgstr "安装新插件版本失败。已恢复先前版本。"

#: koassistant_update_checker.lua:1512
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant updated to version %1.\n"
"\n"
"Please restart KOReader to use the new version."
msgstr ""
"KOAssistant 已更新至版本 %1。\n"
"\n"
"请重启 KOReader 以使用新版本。"

#: koassistant_update_checker.lua:1514
#, fuzzy
msgid ""
"Note: Some user files (API keys, custom actions) may need to be reconfigured."
msgstr "注意:某些用户文件(API 密钥、自定义操作)可能需要重新配置。"

#: koassistant_xray_browser.lua:50
#, fuzzy
msgid "← X-Ray"
msgstr "← X-Ray"

#: koassistant_xray_browser.lua:387 koassistant_xray_browser.lua:473
#, fuzzy
msgid "Pages %1–%2"
msgstr "第 %1–%2 页"

#: koassistant_xray_browser.lua:783
#, fuzzy
msgid "Position is outside the active hidden flow"
msgstr "位置在激活的隐藏流程之外"

#: koassistant_xray_browser.lua:940
#, fuzzy
msgid "Mentions"
msgstr "提及"

#: koassistant_xray_browser.lua:952 koassistant_xray_browser.lua:2961
#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: koassistant_xray_browser.lua:960
#, fuzzy
msgid "Full View"
msgstr "完整视图"

#: koassistant_xray_browser.lua:1094
#, fuzzy
msgid "As of"
msgstr "截至"

#: koassistant_xray_browser.lua:1116
#, fuzzy
msgid "Your highlights:"
msgstr "你的标注："

#: koassistant_xray_browser.lua:1229
#, fuzzy
msgid "Chat about this"
msgstr "与此对话"

#: koassistant_xray_browser.lua:1243
#, fuzzy
msgid "Chapter Appearances"
msgstr "章节出现"

#: koassistant_xray_browser.lua:1263
#, fuzzy
msgid "Edit Search Terms"
msgstr "编辑搜索词"

#: koassistant_xray_browser.lua:1311 koassistant_xray_browser.lua:1348
#, fuzzy
msgid "Details"
msgstr "详情"

#: koassistant_xray_browser.lua:1416
#, fuzzy
msgid "Remove \"%1\""
msgstr "移除\"%1\""

#: koassistant_xray_browser.lua:1417
#, fuzzy
msgid "Ignore \"%1\""
msgstr "忽略\"%1\""

#: koassistant_xray_browser.lua:1431
#, fuzzy
msgid "Restore \"%1\" (ignored)"
msgstr "恢复\"%1\"(已忽略)"

#: koassistant_xray_browser.lua:1449
#, fuzzy
msgid "Add new"
msgstr "添加新项"

#: koassistant_xray_browser.lua:1469
#, fuzzy
msgid "Search terms for \"%1\""
msgstr "\"%1\"的搜索词"

#: koassistant_xray_browser.lua:1566
#, fuzzy
msgid "Add search term for \"%1\""
msgstr "为\"%1\"添加搜索词"

#: koassistant_xray_browser.lua:1568
#, fuzzy
msgid "Enter alternate name or spelling"
msgstr "输入替代名称或拼写"

#: koassistant_xray_browser.lua:1604
#, fuzzy
msgid "This search term already exists."
msgstr "此搜索词已存在。"

#: koassistant_xray_browser.lua:1636
#, fuzzy
msgid "Added \"%1\""
msgstr "已添加\"%1\""

#: koassistant_xray_browser.lua:1686 koassistant_xray_parser.lua:311
#, fuzzy
msgid "Cast"
msgstr "角色"

#: koassistant_xray_browser.lua:1687
#, fuzzy
msgid "Figures"
msgstr "人物"

#: koassistant_xray_browser.lua:1688 koassistant_xray_parser.lua:312
#, fuzzy
msgid "World"
msgstr "世界"

#: koassistant_xray_browser.lua:1689 koassistant_xray_parser.lua:313
#, fuzzy
msgid "Ideas"
msgstr "观点"

#: koassistant_xray_browser.lua:1690
#, fuzzy
msgid "Concepts"
msgstr "概念"

#: koassistant_xray_browser.lua:1691
#, fuzzy
msgid "Args"
msgstr "参数"

#: koassistant_xray_browser.lua:1692 koassistant_xray_parser.lua:314
#, fuzzy
msgid "Lexicon"
msgstr "词汇表"

#: koassistant_xray_browser.lua:1693
#, fuzzy
msgid "Terms"
msgstr "术语"

#: koassistant_xray_browser.lua:1694
#, fuzzy
msgid "Arc"
msgstr "弧线"

#: koassistant_xray_browser.lua:1695
#, fuzzy
msgid "Dev"
msgstr "开发"

#: koassistant_xray_browser.lua:1758
#, fuzzy
msgid "Page %1"
msgstr "第 %1 页"

#: koassistant_xray_browser.lua:1812 koassistant_xray_browser.lua:1825
#: koassistant_xray_browser.lua:2176 koassistant_xray_browser.lua:2188
#, fuzzy
msgid "Entire document"
msgstr "整个文档"

#: koassistant_xray_browser.lua:1820 koassistant_xray_browser.lua:2183
#, fuzzy
msgid "Entire document (to %1)"
msgstr "整个文档（到 %1）"

#: koassistant_xray_browser.lua:1835 koassistant_xray_browser.lua:2211
#, fuzzy
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: koassistant_xray_browser.lua:2072 koassistant_xray_browser.lua:2236
#, fuzzy
msgid ""
"This will scan beyond your X-Ray coverage.\n"
"\n"
"Reveal all mentions?"
msgstr ""
"这将扫描超出您的 X-Ray 覆盖范围的内容。\n"
"\n"
"显示所有提及？"

#: koassistant_xray_browser.lua:2081 koassistant_xray_browser.lua:2106
#: koassistant_xray_browser.lua:2245 koassistant_xray_browser.lua:2276
#: koassistant_xray_browser.lua:2692
#, fuzzy
msgid "Reveal"
msgstr "显示"

#: koassistant_xray_browser.lua:2097 koassistant_xray_browser.lua:2267
#, fuzzy
msgid ""
"This chapter is beyond your X-Ray coverage.\n"
"\n"
"Reveal mentions?"
msgstr ""
"此章节超出您的 X-Ray 覆盖范围。\n"
"\n"
"显示提及？"

#: koassistant_xray_browser.lua:2324 koassistant_xray_browser.lua:2492
#: koassistant_xray_browser.lua:2860
#, fuzzy
msgid "No book open."
msgstr "没有打开的书籍。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2332
#, fuzzy
msgid "Analyzing book…"
msgstr "正在分析书籍…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2332 koassistant_xray_browser.lua:2499
#, fuzzy
msgid "Analyzing chapter…"
msgstr "正在分析章节…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2346
#, fuzzy
msgid "Could not determine book length."
msgstr "无法确定书籍长度。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2378
#, fuzzy
msgid ""
"Could not extract book text. PDF text extraction may not be available for this document."
msgstr "无法提取书籍文本。此文档可能不支持 PDF 文本提取。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2379
#, fuzzy
msgid "Could not extract book text."
msgstr "无法提取书籍文本。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2382 koassistant_xray_browser.lua:2508
#, fuzzy
msgid ""
"Could not extract chapter text. PDF text extraction may not be available for this document."
msgstr "无法提取章节文本。此文档可能不支持 PDF 文本提取。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2383 koassistant_xray_browser.lua:2509
#, fuzzy
msgid "Could not extract chapter text."
msgstr "无法提取章节文本。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2397
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in book text."
msgstr "在书籍文本中未找到 X-Ray 项目。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2399 koassistant_xray_browser.lua:2521
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in \"%1\"."
msgstr "在\"%1\"中未找到 X-Ray 项目。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2401
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in current chapter."
msgstr "在当前章节中未找到 X-Ray 项目。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2418
#, fuzzy
msgid "Entire document u{25BE}"
msgstr "整个文档 u{25BE}"

#: koassistant_xray_browser.lua:2420
#, fuzzy
msgid "To %1 u{25BE}"
msgstr "至 %1 u{25BE}"

#: koassistant_xray_browser.lua:2425
#, fuzzy
msgid "This Chapter u{25BE}"
msgstr "本章节 u{25BE}"

#: koassistant_xray_browser.lua:2456 koassistant_xray_browser.lua:2547
#, fuzzy
msgid "%1x"
msgstr "%1x"

#: koassistant_xray_browser.lua:2470
#, fuzzy
msgid "Entire document — %1 mentions"
msgstr "整个文档 — %1 处提及"

#: koassistant_xray_browser.lua:2472
#, fuzzy
msgid "To %1 — %2 mentions"
msgstr "至 %1 — %2 次提及"

#: koassistant_xray_browser.lua:2475 koassistant_xray_browser.lua:2559
#, fuzzy
msgid "%1 — %2 mentions"
msgstr "%1 — %2 次提及"

#: koassistant_xray_browser.lua:2477
#, fuzzy
msgid "This Chapter — %1 mentions"
msgstr "本章节 — %1 次提及"

#: koassistant_xray_browser.lua:2522
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in this chapter."
msgstr "在此章节中未找到 X-Ray 项目。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2561
#, fuzzy
msgid "Chapter — %1 mentions"
msgstr "章节 — %1 次提及"

#: koassistant_xray_browser.lua:2586
#, fuzzy
msgid "Scan entire document"
msgstr "扫描整个文档"

#: koassistant_xray_browser.lua:2587
#, fuzzy
msgid "may contain spoilers"
msgstr "可能包含剧透"

#: koassistant_xray_browser.lua:2593
#, fuzzy
msgid "Scanning all chapters…"
msgstr "正在扫描所有章节…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2651
#, fuzzy
msgid "Scanning…"
msgstr "正在扫描…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2683
#, fuzzy
msgid ""
"This chapter is beyond your X-Ray coverage and may contain spoilers.\n"
"\n"
"Reveal mentions?"
msgstr ""
"此章节超出您的 X-Ray 覆盖范围，可能包含剧透。\n"
"\n"
"显示提及？"

#: koassistant_xray_browser.lua:2790
#, fuzzy
msgid "Search for:"
msgstr "搜索："

#: koassistant_xray_browser.lua:2811
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items in \"%1\"."
msgstr "在\"%1\"中没有 X-Ray 项目。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2812
#, fuzzy
msgid "this chapter"
msgstr "此章节"

#: koassistant_xray_browser.lua:2825
#, fuzzy
msgid "%1 — %2 chapters"
msgstr "%1 — %2 个章节"

#: koassistant_xray_browser.lua:2876
#, fuzzy
msgid "Computing distribution…"
msgstr "正在计算分布…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2888
#, fuzzy
msgid "Could not determine chapter structure."
msgstr "无法确定章节结构。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2919
#, fuzzy
msgid ""
"No mentions of \"%1\" found. PDF text extraction may not be available for this document."
msgstr "未找到\"%1\"的提及。此文档可能不支持 PDF 文本提取。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2920
#, fuzzy
msgid "No mentions of \"%1\" found in book text."
msgstr "在书籍文本中未找到\"%1\"的提及。"

#: koassistant_xray_browser.lua:2948
#, fuzzy
msgid "Search X-Ray"
msgstr "搜索X-Ray"

#: koassistant_xray_browser.lua:2950
#, fuzzy
msgid "Name, term, description..."
msgstr "名称、术语、描述..."

#: koassistant_xray_browser.lua:2985
#, fuzzy
msgid "No results for \"%1\"."
msgstr "没有\"%1\"的结果。"

#: koassistant_xray_browser.lua:3008
#, fuzzy
msgid "alias"
msgstr "别名"

#: koassistant_xray_browser.lua:3010
#, fuzzy
msgid "desc."
msgstr "描述"

#: koassistant_xray_browser.lua:3026
#, fuzzy
msgid "Results for \"%1\" (%2)"
msgstr "\"%1\"的结果（%2）"

#: koassistant_xray_browser.lua:3111 koassistant_xray_browser.lua:3315
#: main.lua:4494 main.lua:4625
#, fuzzy
msgid "View %1"
msgstr "查看%1"

#: koassistant_xray_browser.lua:3119
#, fuzzy
msgid "View other artifacts…"
msgstr "查看其他附加项…"

#: koassistant_xray_browser.lua:3134
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray (entire document)"
msgstr "重做 X-Ray（整个文档）"

#: koassistant_xray_browser.lua:3144
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray (to 100%)"
msgstr "重做 X-Ray（至 100%）"

#: koassistant_xray_browser.lua:3167
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray (to %1)"
msgstr "重做 X-Ray（至 %1）"

#: koassistant_xray_browser.lua:3171
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray"
msgstr "重做 X-Ray"

#: koassistant_xray_browser.lua:3186
#, fuzzy
msgid "Update X-Ray (to 100%)"
msgstr "更新 X-Ray（至 100%）"

#: koassistant_xray_browser.lua:3200
#, fuzzy
msgid "Delete X-Ray"
msgstr "删除X-Ray"

#: koassistant_xray_browser.lua:3205
#, fuzzy
msgid "Delete this X-Ray? This cannot be undone."
msgstr "删除此X-Ray？此操作无法撤销。"

#: koassistant_xray_browser.lua:3224 main.lua:3974
#, fuzzy
msgid "updated from"
msgstr "更新自"

#: koassistant_xray_browser.lua:3226 main.lua:3977
#, fuzzy
msgid "Progress:"
msgstr "进度："

#: koassistant_xray_browser.lua:3233
#, fuzzy
msgid "Fiction"
msgstr "小说"

#: koassistant_xray_browser.lua:3233
#, fuzzy
msgid "Non-Fiction"
msgstr "非小说"

#: koassistant_xray_browser.lua:3234
#, fuzzy
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: koassistant_xray_browser.lua:3236 main.lua:3979
#, fuzzy
msgid "Source:"
msgstr "来源："

#: koassistant_xray_browser.lua:3239 main.lua:3990
#, fuzzy
msgid "Reasoning:"
msgstr "推理："

#: koassistant_xray_browser.lua:3239 koassistant_xray_browser.lua:3242
#: main.lua:3990 main.lua:3993 koassistant_ui/prompts_manager.lua:751
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:752
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:758
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:765
#, fuzzy
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: koassistant_xray_browser.lua:3242 main.lua:3993
#, fuzzy
msgid "Web search:"
msgstr "网络搜索："

#: koassistant_xray_browser.lua:3357
#, fuzzy
msgid ""
"This feature requires the book to be open in Reader mode.\n"
"\n"
"Open the book now?"
msgstr ""
"此功能需要在阅读器模式下打开书籍。\n"
"\n"
"现在打开书籍？"

#: koassistant_xray_browser.lua:3365
#, fuzzy
msgid "This feature requires the book to be open in Reader mode."
msgstr "此功能需要在阅读器模式下打开书籍。"

#: koassistant_xray_parser.lua:315
#, fuzzy
msgid "Story Arc"
msgstr "故事线"

#: koassistant_xray_parser.lua:318 koassistant_xray_parser.lua:337
#: koassistant_xray_parser.lua:361
#, fuzzy
msgid "Reader Engagement"
msgstr "阅读器互动"

#: koassistant_xray_parser.lua:322 koassistant_xray_parser.lua:341
#: koassistant_xray_parser.lua:364
#, fuzzy
msgid "Conclusion"
msgstr "结论"

#: koassistant_xray_parser.lua:324
#, fuzzy
msgid "Current State"
msgstr "当前状态"

#: koassistant_xray_parser.lua:329
#, fuzzy
msgid "Key Figures"
msgstr "关键人物"

#: koassistant_xray_parser.lua:330
#, fuzzy
msgid "Locations"
msgstr "位置"

#: koassistant_xray_parser.lua:331
#, fuzzy
msgid "Core Concepts"
msgstr "核心概念"

#: koassistant_xray_parser.lua:332
#, fuzzy
msgid "Arguments"
msgstr "论点"

#: koassistant_xray_parser.lua:333
#, fuzzy
msgid "Terminology"
msgstr "术语"

#: koassistant_xray_parser.lua:334
#, fuzzy
msgid "Argument Development"
msgstr "论证发展"

#: koassistant_xray_parser.lua:343
#, fuzzy
msgid "Current Position"
msgstr "当前立场"

#: koassistant_xray_parser.lua:480 koassistant_xray_parser.lua:657
#, fuzzy
msgid "Also known as:"
msgstr "又名："

#: koassistant_xray_parser.lua:491 koassistant_xray_parser.lua:577
#, fuzzy
msgid "Connections:"
msgstr "关联："

#: koassistant_xray_parser.lua:503
#, fuzzy
msgid "Significance:"
msgstr "重要性："

#: koassistant_xray_parser.lua:508 koassistant_xray_parser.lua:524
#, fuzzy
msgid "References:"
msgstr "参考文献："

#: koassistant_xray_parser.lua:519
#, fuzzy
msgid "Evidence:"
msgstr "证据："

#: koassistant_xray_parser.lua:549
#, fuzzy
msgid "Characters:"
msgstr "角色："

#: koassistant_xray_parser.lua:554
#, fuzzy
msgid "Patterns:"
msgstr "模式："

#: koassistant_xray_parser.lua:559
#, fuzzy
msgid "Notable highlights:"
msgstr "值得注意的要点："

#: koassistant_xray_parser.lua:587
#, fuzzy
msgid "Active conflicts:"
msgstr "活跃冲突："

#: koassistant_xray_parser.lua:596
#, fuzzy
msgid "Questions addressed:"
msgstr "已解决的问题："

#: koassistant_xray_parser.lua:596
#, fuzzy
msgid "Unanswered questions:"
msgstr "未解决的问题："

#: koassistant_xray_parser.lua:605
#, fuzzy
msgid "Building toward:"
msgstr "构建方向："

#: koassistant_xray_parser.lua:619
#, fuzzy
msgid "Resolutions:"
msgstr "解决方案："

#: koassistant_xray_parser.lua:627
#, fuzzy
msgid "Themes resolved:"
msgstr "已解决的主题："

#: koassistant_xray_parser.lua:636
#, fuzzy
msgid "Key findings:"
msgstr "关键发现："

#: koassistant_xray_parser.lua:644
#, fuzzy
msgid "Implications:"
msgstr "影响："

#: main.lua:164 main.lua:335
#, fuzzy
msgid "Chat/Action"
msgstr "聊天/操作"

#: main.lua:501 main.lua:954
#, fuzzy
msgid "Compare with KOAssistant"
msgstr "与 KOAssistant 比较"

#: main.lua:802 main.lua:978
#, fuzzy
msgid "No files selected for comparison"
msgstr "未选择要比较的文件"

#: main.lua:890
#, fuzzy
msgid "Please select at least 2 books to compare"
msgstr "请至少选择 2 本书进行比较"

#: main.lua:998
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Chat History"
msgstr "KOAssistant：聊天历史"

#: main.lua:1006
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Continue Last Saved Chat"
msgstr "KOAssistant：继续上次保存的聊天"

#: main.lua:1014
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Continue Last Chat"
msgstr "KOAssistant：继续上次对话"

#: main.lua:1023
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Settings"
msgstr "KOAssistant：设置"

#: main.lua:1031
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: General Chat/Action"
msgstr "KOAssistant：通用聊天/操作"

#: main.lua:1039
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Book Chat/Action"
msgstr "KOAssistant：书籍对话/操作"

#: main.lua:1047
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Quick Settings"
msgstr "KOAssistant：快捷设置"

#: main.lua:1054
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Quick Actions"
msgstr "KOAssistant：快捷操作"

#: main.lua:1063
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Toggle Dictionary Bypass"
msgstr "KOAssistant：切换词典绕过"

#: main.lua:1070
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Toggle Highlight Bypass"
msgstr "KOAssistant：切换高亮绕过"

#: main.lua:1078
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Translate Page"
msgstr "KOAssistant：翻译页面"

#: main.lua:1106
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: "
msgstr "KOAssistant："

#: main.lua:1228
#, fuzzy
msgid "Custom (migrated)"
msgstr "自定义（已迁移）"

#: main.lua:1436
#, fuzzy
msgid "Model already exists"
msgstr "模型已存在"

#: main.lua:1566 main.lua:2022
#, fuzzy
msgid "Provider name is required"
msgstr "提供商名称为必填项"

#: main.lua:1569 main.lua:2030
#, fuzzy
msgid "Base URL is required"
msgstr "基础 URL 为必填项"

#: main.lua:1578
#, fuzzy
msgid "A provider with this name already exists"
msgstr "此名称的提供商已存在"

#: main.lua:1826
#, fuzzy
msgid "Add custom provider..."
msgstr "添加自定义提供商..."

#: main.lua:1836
#, fuzzy
msgid "Manage custom providers (%1)..."
msgstr "管理自定义提供商 (%1)..."

#: main.lua:1857
#, fuzzy
msgid "API key: Required [tap to toggle]"
msgstr "API 密钥：必需 [点击切换]"

#: main.lua:1859
#, fuzzy
msgid "API key: Not required [tap to toggle]"
msgstr "API 密钥：非必需 [点击切换]"

#: main.lua:1864
#, fuzzy
msgid "Edit provider..."
msgstr "编辑提供商..."

#: main.lua:1878
#, fuzzy
msgid "required"
msgstr "必需"

#: main.lua:1878
#, fuzzy
msgid "not required"
msgstr "非必需"

#: main.lua:1880
#, fuzzy
msgid "API key: %1"
msgstr "API 密钥：%1"

#: main.lua:1886
#, fuzzy
msgid "Remove provider"
msgstr "移除提供商"

#: main.lua:1890
#, fuzzy
msgid ""
"Remove custom provider '%1'?\n"
"\n"
"This will also remove any custom models and API key for this provider."
msgstr ""
"移除自定义提供商 '%1'？\n"
"\n"
"这也将移除此提供商的所有自定义模型和 API 密钥。"

#: main.lua:1894 main.lua:2233 main.lua:2466
#, fuzzy
msgid "Removed: %1"
msgstr "已移除：%1"

#: main.lua:1922
#, fuzzy
msgid "Add Custom Provider"
msgstr "添加自定义提供商"

#: main.lua:1926
#, fuzzy
msgid "Provider name (e.g., LM Studio)"
msgstr "提供商名称（例如：LM Studio）"

#: main.lua:1930
#, fuzzy
msgid "Base URL (e.g., http://localhost:1234/v1/chat/completions)"
msgstr "基础 URL（例如：http://localhost:1234/v1/chat/completions）"

#: main.lua:1934 main.lua:2000
#, fuzzy
msgid "Default model name (optional)"
msgstr "默认模型名称（可选）"

#: main.lua:1964
#, fuzzy
msgid "Added provider: %1"
msgstr "已添加提供商：%1"

#: main.lua:1988 main.lua:2077
#, fuzzy
msgid "Edit: %1"
msgstr "编辑：%1"

#: main.lua:1992
#, fuzzy
msgid "Provider name"
msgstr "提供商名称"

#: main.lua:1996
#, fuzzy
msgid "Base URL"
msgstr "基础 URL"

#: main.lua:2044 koassistant_ui/behavior_manager.lua:540
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:539
#, fuzzy
msgid "Updated: %1"
msgstr "已更新：%1"

#: main.lua:2063
#, fuzzy
msgid "No custom providers to manage"
msgstr "没有可管理的自定义提供商"

#: main.lua:2092
#, fuzzy
msgid "Remove all (%1)"
msgstr "全部移除（%1）"

#: main.lua:2096
#, fuzzy
msgid ""
"Remove all %1 custom provider(s)?\n"
"\n"
"This will also remove their custom models and API keys."
msgstr ""
"移除全部 %1 个自定义提供商？\n"
"\n"
"这也将移除它们的自定义模型和 API 密钥。"

#: main.lua:2125
#, fuzzy
msgid "All custom providers removed"
msgstr "所有自定义提供商已移除"

#: main.lua:2141
#, fuzzy
msgid "Manage Custom Providers"
msgstr "管理自定义提供商"

#: main.lua:2194
#, fuzzy
msgid "Set as default for %1"
msgstr "设为 %1 的默认值"

#: main.lua:2199
#, fuzzy
msgid "Default for %1: %2"
msgstr "%1 的默认值：%2"

#: main.lua:2209
#, fuzzy
msgid "Clear custom default"
msgstr "清除自定义默认值"

#: main.lua:2214
#, fuzzy
msgid "Cleared custom default for %1"
msgstr "已清除 %1 的自定义默认值"

#: main.lua:2224
#, fuzzy
msgid "Remove custom model"
msgstr "移除自定义模型"

#: main.lua:2229 main.lua:2462
#, fuzzy
msgid "Remove custom model '%1'?"
msgstr "移除自定义模型 '%1'？"

#: main.lua:2272 main.lua:2278 main.lua:3219
#, fuzzy
msgid "(default)"
msgstr "（默认）"

#: main.lua:2275
#, fuzzy
msgid "(your default)"
msgstr "（您的默认值）"

#: main.lua:2281
#, fuzzy
msgid "(system default)"
msgstr "（系统默认值）"

#: main.lua:2290
#, fuzzy
msgid "Hold to manage. ★ = custom"
msgstr "长按管理。★ = 自定义"

#: main.lua:2353
#, fuzzy
msgid "Add custom model..."
msgstr "添加自定义模型..."

#: main.lua:2361
#, fuzzy
msgid "Add Custom Model"
msgstr "添加自定义模型"

#: main.lua:2363
#, fuzzy
msgid "e.g., claude-3-opus-20240229"
msgstr "例如：claude-3-opus-20240229"

#: main.lua:2364
#, fuzzy
msgid "Enter the exact model identifier. It will be saved and selected."
msgstr "输入确切的模型标识符。它将被保存并选中。"

#: main.lua:2389 main.lua:2876
#, fuzzy
msgid "Added: %1"
msgstr "已添加：%1"

#: main.lua:2394
#, fuzzy
msgid "Failed to add model"
msgstr "添加模型失败"

#: main.lua:2414
#, fuzzy
msgid "Manage custom models (%1)..."
msgstr "管理自定义模型（%1）..."

#: main.lua:2429
#, fuzzy
msgid "No predefined models"
msgstr "没有预定义模型"

#: main.lua:2444
#, fuzzy
msgid "No custom models to manage"
msgstr "没有可管理的自定义模型"

#: main.lua:2458
#, fuzzy
msgid "Remove: %1"
msgstr "移除：%1"

#: main.lua:2477
#, fuzzy
msgid "Clear all custom models"
msgstr "清除所有自定义模型"

#: main.lua:2481
#, fuzzy
msgid "Remove all %1 custom model(s) for %2?"
msgstr "移除 %2 的全部 %1 个自定义模型？"

#: main.lua:2502
#, fuzzy
msgid "All custom models cleared"
msgstr "所有自定义模型已清除"

#: main.lua:2519
#, fuzzy
msgid "Custom Models for %1"
msgstr "%1 的自定义模型"

#: main.lua:2666
#, fuzzy
msgid "Current: %1"
msgstr "当前：%1"

#: main.lua:2668
#, fuzzy
msgid "Using key from apikeys.lua"
msgstr "使用来自 apikeys.lua 的密钥"

#: main.lua:2670
#, fuzzy
msgid "Optional - leave empty for local servers"
msgstr "可选 - 本地服务器可留空"

#: main.lua:2672
#, fuzzy
msgid "Enter API key..."
msgstr "输入 API 密钥..."

#: main.lua:2678
#, fuzzy
msgid "API Key"
msgstr "API 密钥"

#: main.lua:2692
#, fuzzy
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: main.lua:2702
#, fuzzy
msgid "%1 API key cleared"
msgstr "%1 API 密钥已清除"

#: main.lua:2718
#, fuzzy
msgid "%1 API key saved"
msgstr "%1 API 密钥已保存"

#: main.lua:2723
#, fuzzy
msgid "%1 API key saved. %1 selected as provider."
msgstr "%1 API 密钥已保存。已选择 %1 作为提供商。"

#: main.lua:2834
#, fuzzy
msgid "Add Custom Language"
msgstr "添加自定义语言"

#: main.lua:2836
#, fuzzy
msgid "e.g., Esperanto, Swahili"
msgstr "例如:世界语、斯瓦希里语"

#: main.lua:2837
#, fuzzy
msgid "Enter a language name to add."
msgstr "输入要添加的语言名称。"

#: main.lua:2885
#, fuzzy
msgid "'%1' is already added"
msgstr "'%1' 已添加"

#: main.lua:2909
#, fuzzy
msgid "Languages you speak. Guides AI responses."
msgstr "您使用的语言。指导 AI 响应。"

#: main.lua:2915 main.lua:3048
#, fuzzy
msgid "Add Custom Language..."
msgstr "添加自定义语言..."

#: main.lua:3042
#, fuzzy
msgid "For translation/dictionary targets only."
msgstr "仅用于翻译/词典目标语言。"

#: main.lua:3188 main.lua:3205
#, fuzzy
msgid "Set your languages first"
msgstr "请先设置您的语言"

#: main.lua:3236
#, fuzzy
msgid "Primary: %1"
msgstr "主要语言:%1"

#: main.lua:3256
#, fuzzy
msgid "Use Primary (%1)"
msgstr "使用主要语言 (%1)"

#: main.lua:3282 main.lua:3314 main.lua:5620
#, fuzzy
msgid "Translate: %1"
msgstr "翻译:%1"

#: main.lua:3328 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1634
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3203
#, fuzzy
msgid "Custom..."
msgstr "自定义..."

#: main.lua:3334
#, fuzzy
msgid "Custom Translation Language"
msgstr "自定义翻译语言"

#: main.lua:3336
#, fuzzy
msgid "e.g., Spanish, Japanese, French"
msgstr "例如:西班牙语、日语、法语"

#: main.lua:3337
#, fuzzy
msgid "Enter the target language for translations."
msgstr "输入翻译的目标语言。"

#: main.lua:3371
#, fuzzy
msgid "(Set your languages for quick selection)"
msgstr "(设置您的语言以便快速选择)"

#: main.lua:3387 main.lua:6551
#, fuzzy
msgid "Follow Translation Language"
msgstr "跟随翻译语言"

#: main.lua:3400
#, fuzzy
msgid "Dictionary: Follow Translation"
msgstr "词典:跟随翻译语言"

#: main.lua:3408 main.lua:6568
#, fuzzy
msgid "Follow Primary Language"
msgstr "跟随主要语言"

#: main.lua:3420
#, fuzzy
msgid "Dictionary: Follow Primary"
msgstr "词典:跟随主要语言"

#: main.lua:3446 main.lua:5630
#, fuzzy
msgid "Dictionary: %1"
msgstr "词典:%1"

#: main.lua:3462
#, fuzzy
msgid "Extract the full sentence containing the word"
msgstr "提取包含该词的完整句子"

#: main.lua:3463
#, fuzzy
msgid "Include more surrounding context"
msgstr "包含更多周围上下文"

#: main.lua:3464
#, fuzzy
msgid "Fixed number of characters before/after"
msgstr "前后固定字符数"

#: main.lua:3465
#, fuzzy
msgid "Only send the word, no surrounding context"
msgstr "仅发送单词,不含周围上下文"

#: main.lua:3485
#, fuzzy
msgid "Context: %1"
msgstr "上下文:%1"

#: main.lua:3504 koassistant_ui/prompts_manager.lua:4063
#, fuzzy
msgid "Custom AI Behavior"
msgstr "自定义 AI 行为"

#: main.lua:3506
#, fuzzy
msgid "Enter custom AI behavior instructions..."
msgstr "输入自定义 AI 行为指令..."

#: main.lua:3507
#, fuzzy
msgid ""
"Define how the AI should behave. This replaces the built-in Minimal/Full behavior when 'Custom' is selected.\n"
"\n"
"Tip: Start with the Full behavior as a template."
msgstr ""
"定义 AI 的行为方式。当选择\"自定义\"时,这将替换内置的精简/完整行为。\n"
"\n"
"提示:以完整行为作为模板开始。"

#: main.lua:3522
#, fuzzy
msgid "Load Full"
msgstr "加载完整版"

#: main.lua:3578
#, fuzzy
msgid ""
"Model lists are now managed through the model_lists.lua file. Please edit this file to add or remove models."
msgstr "模型列表现在通过 model_lists.lua 文件管理。请编辑此文件以添加或删除模型。"

#: main.lua:3833
#, fuzzy
msgid "No previously opened chat found"
msgstr "未找到先前打开的聊天"

#: main.lua:3850 main.lua:7245
#, fuzzy
msgid "Configuration not found. Please set up configuration.lua first."
msgstr "未找到配置。请先设置 configuration.lua。"

#: main.lua:3887 main.lua:4871 main.lua:6264 main.lua:6282 main.lua:6300
#, fuzzy
msgid "Please open a book first"
msgstr "请先打开一本书"

#: main.lua:3926
#, fuzzy
msgid "%dm%dd ago"
msgstr "%d月%d天前"

#: main.lua:3933
#, fuzzy
msgid "%dy%dm ago"
msgstr "%d年%d月前"

#: main.lua:3935
#, fuzzy
msgid "%dy ago"
msgstr "%d年前"

#: main.lua:3987
#, fuzzy
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: main.lua:4024
#, fuzzy
msgid "No book open"
msgstr "未打开书籍"

#: main.lua:4039
#, fuzzy
msgid ""
"No cached content found for this document.\n"
"\n"
"Run X-Ray, Recap, X-Ray (Simple), Document Summary, or Document Analysis to create reusable caches."
msgstr ""
"未找到此文档的缓存内容。\n"
"\n"
"运行 X-Ray、回顾、X-Ray (Smart)、文档摘要或文档分析以创建可重用的缓存。"

#: main.lua:4365
#, fuzzy
msgid ""
"Text extraction is disabled for this action. Re-enable it in the Action Manager."
msgstr "此操作的文本提取已禁用。在操作管理器中重新启用。"

#: main.lua:4381
#, fuzzy
msgid ""
"This action requires highlight or annotation data, but data access is disabled for this action.\n"
"\n"
"Re-enable in Action Manager (hold the action → Edit)."
msgstr ""
"此操作需要标注或注释数据，但该操作的数据访问已禁用。\n"
"\n"
"在操作管理器中重新启用（长按操作 → 编辑）。"

#: main.lua:4389
#, fuzzy
msgid ""
"This action requires access to your highlights or annotations.\n"
"\n"
"Enable sharing in Settings → Privacy & Data."
msgstr ""
"此操作需要访问您的标注或注释。\n"
"\n"
"在设置 → 隐私与数据中启用共享。"

#: main.lua:4467
#, fuzzy
msgid "Update %1"
msgstr "更新%1"

#: main.lua:4467
#, fuzzy
msgid "to %1"
msgstr "至 %1"

#: main.lua:4473 main.lua:4480 main.lua:4621
#, fuzzy
msgid "Redo %1"
msgstr "重做 %1"

#: main.lua:4475 main.lua:4482
#, fuzzy
msgid "Regenerate %1"
msgstr "重新生成 %1"

#: main.lua:4569
#, fuzzy
msgid "Generate %1 (to %2)"
msgstr "生成 %1（至 %2）"

#: main.lua:4571
#, fuzzy
msgid "Generate %1"
msgstr "生成 %1"

#: main.lua:4581
#, fuzzy
msgid "Generate %1 (entire document)"
msgstr "生成 %1（整个文档）"

#: main.lua:4617 main.lua:4643
#, fuzzy
msgid "Update %1 (to %2)"
msgstr "更新 %1（至 %2）"

#: main.lua:4619
#, fuzzy
msgid "Redo %1 (to %2)"
msgstr "重做 %1（至 %2）"

#: main.lua:4787
#, fuzzy
msgid "Update to %1"
msgstr "更新至 %1"

#: main.lua:4789
#, fuzzy
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: main.lua:4881 main.lua:5014 main.lua:5078
#, fuzzy
msgid "Action '%1' not found"
msgstr "未找到操作 '%1'"

#: main.lua:5061
#, fuzzy
msgid "Unknown action context: %1"
msgstr "未知操作上下文:%1"

#: main.lua:5447
#, fuzzy
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: main.lua:5524
#, fuzzy
msgid "Behavior: %1"
msgstr "行为：%1"

#: main.lua:5529 koassistant_ui/prompts_manager.lua:785
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3244
#, fuzzy
msgid "AI Behavior"
msgstr "AI 行为"

#: main.lua:5534
#, fuzzy
msgid "Domain: %1"
msgstr "领域：%1"

#: main.lua:5539 main.lua:6163
#, fuzzy
msgid "Knowledge Domain"
msgstr "知识领域"

#: main.lua:5544
#, fuzzy
msgid "Temp: %1"
msgstr "温度：%1"

#: main.lua:5571
#, fuzzy
msgid "Reasoning: ON"
msgstr "推理：开启"

#: main.lua:5571
#, fuzzy
msgid "Reasoning: OFF"
msgstr "推理：关闭"

#: main.lua:5589
#, fuzzy
msgid ""
"Reasoning enhances response quality for complex tasks at the cost of higher latency and token usage.\n"
"\n"
"This toggle controls:\n"
"\n"
"• Anthropic: Adaptive thinking (4.6+) or extended thinking (older models)\n"
"• Gemini: Thinking depth (Gemini 3 models)\n"
"• OpenAI: Reasoning for GPT-5.1+ models\n"
"\n"
"Other reasoning models (o3, GPT-5, DeepSeek Reasoner) always reason by default and are not affected by this toggle.\n"
"\n"
"Customize per-provider settings in:\n"
"Settings → Advanced → Reasoning"
msgstr ""
"推理以更高的延迟和令牌使用为代价,提升复杂任务的响应质量。\n"
"\n"
"此开关控制:\n"
"\n"
"• Anthropic: 自适应思考 (4.6+) 或扩展思考(旧模型)\n"
"• Gemini: 思考深度(Gemini 3 模型)\n"
"• OpenAI: GPT-5.1+ 模型的推理\n"
"\n"
"其他推理模型(o3、GPT-5、DeepSeek Reasoner)默认始终进行推理,不受此开关影响。\n"
"\n"
"在以下位置自定义每个提供商的设置:\n"
"设置 → 高级 → 推理"

#: main.lua:5596
#, fuzzy
msgid "Web Search: ON"
msgstr "网络搜索：开启"

#: main.lua:5596
#, fuzzy
msgid "Web Search: OFF"
msgstr "网络搜索：关闭"

#: main.lua:5610
#, fuzzy
msgid "Language: %1"
msgstr "语言：%1"

#: main.lua:5615
#, fuzzy
msgid "Primary Language"
msgstr "主要语言"

#: main.lua:5640
#, fuzzy
msgid "H.Bypass: ON"
msgstr "高亮绕过：开启"

#: main.lua:5640
#, fuzzy
msgid "H.Bypass: OFF"
msgstr "高亮绕过：关闭"

#: main.lua:5654
#, fuzzy
msgid "D.Bypass: ON"
msgstr "词典绕过：开启"

#: main.lua:5654
#, fuzzy
msgid "D.Bypass: OFF"
msgstr "词典绕过：关闭"

#: main.lua:5668
#, fuzzy
msgid "Text Extraction: ON"
msgstr "文本提取：开启"

#: main.lua:5668
#, fuzzy
msgid "Text Extraction: OFF"
msgstr "文本提取：关闭"

#: main.lua:5675
#, fuzzy
msgid ""
"To enable text extraction for the first time, go to:\n"
"Settings → Privacy & Data → Text Extraction\n"
"\n"
"After that, this toggle will work directly."
msgstr ""
"要首次启用文本提取，请前往：\n"
"设置 → 隐私与数据 → 文本提取\n"
"\n"
"之后，此开关将直接生效。"

#: main.lua:5744
#, fuzzy
msgid "More Settings..."
msgstr "更多设置..."

#: main.lua:5764
#, fuzzy
msgid "Quick Actions..."
msgstr "快捷操作..."

#: main.lua:5809
#, fuzzy
msgid "Sort Items"
msgstr "排序项目"

#: main.lua:5817 main.lua:5990
#, fuzzy
msgid "Align Buttons ✓"
msgstr "对齐按钮 ✓"

#: main.lua:5817 main.lua:5990
#, fuzzy
msgid "Align Buttons"
msgstr "对齐按钮"

#: main.lua:5857
#, fuzzy
msgid "Quick Actions is only available while reading a book."
msgstr "快捷操作仅在阅读书籍时可用。"

#: main.lua:5976
#, fuzzy
msgid "Panel Actions"
msgstr "面板操作"

#: main.lua:5983
#, fuzzy
msgid "Panel Utilities"
msgstr "面板工具"

#: main.lua:6022
#, fuzzy
msgid "Testing connection..."
msgstr "正在测试连接..."

#: main.lua:6050
#, fuzzy
msgid ""
"Connection test failed:\n"
msgstr ""
"连接测试失败：\n"

#: main.lua:6056
#, fuzzy
msgid ""
"Connection test successful!\n"
"\n"
"Provider: %1\n"
"Model: %2\n"
"\n"
"Response: %3"
msgstr ""
"连接测试成功！\n"
"\n"
"提供商：%1\n"
"模型：%2\n"
"\n"
"响应：%3"

#: main.lua:6064
#, fuzzy
msgid "Connection test failed: "
msgstr "连接测试失败："

#: main.lua:6084
#, fuzzy
msgid ""
"No book is currently open.\n"
"\n"
"Open a book first, then use this option to clear its cached action responses."
msgstr ""
"当前未打开任何书籍。\n"
"\n"
"请先打开一本书，然后使用此选项清除其缓存的操作响应。"

#: main.lua:6097
#, fuzzy
msgid ""
"No action cache found for this book.\n"
"\n"
"Run an artifact action (X-Ray, Recap, Summarize, etc.) to create a cache."
msgstr ""
"未找到此书籍的操作缓存。\n"
"\n"
"运行一个工件操作（X-Ray、回顾、摘要等）以创建缓存。"

#: main.lua:6107
#, fuzzy
msgid ""
"Clear all cached action responses for this book?\n"
"\n"
"This removes X-Ray, Recap, Summarize, Analyze, and X-Ray (Simple) caches. Next time you run these actions, they will regenerate from scratch."
msgstr ""
"清除此书籍的所有缓存操作响应？\n"
"\n"
"这将删除 X-Ray、回顾、摘要、分析和 X-Ray (Smart) 缓存。下次运行这些操作时，它们将从头开始重新生成。"

#: main.lua:6117
#, fuzzy
msgid "Clear Cache"
msgstr "清除缓存"

#: main.lua:6125
#, fuzzy
msgid "Action cache cleared successfully."
msgstr "操作缓存已成功清除。"

#: main.lua:6130
#, fuzzy
msgid "Failed to clear action cache."
msgstr "清除操作缓存失败。"

#: main.lua:6237
#, fuzzy
msgid "Dictionary bypass: ON"
msgstr "词典绕过：开启"

#: main.lua:6237
#, fuzzy
msgid "Dictionary bypass: OFF"
msgstr "词典绕过：关闭"

#: main.lua:6251
#, fuzzy
msgid "Highlight bypass: ON"
msgstr "高亮绕过：开启"

#: main.lua:6251
#, fuzzy
msgid "Highlight bypass: OFF"
msgstr "高亮绕过：关闭"

#: main.lua:6435
#, fuzzy
msgid "Cannot determine current page"
msgstr "无法确定当前页面"

#: main.lua:6481
#, fuzzy
msgid "Could not extract text from current page"
msgstr "无法从当前页面提取文本"

#: main.lua:6492
#, fuzzy
msgid "Translate action not found"
msgstr "未找到翻译操作"

#: main.lua:6678
#, fuzzy
msgid "Select Export Folder"
msgstr "选择导出文件夹"

#: main.lua:6685
#, fuzzy
msgid ""
"Export path set to:\n"
"%1"
msgstr ""
"导出路径已设置为：\n"
"%1"

#: main.lua:7135 main.lua:7189
#, fuzzy
msgid "Bypass action: %1"
msgstr "绕过操作：%1"

#: main.lua:7235
#, fuzzy
msgid "All action settings restored to defaults"
msgstr "所有操作设置已恢复为默认值"

#: main.lua:7308
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant Plugin\n"
"Version: "
msgstr ""
"KOAssistant 插件\n"
"版本："

#: main.lua:7393
#, fuzzy
msgid "Feature settings reset to defaults"
msgstr "功能设置已重置为默认值"

#: main.lua:7423
#, fuzzy
msgid "All customizations reset"
msgstr "所有自定义设置已重置"

#: main.lua:7447
#, fuzzy
msgid "Custom actions deleted"
msgstr "自定义操作已删除"

#: main.lua:7461
#, fuzzy
msgid "Action edits reset to defaults"
msgstr "操作编辑已重置为默认值"

#: main.lua:7500
#, fuzzy
msgid "Action menus reset to defaults."
msgstr "操作菜单已重置为默认值。"

#: main.lua:7500 koassistant_ui/prompts_manager.lua:4474
#, fuzzy
msgid "Restart KOReader for highlight menu changes to apply."
msgstr "重启 KOReader 以应用标注菜单更改。"

#: main.lua:7513
#, fuzzy
msgid "Dictionary popup actions reset"
msgstr "词典弹窗操作已重置"

#: main.lua:7526
#, fuzzy
msgid "Highlight menu actions reset (restart to apply)"
msgstr "高亮菜单操作已重置（重启后生效）"

#: main.lua:7538
#, fuzzy
msgid "File browser actions reset"
msgstr "文件浏览器操作已重置"

#: main.lua:7550
#, fuzzy
msgid "Quick actions reset"
msgstr "快捷操作已重置"

#: main.lua:7568
#, fuzzy
msgid "Input dialog actions reset"
msgstr "输入对话框操作已重置"

#: main.lua:7610
#, fuzzy
msgid "Custom providers and models reset"
msgstr "自定义提供商和模型已重置"

#: main.lua:7685
#, fuzzy
msgid "All action settings reset"
msgstr "所有操作设置已重置"

#: main.lua:7717
#, fuzzy
msgid "Fresh start complete - API keys preserved"
msgstr "全新开始完成 - API 密钥已保留"

#: main.lua:7739
#, fuzzy
msgid "Default: Personal content private, basic context shared"
msgstr "默认：个人内容私密，共享基本上下文"

#: main.lua:7761
#, fuzzy
msgid "Minimal: All extended sharing disabled"
msgstr "最小：禁用所有扩展共享"

#: main.lua:7783
#, fuzzy
msgid ""
"Full: All data sharing enabled (Text extraction must be enabled separately)"
msgstr "完整：启用所有数据共享（文本提取必须单独启用）"

#: main.lua:7835
#, fuzzy
msgid "(custom)"
msgstr "（自定义）"

#: main.lua:7895
#, fuzzy
msgid ""
"Select providers to trust\n"
"\n"
"Trusted providers bypass data sharing controls."
msgstr ""
"选择要信任的提供商\n"
"\n"
"受信任的提供商将绕过数据共享控制。"

#: main.lua:7921
#, fuzzy
msgid "✓ Reset"
msgstr "✓ 重置"

#: main.lua:7923
#, fuzzy
msgid "✗ Keep"
msgstr "✗ 保留"

#: main.lua:7929 main.lua:8229 main.lua:8361
#, fuzzy
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: main.lua:7937
#, fuzzy
msgid "Custom actions"
msgstr "自定义操作"

#: main.lua:7945
#, fuzzy
msgid "Action edits"
msgstr "操作编辑"

#: main.lua:7953
#, fuzzy
msgid "Action menus"
msgstr "操作菜单"

#: main.lua:7961
#, fuzzy
msgid "Custom providers & models"
msgstr "自定义提供商和模型"

#: main.lua:7969
#, fuzzy
msgid "Behaviors & domains"
msgstr "行为和域"

#: main.lua:7977 main.lua:8034
#, fuzzy
msgid "API keys"
msgstr "API 密钥"

#: main.lua:7989
#, fuzzy
msgid "Reset Selected"
msgstr "重置选定项"

#: main.lua:7998
#, fuzzy
msgid "What would you like to reset?"
msgstr "您想要重置什么？"

#: main.lua:8010
#, fuzzy
msgid "settings"
msgstr "设置"

#: main.lua:8014
#, fuzzy
msgid "custom actions"
msgstr "自定义操作"

#: main.lua:8018
#, fuzzy
msgid "action edits"
msgstr "操作编辑"

#: main.lua:8022
#, fuzzy
msgid "action menus"
msgstr "操作菜单"

#: main.lua:8026
#, fuzzy
msgid "providers/models"
msgstr "提供商/模型"

#: main.lua:8030
#, fuzzy
msgid "behaviors/domains"
msgstr "行为/域"

#: main.lua:8039
#, fuzzy
msgid "Reset: %1"
msgstr "重置：%1"

#: main.lua:8044
#, fuzzy
msgid "Nothing selected to reset"
msgstr "未选择要重置的项目"

#: main.lua:8106
#, fuzzy
msgid "Core Settings: ✓ Included"
msgstr "核心设置：✓ 已包含"

#: main.lua:8112
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✓ Include (⚠ Sensitive)"
msgstr "API 密钥：✓ 包含（⚠ 敏感）"

#: main.lua:8112
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✗ Exclude"
msgstr "API 密钥：✗ 排除"

#: main.lua:8127
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✓ Include"
msgstr "配置文件：✓ 包含"

#: main.lua:8127
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✗ Exclude"
msgstr "配置文件：✗ 排除"

#: main.lua:8142
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✓ Include"
msgstr "域和行为：✓ 包含"

#: main.lua:8142
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✗ Exclude"
msgstr "域和行为：✗ 排除"

#: main.lua:8157
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✓ Include"
msgstr "聊天历史：✓ 包含"

#: main.lua:8157
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✗ Exclude"
msgstr "聊天历史：✗ 排除"

#: main.lua:8172 main.lua:8325 main.lua:8536 main.lua:8558
#, fuzzy
msgid "━━━━━━━━━━━━━━━━"
msgstr "━━━━━━━━━━━━━━━━"

#: main.lua:8198
#, fuzzy
msgid "What to include in backup:"
msgstr "备份中包含的内容："

#: main.lua:8210
#, fuzzy
msgid ""
"Creating backup...\n"
"\n"
"This may take a moment."
msgstr ""
"正在创建备份...\n"
"\n"
"这可能需要一点时间。"

#: main.lua:8222
#, fuzzy
msgid ""
"Backup created successfully!\n"
"\n"
"Location: %1\n"
"\n"
"Size: %2"
msgstr ""
"备份创建成功！\n"
"\n"
"位置：%1\n"
"\n"
"大小：%2"

#: main.lua:8235 main.lua:8367
#, fuzzy
msgid "Config Files"
msgstr "配置文件"

#: main.lua:8241 main.lua:8372
#, fuzzy
msgid "%1 domains"
msgstr "%1 个域"

#: main.lua:8243
#, fuzzy
msgid "0 domains"
msgstr "0 个域"

#: main.lua:8246 main.lua:8377
#, fuzzy
msgid "%1 behaviors"
msgstr "%1 个行为"

#: main.lua:8248
#, fuzzy
msgid "0 behaviors"
msgstr "0 个行为"

#: main.lua:8254 main.lua:8385
#, fuzzy
msgid "%1 chats"
msgstr "%1 个聊天"

#: main.lua:8256
#, fuzzy
msgid "0 chats"
msgstr "0 个聊天"

#: main.lua:8261
#, fuzzy
msgid "Included:"
msgstr "已包含："

#: main.lua:8271
#, fuzzy
msgid ""
"Backup failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"备份失败：\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8288
#, fuzzy
msgid ""
"No backups found.\n"
"\n"
"Create a backup first using:\n"
"Settings → Backup & Reset → Create Backup"
msgstr ""
"未找到备份。\n"
"\n"
"请先使用以下方式创建备份：\n"
"设置 → 备份与重置 → 创建备份"

#: main.lua:8308
#, fuzzy
msgid "Restore Point"
msgstr "还原点"

#: main.lua:8331
#, fuzzy
msgid ""
"Select backup to restore\n"
"\n"
"Total: %1 backup(s)"
msgstr ""
"选择要恢复的备份\n"
"\n"
"总计：%1 个备份"

#: main.lua:8346 main.lua:8746
#, fuzzy
msgid ""
"Invalid backup:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"无效的备份：\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8355
#, fuzzy
msgid ""
"Backup: %1\n"
"\n"
"Created: %2\n"
"Plugin version: %3\n"
"\n"
"Contents:"
msgstr ""
"备份：%1\n"
"\n"
"创建时间：%2\n"
"插件版本：%3\n"
"\n"
"内容："

#: main.lua:8365
#, fuzzy
msgid "No API keys"
msgstr "无 API 密钥"

#: main.lua:8374
#, fuzzy
msgid "domains"
msgstr "领域"

#: main.lua:8379
#, fuzzy
msgid "behaviors"
msgstr "行为"

#: main.lua:8387
#, fuzzy
msgid "Chat history"
msgstr "聊天历史"

#: main.lua:8397 main.lua:8618
#, fuzzy
msgid "Warnings:"
msgstr "警告："

#: main.lua:8414
#, fuzzy
msgid "Restore →"
msgstr "恢复 →"

#: main.lua:8451
#, fuzzy
msgid "Settings: ✓ Restore"
msgstr "设置：✓ 恢复"

#: main.lua:8451
#, fuzzy
msgid "Settings: ✗ Skip"
msgstr "设置：✗ 跳过"

#: main.lua:8468
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✓ Restore"
msgstr "API 密钥：✓ 恢复"

#: main.lua:8468
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✗ Skip"
msgstr "API 密钥：✗ 跳过"

#: main.lua:8485
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✓ Restore"
msgstr "配置文件：✓ 恢复"

#: main.lua:8485
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✗ Skip"
msgstr "配置文件：✗ 跳过"

#: main.lua:8502
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✓ Restore"
msgstr "领域与行为：✓ 恢复"

#: main.lua:8502
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✗ Skip"
msgstr "领域与行为：✗ 跳过"

#: main.lua:8519
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✓ Restore"
msgstr "聊天历史：✓ 恢复"

#: main.lua:8519
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✗ Skip"
msgstr "聊天历史：✗ 跳过"

#: main.lua:8542
#, fuzzy
msgid "Mode: Merge with existing"
msgstr "模式：与现有内容合并"

#: main.lua:8542
#, fuzzy
msgid "Mode: Replace existing"
msgstr "模式：替换现有内容"

#: main.lua:8564
#, fuzzy
msgid "Restore Now"
msgstr "立即恢复"

#: main.lua:8584
#, fuzzy
msgid "What to restore:"
msgstr "要恢复的内容："

#: main.lua:8597
#, fuzzy
msgid ""
"Restore from backup?\n"
"\n"
"⚠ A restore point will be created automatically.\n"
"\n"
"⚠ KOReader should be restarted after restore for changes to take full effect."
msgstr ""
"从备份恢复？\n"
"\n"
"⚠ 将自动创建还原点。\n"
"\n"
"⚠ 恢复后应重启 KOReader 以使更改完全生效。"

#: main.lua:8598 main.lua:8755
#, fuzzy
msgid "Restore"
msgstr "恢复"

#: main.lua:8602
#, fuzzy
msgid ""
"Restoring backup...\n"
"\n"
"This may take a moment."
msgstr ""
"正在恢复备份...\n"
"\n"
"这可能需要一些时间。"

#: main.lua:8615
#, fuzzy
msgid ""
"Restore completed successfully!\n"
"\n"
"It's recommended to restart KOReader for all changes to take effect."
msgstr ""
"恢复成功完成！\n"
"\n"
"建议重启 KOReader 以使所有更改生效。"

#: main.lua:8627 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2806
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3270
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3454
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3956
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4079
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4271
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:254
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:340
#, fuzzy
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: main.lua:8633
#, fuzzy
msgid "Restart Now"
msgstr "立即重启"

#: main.lua:8647
#, fuzzy
msgid ""
"Restore failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"恢复失败：\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8670
#, fuzzy
msgid "No backups found."
msgstr "未找到备份。"

#: main.lua:8719
#, fuzzy
msgid ""
"Backups (%1)\n"
"\n"
"Total size: %2"
msgstr ""
"备份 (%1)\n"
"\n"
"总大小：%2"

#: main.lua:8771
#, fuzzy
msgid ""
"Delete backup?\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"删除备份？\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"此操作无法撤销。"

#: main.lua:8779
#, fuzzy
msgid "Backup deleted"
msgstr "备份已删除"

#: main.lua:8788
#, fuzzy
msgid ""
"Failed to delete backup:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"删除备份失败：\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8851
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant: Chat Storage Upgrade\n"
"\n"
"The KOAssistant plugin needs to upgrade its chat history storage to fix an issue where chats were lost when files were moved.\n"
"\n"
"This will migrate all existing chats to the new system. The process may take a few minutes for large libraries.\n"
"\n"
"Old chat files will be backed up to koassistant_chats.backup/"
msgstr ""
"KOAssistant：聊天存储升级\n"
"\n"
"KOAssistant 插件需要升级其聊天历史存储，以修复文件移动时聊天记录丢失的问题。\n"
"\n"
"这将把所有现有聊天迁移到新系统。对于大型库，此过程可能需要几分钟。\n"
"\n"
"旧聊天文件将备份到 koassistant_chats.backup/"

#: main.lua:8858
#, fuzzy
msgid "Migrate Now"
msgstr "立即迁移"

#: main.lua:8890
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Migrating chat history..."
msgstr "KOAssistant：正在迁移聊天历史..."

#: main.lua:8903
#, fuzzy
msgid "No old chats found to migrate"
msgstr "未找到要迁移的旧聊天记录"

#: main.lua:9025
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant: Migration Incomplete\n"
"\n"
"✓ Migrated: %1 chats\n"
"⊗ Skipped: %2 chats (documents no longer exist)\n"
"✗ Failed: %3 chats\n"
"\n"
"Migration will be retried on next startup.\n"
"Check the console for detailed error messages."
msgstr ""
"KOAssistant：迁移未完成\n"
"\n"
"✓ 已迁移：%1 个聊天\n"
"⊗ 已跳过：%2 个聊天（文档不再存在）\n"
"✗ 失败：%3 个聊天\n"
"\n"
"迁移将在下次启动时重试。\n"
"请查看控制台以获取详细错误信息。"

#: main.lua:9037
#, fuzzy
msgid "Failed documents:"
msgstr "失败的文档："

#: main.lua:9044
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant: Migration Complete\n"
"\n"
"✓ Migrated: %1 chats\n"
"⊗ Skipped: %2 chats (documents no longer exist)\n"
"\n"
"Old chat files backed up to:\n"
"koassistant_chats.backup/"
msgstr ""
"KOAssistant：迁移完成\n"
"\n"
"✓ 已迁移：%1 个聊天\n"
"⊗ 已跳过：%2 个聊天（文档不再存在）\n"
"\n"
"旧聊天文件已备份到：\n"
"koassistant_chats.backup/"

#: main.lua:9165
#, fuzzy
msgid "Welcome to KOAssistant!"
msgstr "欢迎使用 KOAssistant！"

#: main.lua:9166
#, fuzzy
msgid ""
"Your AI reading assistant is ready. Let's set up a few things. Tap the screen to continue."
msgstr "您的AI阅读助手已准备就绪。让我们先设置几项内容。点击屏幕继续。"

#: main.lua:9177
#, fuzzy
msgid "EMOJI DISPLAY TEST"
msgstr "表情符号显示测试"

#: main.lua:9178
#, fuzzy
msgid "Do these icons display correctly on your device?"
msgstr "这些图标在您的设备上显示正常吗?"

#: main.lua:9182
#, fuzzy
msgid ""
"See the README for instructions on how to enable emojis in the KOReader UI."
msgstr "请参阅README了解如何在KOReader界面中启用表情符号的说明。"

#: main.lua:9183
#, fuzzy
msgid "If you see blank boxes or question marks, choose \"No\"."
msgstr "如果您看到空白方框或问号,请选择\"否\"。"

#: main.lua:9189
#, fuzzy
msgid "Yes, enable"
msgstr "是,启用"

#: main.lua:9190
#, fuzzy
msgid "No, skip"
msgstr "否,跳过"

#: main.lua:9220
#, fuzzy
msgid "GESTURE SETUP"
msgstr "手势设置"

#: main.lua:9221
#, fuzzy
msgid "KOAssistant has two quick-access panels:"
msgstr "KOAssistant 有两个快速访问面板:"

#: main.lua:9222
#, fuzzy
msgid "Quick Actions — book actions, artifacts, and utilities (reader mode)"
msgstr "快速操作 — 图书操作、生成物和实用工具(阅读器模式)"

#: main.lua:9223
#, fuzzy
msgid ""
"Quick Settings — change provider, model, behavior, and more (file browser)"
msgstr "快速设置 — 更改提供商、模型、行为等(文件浏览器)"

#: main.lua:9224
#, fuzzy
msgid "Assign both to \"tap bottom right corner\"?"
msgstr "将两者都分配给\"轻触右下角\"?"

#: main.lua:9225
#, fuzzy
msgid ""
"You can change these anytime in KOReader Settings (Gear icon) → Taps and Gestures."
msgstr "您可以随时在 KOReader 设置(齿轮图标)→ 轻触与手势中更改这些设置。"

#: main.lua:9226
#, fuzzy
msgid "Requires KOReader restart to take effect."
msgstr "需要重启 KOReader 才能生效。"

#: main.lua:9231
#, fuzzy
msgid "Set up"
msgstr "设置"

#: main.lua:9232
#, fuzzy
msgid "No thanks"
msgstr "不用了"

#: main.lua:9247
#, fuzzy
msgid "GESTURE TIP"
msgstr "手势提示"

#: main.lua:9248
#, fuzzy
msgid "KOAssistant has two quick-access panels you can assign to gestures:"
msgstr "KOAssistant 有两个快速访问面板,您可以将其分配给手势:"

#: main.lua:9249
#, fuzzy
msgid ""
"Quick Actions — book actions, artifacts, and utilities (assign in reader mode)"
msgstr "快速操作 — 图书操作、生成物和实用工具(在阅读器模式中分配)"

#: main.lua:9250
#, fuzzy
msgid ""
"Quick Settings — change provider, model, behavior, and more (assign in file browser mode)"
msgstr "快速设置 — 更改提供商、模型、行为等(在文件浏览器模式中分配)"

#: main.lua:9251
#, fuzzy
msgid "Set them up in KOReader Settings (Gear icon) → Taps and Gestures."
msgstr "在 KOReader 设置(齿轮图标)→ 轻触与手势中设置它们。"

#: main.lua:9262
#, fuzzy
msgid "GETTING STARTED"
msgstr "入门指南"

#: main.lua:9264
#, fuzzy
msgid ""
"Some features need document text access. Enable in: Settings → Privacy & Data"
msgstr "某些功能需要访问文档文本。请在以下位置启用:设置 → 隐私与数据"

#: main.lua:9266
#, fuzzy
msgid ""
"Create or edit prompts: Settings → Actions & Prompts → Manage Actions (or from Quick Settings panel)"
msgstr "创建或编辑提示词:设置 → 操作与提示词 → 管理操作(或从快速设置面板)"

#: main.lua:9270
#, fuzzy
msgid "Gestures assigned. Please restart KOReader for changes to take effect."
msgstr "手势已分配。请重启KOReader以使更改生效。"

#: main.lua:9273
#, fuzzy
msgid "Enjoy your reading!"
msgstr "享受您的阅读!"

#: main.lua:9456
#, fuzzy
msgid "No notebook available for this document"
msgstr "此文档没有可用的笔记本"

#: main.lua:9466
#, fuzzy
msgid "No notebook exists for this document. Create one?"
msgstr "此文档没有笔记本。是否创建？"

#: main.lua:9476
#, fuzzy
msgid "Failed to create notebook: %1"
msgstr "创建笔记本失败：%1"

#: main.lua:9518
#, fuzzy
msgid "Notebook is empty"
msgstr "笔记本为空"

#: main.lua:9567
#, fuzzy
msgid "Failed to read notebook file."
msgstr "读取笔记本文件失败。"

#: main.lua:9630
#, fuzzy
msgid "Notebook saved"
msgstr "笔记本已保存"

#: main.lua:9637
#, fuzzy
msgid "Reset to last saved"
msgstr "重置为上次保存"

#: stream_handler.lua:200
#, fuzzy
msgid "No response received. Raw: "
msgstr "未收到响应。原始数据："

#: stream_handler.lua:337 stream_handler.lua:390
#, fuzzy
msgid "Autoscroll OFF ↓"
msgstr "自动滚动 关闭 ↓"

#: stream_handler.lua:374 stream_handler.lua:390
#, fuzzy
msgid "Autoscroll ON ↓"
msgstr "自动滚动 开启 ↓"

#: stream_handler.lua:384
#, fuzzy
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: stream_handler.lua:398
#, fuzzy
msgid "AI is responding"
msgstr "AI 正在响应"

#: stream_handler.lua:642
#, fuzzy
msgid "Searching the web..."
msgstr "正在搜索网络..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:123
#, fuzzy
msgid "Tap to select • Hold for details"
msgstr "点击选择 • 长按查看详情"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:130
#, fuzzy
msgid "+ Create New Behavior"
msgstr "+ 创建新行为"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:149
#, fuzzy
msgid "SPECIALIZED"
msgstr "专业化"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:159
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:148
#, fuzzy
msgid "BUILT-IN"
msgstr "内置"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:161
#, fuzzy
msgid "FROM BEHAVIORS/ FOLDER"
msgstr "来自 BEHAVIORS/ 文件夹"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:163
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:152
#, fuzzy
msgid "CUSTOM (UI-CREATED)"
msgstr "自定义（UI创建）"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:187
#, fuzzy
msgid "Selected: %1"
msgstr "已选择：%1"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:199
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:225
#, fuzzy
msgid "Manage Behaviors"
msgstr "管理行为"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:232
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:192
#, fuzzy
msgid "Manage Domains"
msgstr "管理领域"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:243
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:260
#, fuzzy
msgid "Restore defaults"
msgstr "恢复默认值"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:246
#, fuzzy
msgid ""
"This will delete all custom behaviors and reset selection to Standard. Continue?"
msgstr "这将删除所有自定义行为并将选择重置为标准。是否继续？"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:279
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:295 koassistant_ui/prompts_manager.lua:684
#, fuzzy
msgid "Built-in"
msgstr "内置"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:281
#, fuzzy
msgid "File (behaviors/ folder)"
msgstr "文件（behaviors/ 文件夹）"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:283
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:299
#, fuzzy
msgid "Custom (UI-created)"
msgstr "自定义（UI创建）"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:295
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:311 koassistant_ui/prompts_manager.lua:739
#, fuzzy
msgid "Source"
msgstr "来源"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:302
#, fuzzy
msgid "Based on"
msgstr "基于"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:305
#, fuzzy
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:308
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:318
#, fuzzy
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:312
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:322
#, fuzzy
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:314
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:324
#, fuzzy
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:336
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:346
#, fuzzy
msgid "Delete '%1'?"
msgstr "删除 '%1'？"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:347
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:357 koassistant_ui/prompts_manager.lua:798
#, fuzzy
msgid "Duplicate"
msgstr "复制"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:356
#, fuzzy
msgid "Behavior duplicated"
msgstr "行为已复制"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:366
#, fuzzy
msgid "About File-Based Behaviors"
msgstr "关于基于文件的行为"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:371
#, fuzzy
msgid ""
"This behavior is loaded from a file in:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"To edit, modify the file directly."
msgstr ""
"此行为从以下位置的文件加载：\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"要编辑，请直接修改文件。"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:380
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:391
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:642
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:389 koassistant_ui/domain_manager.lua:400
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:610
#, fuzzy
msgid "Use as Template"
msgstr "用作模板"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:411
#, fuzzy
msgid "Behavior Details"
msgstr "行为详情"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:433
#, fuzzy
msgid "New Behavior - Name"
msgstr "新建行为 - 名称"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:433
#, fuzzy
msgid "Edit Behavior - Name"
msgstr "编辑行为 - 名称"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:435
#, fuzzy
msgid "Enter behavior name..."
msgstr "输入行为名称..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:436
#, fuzzy
msgid "Give this behavior a descriptive name."
msgstr "为此行为提供一个描述性名称。"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:448
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:457
#, fuzzy
msgid "Use Template..."
msgstr "使用模板..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:460
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:469
#, fuzzy
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:466
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:475
#, fuzzy
msgid "Please enter a name"
msgstr "请输入名称"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:489
#, fuzzy
msgid "New Behavior - Content"
msgstr "新建行为 - 内容"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:489
#, fuzzy
msgid "Edit Behavior - Content"
msgstr "编辑行为 - 内容"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:491
#, fuzzy
msgid "Enter behavior instructions for the AI..."
msgstr "为 AI 输入行为指令..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:492
#, fuzzy
msgid ""
"Name: %1\n"
"\n"
"Define how the AI should behave. This text is sent as part of the system prompt."
msgstr ""
"名称：%1\n"
"\n"
"定义 AI 应如何表现。此文本作为系统提示的一部分发送。"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:507
#, fuzzy
msgid "Load Built-in..."
msgstr "加载内置..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:523
#, fuzzy
msgid "Please enter behavior content"
msgstr "请输入行为内容"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:534
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:533
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1110
#, fuzzy
msgid "Created: %1"
msgstr "创建时间：%1"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:586
#, fuzzy
msgid "Load Built-in Behavior"
msgstr "加载内置行为"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:603
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:564
#, fuzzy
msgid "Start Blank"
msgstr "从空白开始"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:111
#, fuzzy
msgid "Hold for details • Domains are selected when starting a chat"
msgstr "长按查看详情 • 启动聊天时选择领域"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:118
#, fuzzy
msgid "+ Create New Domain"
msgstr "+ 创建新领域"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:129
#, fuzzy
msgid "No domains available"
msgstr "没有可用的领域"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:134
#, fuzzy
msgid ""
"Create custom domains here or add .md/.txt files to the domains/ folder"
msgstr "在此创建自定义领域或将 .md/.txt 文件添加到 domains/ 文件夹"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:150
#, fuzzy
msgid "FROM DOMAINS/ FOLDER"
msgstr "来自 DOMAINS/ 文件夹"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:179
#, fuzzy
msgid ""
"Domains are selected when starting a chat.\n"
"\n"
"Hold to view details or edit."
msgstr ""
"启动聊天时选择领域。\n"
"\n"
"长按查看详情或编辑。"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:236
#, fuzzy
msgid "About Domains"
msgstr "关于领域"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:239
#, fuzzy
msgid ""
"Domains provide specialized knowledge context to the AI.\n"
"\n"
"Unlike behaviors (which set communication style), domains give the AI expertise in specific subject areas.\n"
"\n"
"Domains are selected per-chat, not globally, making them like 'projects' you can switch between."
msgstr ""
"领域为 AI 提供专业知识上下文。\n"
"\n"
"与行为(设置沟通风格)不同,领域赋予 AI 特定主题领域的专业知识。\n"
"\n"
"领域按每个聊天选择,而非全局设置,使其像可以切换的\"项目\"。"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:242
#, fuzzy
msgid "Delete all custom"
msgstr "删除所有自定义"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:247
#, fuzzy
msgid "No custom domains to delete"
msgstr "没有要删除的自定义领域"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:253
#, fuzzy
msgid "Delete all %1 custom domains?"
msgstr "删除所有 %1 个自定义领域?"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:263
#, fuzzy
msgid ""
"This will delete all custom domains and restore built-in defaults. Continue?"
msgstr "这将删除所有自定义域并恢复内置默认值。是否继续?"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:297
#, fuzzy
msgid "File (domains/ folder)"
msgstr "文件(domains/ 文件夹)"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:366
#, fuzzy
msgid "Domain duplicated"
msgstr "领域已复制"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:376
#, fuzzy
msgid "About File-Based Domains"
msgstr "关于基于文件的领域"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:380
#, fuzzy
msgid ""
"This domain is loaded from a file in:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"To edit, modify the file directly."
msgstr ""
"此领域从以下文件加载:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"要编辑,请直接修改文件。"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:420
#, fuzzy
msgid "Domain Details"
msgstr "领域详情"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:442
#, fuzzy
msgid "New Domain - Name"
msgstr "新建领域 - 名称"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:442
#, fuzzy
msgid "Edit Domain - Name"
msgstr "编辑领域 - 名称"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:444
#, fuzzy
msgid "Enter domain name..."
msgstr "输入领域名称..."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:445
#, fuzzy
msgid ""
"Give this domain a descriptive name (e.g., 'Research', 'Creative Writing', 'Philosophy')."
msgstr "为此领域提供描述性名称(例如,\"研究\"、\"创意写作\"、\"哲学\")。"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:498
#, fuzzy
msgid "New Domain - Context"
msgstr "新建领域 - 上下文"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:498
#, fuzzy
msgid "Edit Domain - Context"
msgstr "编辑领域 - 上下文"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:500
#, fuzzy
msgid "Enter domain knowledge context..."
msgstr "输入领域知识上下文..."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:501
#, fuzzy
msgid ""
"Name: %1\n"
"\n"
"Describe the knowledge area, terminology, and how the AI should approach topics in this domain."
msgstr ""
"名称:%1\n"
"\n"
"描述知识领域、术语以及 AI 应如何处理此领域中的主题。"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:522
#, fuzzy
msgid "Please enter domain context"
msgstr "请输入领域上下文"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:575
#, fuzzy
msgid "(No existing domains to use as template)"
msgstr "(没有现有领域可用作模板)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:35
#, fuzzy
msgid "~%1 tokens"
msgstr "~%1 tokens"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:67 koassistant_ui/prompts_manager.lua:103
#, fuzzy
msgid "Force OFF"
msgstr "强制关闭"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:94
#, fuzzy
msgid "Configured"
msgstr "已配置"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:101
#, fuzzy
msgid "On (%1 tokens)"
msgstr "开启(%1 tokens)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:106
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:712
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:718
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:719
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:776
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1820
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1826
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1827
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1874
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2917
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2921
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2927
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2928
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2962
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3662
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3666
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3672
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3673
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3721
#, fuzzy
msgid "Global"
msgstr "全局"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:366
#, fuzzy
msgid ""
"Tap to toggle • Hold for details • ★ = custom • ⚙ = modified • [gesture] = in gesture menu"
msgstr "点按切换 • 长按查看详情 • ★ = 自定义 • ⚙ = 已修改 • [手势] = 在手势菜单中"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:373
#, fuzzy
msgid "+ Add Action"
msgstr "+ 添加操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:382
#, fuzzy
msgid "Highlight Context"
msgstr "高亮上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:383
#, fuzzy
msgid "Book Context"
msgstr "书籍上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:384
#, fuzzy
msgid "Multi-Book Context"
msgstr "多书籍上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:385
#, fuzzy
msgid "General Context"
msgstr "通用上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:386
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1457
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1582
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4589
#, fuzzy
msgid "Highlight & Book"
msgstr "高亮和书籍"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:387
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4591
#, fuzzy
msgid "Highlight & General"
msgstr "高亮和通用"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:388
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4593
#, fuzzy
msgid "Book & General"
msgstr "书籍和通用"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:389
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4595
#, fuzzy
msgid "Highlight, Book & General"
msgstr "高亮、书籍与常规"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:474
#, fuzzy
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:478
#, fuzzy
msgid "Import feature coming soon..."
msgstr "导入功能即将推出..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:487
#, fuzzy
msgid "Export feature coming soon..."
msgstr "导出功能即将推出..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:492
#, fuzzy
msgid "Restore Defaults"
msgstr "恢复默认"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:495
#, fuzzy
msgid ""
"This will remove all custom actions and reset all action settings. Continue?"
msgstr "这将移除所有自定义操作并重置所有操作设置。继续?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:544
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1253
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5046
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5464
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5593
#, fuzzy
msgid "Highlight Menu"
msgstr "高亮菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:545
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1262
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4917
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5047
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5465
#, fuzzy
msgid "Dictionary Popup"
msgstr "词典弹窗"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:547
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4919
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5048
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5595
#, fuzzy
msgid "File Browser Actions"
msgstr "文件浏览器操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:548
#, fuzzy
msgid "Reset custom actions"
msgstr "重置自定义操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:551
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all custom actions?\n"
"\n"
"This removes actions you created.\n"
"\n"
"Built-in actions and their edits are preserved."
msgstr ""
"删除所有自定义操作？\n"
"\n"
"这将删除您创建的操作。\n"
"\n"
"内置操作及其编辑将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:559
#, fuzzy
msgid "Reset action edits"
msgstr "重置操作编辑"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:562
#, fuzzy
msgid ""
"Reset all action edits?\n"
"\n"
"This reverts any changes you made to built-in actions and re-enables disabled actions.\n"
"\n"
"Custom actions are preserved."
msgstr ""
"重置所有操作编辑？\n"
"\n"
"这将还原您对内置操作所做的任何更改，并重新启用已禁用的操作。\n"
"\n"
"自定义操作将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:570
#, fuzzy
msgid "Reset action menus…"
msgstr "重置操作菜单…"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:583
#, fuzzy
msgid "Reset Action Menus"
msgstr "重置操作菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:585
#, fuzzy
msgid "Reset Highlight Menu"
msgstr "重置高亮菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:588
#, fuzzy
msgid "Reset highlight menu actions to defaults?"
msgstr "将高亮菜单操作重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:595
#, fuzzy
msgid "Reset Dictionary Popup"
msgstr "重置词典弹窗"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:598
#, fuzzy
msgid "Reset dictionary popup actions to defaults?"
msgstr "将词典弹窗操作重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:605
#, fuzzy
msgid "Reset Quick Actions"
msgstr "重置快捷操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:608
#, fuzzy
msgid "Reset Quick Actions panel to defaults?"
msgstr "将快速操作面板重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:615
#, fuzzy
msgid "Reset File Browser Actions"
msgstr "重置文件浏览器操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:618
#, fuzzy
msgid "Reset file browser actions to defaults?"
msgstr "将文件浏览器操作重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:625
#, fuzzy
msgid "Reset QA Utilities"
msgstr "重置快速操作实用工具"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:628
#, fuzzy
msgid "Reset QA panel utilities to defaults?"
msgstr "将快速操作面板实用工具重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:635
#, fuzzy
msgid "Reset QS Panel Items"
msgstr "重置快速设置面板项目"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:638
#, fuzzy
msgid "Reset QS panel items to defaults?"
msgstr "将快速设置面板项目重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:645
#, fuzzy
msgid "Reset Input Dialog Actions"
msgstr "重置输入对话框操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:648
#, fuzzy
msgid ""
"Reset input dialog actions to defaults for all contexts (book, file browser, highlight, X-Ray chat)?"
msgstr "将所有上下文(图书、文件浏览器、高亮、X-Ray 对话)的输入对话框操作重置为默认值?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:655
#, fuzzy
msgid "Reset All Menus"
msgstr "重置所有菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:658
#, fuzzy
msgid ""
"Reset ALL action menu configurations?\n"
"\n"
"This resets ordering and selection in all menus back to defaults.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"重置所有操作菜单配置?\n"
"\n"
"这会将所有菜单中的排序和选择重置为默认值。\n"
"\n"
"您的操作(自定义和内置)将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:686
#, fuzzy
msgid "Custom (custom_actions.lua)"
msgstr "自定义 (custom_actions.lua)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:688
#, fuzzy
msgid "User-defined (UI)"
msgstr "用户定义 (UI)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:696
#, fuzzy
msgid "Custom: "
msgstr "自定义："

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:698
#, fuzzy
msgid "None (disabled)"
msgstr "无（已禁用）"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:708
#, fuzzy
msgid "(Use global setting)"
msgstr "（使用全局设置）"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:733
#, fuzzy
msgid "(Only available when reading, not from file browser)"
msgstr "（仅在阅读时可用，文件浏览器中不可用）"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:738
#, fuzzy
msgid "Context"
msgstr "上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:740
#, fuzzy
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:740
#, fuzzy
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:740
#, fuzzy
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:745
#, fuzzy
msgid "This is a local action — no AI call is made."
msgstr "这是本地操作 — 不会调用 AI。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:748
#, fuzzy
msgid "─── Flags ───"
msgstr "─── 标志 ───"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:751
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:752
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:758
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:765
#, fuzzy
msgid "No"
msgstr "否"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:753
#, fuzzy
msgid "Skip Language"
msgstr "跳过语言"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:754
#, fuzzy
msgid "Skip Domain"
msgstr "跳过域名"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:759
#, fuzzy
msgid "Include Book Info"
msgstr "包含书籍信息"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:766
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1279
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3037
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3796
#, fuzzy
msgid "Allow text extraction"
msgstr "允许文本提取"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:772
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1872
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2960
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3719
#, fuzzy
msgid "Always"
msgstr "始终"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:774
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1873
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2961
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3720
#, fuzzy
msgid "Never"
msgstr "从不"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:781
#, fuzzy
msgid "─── AI Settings ───"
msgstr "─── AI 设置 ───"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:784
#, fuzzy
msgid "Provider/Model"
msgstr "提供商/模型"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:788
#, fuzzy
msgid "─── Action Prompt ───"
msgstr "─── 操作提示词 ───"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:788
#, fuzzy
msgid "(None)"
msgstr "（无）"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:811
#, fuzzy
msgid "Quick Edit"
msgstr "快速编辑"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:826
#, fuzzy
msgid "Edit file"
msgstr "编辑文件"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:829
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4555
#, fuzzy
msgid ""
"This action is defined in custom_actions.lua.\n"
"Please edit that file directly to modify it."
msgstr ""
"此操作在 custom_actions.lua 中定义。\n"
"请直接编辑该文件来修改它。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:840
#, fuzzy
msgid "Edit Settings"
msgstr "编辑设置"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:855
#, fuzzy
msgid "Reset to Default"
msgstr "恢复默认"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:858
#, fuzzy
msgid "Reset this action to default settings?"
msgstr "将此操作重置为默认设置？"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:885
#, fuzzy
msgid "✓ Highlight Menu"
msgstr "✓ 高亮菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:885
#, fuzzy
msgid "+ Highlight Menu"
msgstr "+ 高亮菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:891
#, fuzzy
msgid ""
"Added to highlight menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"已添加到高亮菜单。\n"
"重启 KOReader 以应用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:892
#, fuzzy
msgid ""
"Removed from highlight menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"已从高亮菜单移除。\n"
"重启 KOReader 以应用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:903
#, fuzzy
msgid "✓ Dict. Popup"
msgstr "✓ 词典弹窗"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:903
#, fuzzy
msgid "+ Dict. Popup"
msgstr "+ 词典弹窗"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:908
#, fuzzy
msgid "Removed from dictionary popup."
msgstr "已从词典弹窗中移除。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:908
#, fuzzy
msgid "Added to dictionary popup."
msgstr "已添加到词典弹窗。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:919
#, fuzzy
msgid "✓ Quick Actions"
msgstr "✓ 快速操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:919
#, fuzzy
msgid "+ Quick Actions"
msgstr "+ 快速操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:926
#, fuzzy
msgid "Removed from Quick Actions."
msgstr "已从快捷操作中移除。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:927
#, fuzzy
msgid "Added to Quick Actions."
msgstr "已添加到快捷操作。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:941
#, fuzzy
msgid "✓ Input Dialog"
msgstr "✓ 输入对话框"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:941
#, fuzzy
msgid "+ Input Dialog"
msgstr "+ 输入对话框"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:948
#, fuzzy
msgid "Removed from input dialog."
msgstr "已从输入对话框移除。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:949
#, fuzzy
msgid "Added to input dialog."
msgstr "已添加到输入对话框。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:962
#, fuzzy
msgid "✓ General Input"
msgstr "✓ 常规输入"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:962
#, fuzzy
msgid "+ General Input"
msgstr "+ 常规输入"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:969
#, fuzzy
msgid "Removed from general input dialog."
msgstr "已从通用输入对话框中移除。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:970
#, fuzzy
msgid "Added to general input dialog."
msgstr "已添加到通用输入对话框。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:983
#, fuzzy
msgid "✓ File Browser"
msgstr "✓ 文件浏览器"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:983
#, fuzzy
msgid "+ File Browser"
msgstr "+ 文件浏览器"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:990
#, fuzzy
msgid "Removed from file browser."
msgstr "已从文件浏览器中移除。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:991
#, fuzzy
msgid "Added to file browser."
msgstr "已添加到文件浏览器。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1003
#, fuzzy
msgid "✓ Gesture Menu"
msgstr "✓ 手势菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1003
#, fuzzy
msgid "+ Gesture Menu"
msgstr "+ 手势菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1010
#, fuzzy
msgid ""
"Removed from gesture menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"已从手势菜单中移除。\n"
"重启 KOReader 以应用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1011
#, fuzzy
msgid ""
"Added to gesture menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"已添加到手势菜单。\n"
"重启 KOReader 以应用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1035
#, fuzzy
msgid "Delete this action?"
msgstr "删除此操作？"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1050
#, fuzzy
msgid "Action Details"
msgstr "操作详情"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1063
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4626
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4898
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5027
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5167
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5297
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5445
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5574
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5733
#, fuzzy
msgid "Action service not available."
msgstr "操作服务不可用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1177
#, fuzzy
msgid "Context: "
msgstr "上下文:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1177
#, fuzzy
msgid "Not set"
msgstr "未设置"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1185
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1677
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1721
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1793
#, fuzzy
msgid "Next →"
msgstr "下一步 →"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1190
#, fuzzy
msgid "Please enter a prompt name"
msgstr "请输入提示词名称"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1196
#, fuzzy
msgid "Please select a context first"
msgstr "请先选择上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1212
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3026
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3785
#, fuzzy
msgid "Include book info"
msgstr "包含图书信息"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1228
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3007
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3766
#, fuzzy
msgid "Skip language"
msgstr "跳过语言"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1237
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3016
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3775
#, fuzzy
msgid "Skip domain"
msgstr "跳过领域"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1288
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3044
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3803
#, fuzzy
msgid "Text extraction enabled. Note: Enable in Settings → Advanced first."
msgstr "文本提取已启用。注意:请先在设置 → 高级中启用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1293
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3049
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3808
#, fuzzy
msgid "Text extraction enabled for this action."
msgstr "已为此操作启用文本提取。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1312
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3065
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3824
#, fuzzy
msgid "Allow highlight use"
msgstr "允许使用高亮"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1316
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3069
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3828
#, fuzzy
msgid "Highlights are always on when annotations are enabled."
msgstr "启用注释时高亮始终开启。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1327
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3079
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3838
#, fuzzy
msgid ""
"Highlight use enabled. Note: Enable in Settings → Privacy & Data first."
msgstr "已启用高亮使用。注意:请先在设置 → 隐私与数据中启用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1340
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3089
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3848
#, fuzzy
msgid "Allow annotation use (notes)"
msgstr "允许使用注释(笔记)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1350
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3097
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3856
#, fuzzy
msgid ""
"Annotation use enabled. Note: Enable in Settings → Privacy & Data first."
msgstr "标注使用已启用。注意:请先在设置 → 隐私与数据中启用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1367
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3108
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3867
#, fuzzy
msgid "Allow notebook use"
msgstr "允许使用笔记本"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1375
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3115
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3874
#, fuzzy
msgid "Notebook use enabled. Note: Enable in Settings → Privacy & Data first."
msgstr "笔记本使用已启用。注意:请先在设置 → 隐私与数据中启用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1380
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3120
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3879
#, fuzzy
msgid "Notebook use enabled for this action."
msgstr "已为此操作启用笔记本使用。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1396
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2995
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3754
#, fuzzy
msgid "View: "
msgstr "视图:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1410
#, fuzzy
msgid "Example: 'Summarize', 'Explain Simply', 'Find Themes'"
msgstr "示例:\"总结\"、\"简单解释\"、\"查找主题\""

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1419
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Name"
msgstr "编辑操作 - 名称"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1419
#, fuzzy
msgid "Step 1/3: Name & Context"
msgstr "第 1/3 步:名称与上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1421
#, fuzzy
msgid "Enter a short name (shown as button)"
msgstr "输入简短名称(显示为按钮)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1434
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1578
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4581
#, fuzzy
msgid "Highlight"
msgstr "高亮"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1435
#, fuzzy
msgid "When text is selected in a book"
msgstr "当在书中选择文本时"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1438
#, fuzzy
msgid "Includes: selected text + book title, author"
msgstr "包含:选中的文本 + 书名、作者"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1439
#, fuzzy
msgid "Includes: selected text only"
msgstr "包含:仅选中的文本"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1442
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1579
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4583
#, fuzzy
msgid "Book"
msgstr "图书"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1443
#, fuzzy
msgid "File browser selection or 'New Book Chat/Action' gesture"
msgstr "文件浏览器选择或\"新建图书对话/操作\"手势"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1444
#, fuzzy
msgid "Includes: book title, author (automatic)"
msgstr "包含:书名、作者(自动)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1447
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1580
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4585
#, fuzzy
msgid "Multi-Book"
msgstr "多本图书"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1448
#, fuzzy
msgid "When multiple books are selected"
msgstr "当选择多本图书时"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1449
#, fuzzy
msgid "Includes: list of books with titles/authors, count"
msgstr "包含:图书列表及书名/作者、数量"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1452
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1581
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4587
#, fuzzy
msgid "General"
msgstr "通用"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1453
#, fuzzy
msgid "General chat, no specific context"
msgstr "通用对话,无特定上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1454
#, fuzzy
msgid "Available: translation language"
msgstr "可用:翻译语言"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1458
#, fuzzy
msgid "Both highlight and book contexts"
msgstr "高亮和图书上下文均可"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1459
#, fuzzy
msgid "Highlight: selected text; Book: title/author"
msgstr "高亮:选中的文本;图书:书名/作者"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1462
#, fuzzy
msgid "All Contexts"
msgstr "所有上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1463
#, fuzzy
msgid "Available everywhere"
msgstr "随处可用"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1464
#, fuzzy
msgid "Varies by trigger"
msgstr "因触发方式而异"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1577
#, fuzzy
msgid ""
"Context determines when your action appears and what data is available:"
msgstr "上下文决定了您的操作何时出现以及哪些数据可用:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1578
#, fuzzy
msgid "When text is selected. Gets: selected text, optionally book info"
msgstr "当文本被选中时。获取:选中的文本,可选书籍信息"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1579
#, fuzzy
msgid "File browser or 'New Book Chat/Action'. Gets: title, author"
msgstr "文件浏览器或\"新建书籍对话/操作\"。获取:标题、作者"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1580
#, fuzzy
msgid "Multiple books selected. Gets: book list with count"
msgstr "选中多本书籍。获取:书籍列表及数量"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1581
#, fuzzy
msgid "Standalone chat. No automatic context"
msgstr "独立对话。无自动上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1582
#, fuzzy
msgid "Both highlight and single-book menus"
msgstr "高亮和单本书籍菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1599
#, fuzzy
msgid "Select Context"
msgstr "选择上下文"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1623
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2159
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2319
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2418
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2490
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2573
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2681
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3192
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3335
#, fuzzy
msgid "Use global setting"
msgstr "使用全局设置"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1623
#, fuzzy
msgid "Inherits from Actions & Prompts → Manage Behaviors"
msgstr "继承自 操作与提示词 → 管理行为方式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1633
#, fuzzy
msgid "No behavior instructions - just your action prompt"
msgstr "无行为方式说明 - 仅使用您的操作提示词"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1634
#, fuzzy
msgid "Define your own AI personality/role"
msgstr "定义您自己的 AI 个性/角色"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1670
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1713
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1759
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1886
#, fuzzy
msgid "← Back"
msgstr "← 返回"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1687
#, fuzzy
msgid "Edit Action - AI Behavior"
msgstr "编辑操作 - AI 行为方式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1687
#, fuzzy
msgid "Step 2/3: AI Behavior"
msgstr "步骤 2/3: AI 行为方式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1700
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Custom Behavior"
msgstr "编辑操作 - 自定义行为方式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1700
#, fuzzy
msgid "Step 2/3: Custom Behavior"
msgstr "步骤 2/3: 自定义行为方式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1702
#, fuzzy
msgid "Describe how the AI should behave or what role it should play"
msgstr "描述 AI 应该如何表现或扮演什么角色"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1703
#, fuzzy
msgid ""
"Examples:\n"
"• 'You are a grammar expert. Be precise and analytical.'\n"
"• 'You are a literary critic specializing in 19th century fiction.'\n"
"• 'Respond concisely. Use bullet points when helpful.'\n"
"\n"
"This replaces the global AI behavior setting for this action."
msgstr ""
"示例:\n"
"• \"你是一位语法专家。要精确且善于分析。\"\n"
"• \"你是专攻 19 世纪小说的文学评论家。\"\n"
"• \"简洁回答。适当使用项目符号。\"\n"
"\n"
"这将替换此操作的全局 AI 行为方式设置。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1726
#, fuzzy
msgid ""
"Please enter custom behavior text, or go back and choose a different option"
msgstr "请输入自定义行为方式文本,或返回并选择其他选项"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1750
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Action Prompt"
msgstr "编辑操作 - 操作提示词"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1750
#, fuzzy
msgid "Step 3/4: Action Prompt"
msgstr "步骤 3/4: 操作提示词"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1752
#, fuzzy
msgid "What should the AI do?"
msgstr "AI 应该做什么?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1753
#, fuzzy
msgid ""
"Write the AI instruction. Tap 'Help' for tips, 'Insert...' for placeholders."
msgstr "编写 AI 指令。点击\"帮助\"获取提示,点击\"插入...\"添加占位符。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1767
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3149
#, fuzzy
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1770
#, fuzzy
msgid ""
"Writing Action Prompts\n"
"\n"
"• Use 'Insert...' to add placeholders like {title}, {author}, {highlighted_text}\n"
"\n"
"• Tip: When using this action, there's an input field for optional additional context\n"
"\n"
"• Reading-mode placeholders ({reading_progress}, {book_text}, {highlights}, {annotations}) auto-hide this action in File Browser — it only appears when reading\n"
"\n"
"• Test actions with the web inspector: 'lua tests/inspect.lua --web' from the plugin folder\n"
"\n"
"• See README for full placeholder list and examples"
msgstr ""
"编写操作提示词\n"
"\n"
"• 使用\"插入...\"添加占位符,如 {title}、{author}、{highlighted_text}\n"
"\n"
"• 提示:使用此操作时,会有一个输入字段用于可选的附加上下文\n"
"\n"
"• 阅读模式占位符({reading_progress}、{book_text}、{highlights}、{annotations})会在文件浏览器中自动隐藏此操作 — 它只在阅读时出现\n"
"\n"
"• 使用 Web 检查器测试操作:从插件文件夹运行 'lua tests/inspect.lua --web'\n"
"\n"
"• 查看 README 获取完整占位符列表和示例"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1785
#, fuzzy
msgid "Insert..."
msgstr "插入..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1798
#, fuzzy
msgid "Action prompt cannot be empty"
msgstr "操作提示词不能为空"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1833
#, fuzzy
msgid "Temperature: "
msgstr "温度:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1842
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2953
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3709
#, fuzzy
msgid "Reasoning: "
msgstr "推理:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1851
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2974
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3733
#, fuzzy
msgid "Provider: "
msgstr "提供商:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1857
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2981
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3740
#, fuzzy
msgid "Model: "
msgstr "模型:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1861
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2985
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3744
#, fuzzy
msgid "Please select a provider first"
msgstr "请先选择一个提供商"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1872
#, fuzzy
msgid "Web Search:"
msgstr "网页搜索："

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1893
#, fuzzy
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1914
#, fuzzy
msgid ""
"Advanced settings for this action.\n"
"\n"
"Temperature: "
msgstr ""
"此操作的高级设置。\n"
"\n"
"温度:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1929
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Advanced"
msgstr "编辑操作 - 高级"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1929
#, fuzzy
msgid "Step 4/4: Advanced Settings"
msgstr "步骤 4/4: 高级设置"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1961
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3310
#, fuzzy
msgid "Use global"
msgstr "使用全局"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1982
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1994
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2044
#, fuzzy
msgid "Dictionary Compact"
msgstr "词典紧凑模式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1984
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1993
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2043
#, fuzzy
msgid "Standard"
msgstr "标准模式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1993
#, fuzzy
msgid "Full dialog with all buttons"
msgstr "包含所有按钮的完整对话框"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1994
#, fuzzy
msgid "Compact with language buttons"
msgstr "带语言按钮的紧凑模式"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1995
#, fuzzy
msgid "With language switch and original toggle"
msgstr "带语言切换和原文切换"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2042
#, fuzzy
msgid "View modes control how results are displayed:"
msgstr "视图模式控制结果的显示方式:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2043
#, fuzzy
msgid "Full dialog with all response action buttons"
msgstr "包含所有响应操作按钮的完整对话框"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2044
#, fuzzy
msgid ""
"Smaller dialog optimized for quick lookups, with language buttons for word-by-word translation"
msgstr "优化用于快速查询的较小对话框,带有用于逐词翻译的语言按钮"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2045
#, fuzzy
msgid ""
"Translation view with language switch button and toggle to show/hide the original text"
msgstr "带语言切换按钮和显示/隐藏原文切换的翻译视图"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2078
#, fuzzy
msgid "Uses your web search setting from AI Response Settings"
msgstr "使用 AI 响应设置中的网络搜索设置"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2079
#, fuzzy
msgid "Always use web search"
msgstr "始终使用网络搜索"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2079
#, fuzzy
msgid "Force web search on, even if global setting is off"
msgstr "强制开启网络搜索,即使全局设置已关闭"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2080
#, fuzzy
msgid "Never use web search"
msgstr "从不使用网络搜索"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2080
#, fuzzy
msgid "Force web search off, even if global setting is on"
msgstr "强制关闭网络搜索,即使全局设置已开启"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2169
#, fuzzy
msgid "Force OFF for all providers"
msgstr "对所有提供商强制关闭"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2179
#, fuzzy
msgid "Configure per-provider..."
msgstr "按提供商配置..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2197
#, fuzzy
msgid "Reasoning/Thinking"
msgstr "推理/思考"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2198
#, fuzzy
msgid ""
"Reasoning enables complex thinking for supported models.\n"
"\n"
"• Global: Follow per-provider settings in Settings menu\n"
"• Force OFF: Never use thinking for this action\n"
"• Configure: Set per-provider reasoning (Anthropic budget, OpenAI effort, Gemini level)\n"
"\n"
"May force temperature to 1.0 for some models."
msgstr ""
"推理功能为支持的模型启用复杂思考。\n"
"\n"
"• 全局:遵循设置菜单中的每个提供商设置\n"
"• 强制关闭:此操作永不使用思考\n"
"• 配置:设置每个提供商的推理(Anthropic 预算、OpenAI 努力程度、Gemini 级别)\n"
"\n"
"对于某些模型可能会强制温度为 1.0。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2229
#, fuzzy
msgid "(global)"
msgstr "(全局)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2234
#, fuzzy
msgid "adaptive: "
msgstr "自适应:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2237
#, fuzzy
msgid "%1 tokens"
msgstr "%1 令牌"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2240
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2244
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2246
#, fuzzy
msgid "ON ("
msgstr "开启 ("

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2269
#, fuzzy
msgid "Anthropic: "
msgstr "Anthropic:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2278
#, fuzzy
msgid "OpenAI: "
msgstr "OpenAI:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2287
#, fuzzy
msgid "Gemini: "
msgstr "Gemini:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2306
#, fuzzy
msgid "Per-Provider Reasoning"
msgstr "按提供商推理"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2307
#, fuzzy
msgid ""
"Configure reasoning for each provider independently.\n"
"OpenAI o-series and GPT-5 always reason at factory defaults.\n"
"DeepSeek reasoner always uses reasoning automatically."
msgstr ""
"为每个提供商独立配置推理。\n"
"OpenAI o 系列和 GPT-5 始终以出厂默认设置进行推理。\n"
"DeepSeek reasoner 始终自动使用推理。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2339
#, fuzzy
msgid "Adaptive (set effort)..."
msgstr "自适应(设置努力程度)..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2348
#, fuzzy
msgid "Extended (set budget)..."
msgstr "扩展(设置预算)..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2367
#, fuzzy
msgid "Anthropic Reasoning"
msgstr "Anthropic 推理"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2368
#, fuzzy
msgid ""
"Adaptive thinking (4.6): Claude decides when to think.\n"
"Extended thinking (4.5): Manual budget mode.\n"
"\n"
"Both can coexist: effort for 4.6, budget for 4.5 models."
msgstr ""
"自适应思考 (4.6): Claude 决定何时思考。\n"
"扩展思考 (4.5): 手动预算模式。\n"
"\n"
"两者可以共存:努力程度用于 4.6,预算用于 4.5 模型。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2384
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2649
#, fuzzy
msgid "Thinking Budget"
msgstr "思考预算"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2385
#, fuzzy
msgid ""
"Token budget for extended thinking.\n"
"Higher = more complex reasoning.\n"
"Range: %1 - %2"
msgstr ""
"扩展思考的 token 预算。\n"
"越高 = 推理越复杂。\n"
"范围:%1 - %2"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2440
#, fuzzy
msgid " (default)"
msgstr "(默认)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2442
#, fuzzy
msgid " (Opus 4.6 only)"
msgstr "(仅限 Opus 4.6)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2477
#, fuzzy
msgid "Adaptive Thinking Effort"
msgstr "自适应思考努力程度"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2478
#, fuzzy
msgid ""
"For Claude 4.6 models. Claude decides when and how much to think.\n"
"\n"
"Low = may skip thinking\n"
"Medium = balanced\n"
"High = almost always thinks\n"
"Max = deepest thinking (Opus 4.6 only)"
msgstr ""
"适用于 Claude 4.6 模型。Claude 决定何时以及思考多少。\n"
"\n"
"低 = 可能跳过思考\n"
"中 = 平衡\n"
"高 = 几乎总是思考\n"
"最大 = 最深度思考(仅限 Opus 4.6)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2510
#, fuzzy
msgid "Low effort"
msgstr "低强度"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2520
#, fuzzy
msgid "Medium effort"
msgstr "中强度"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2530
#, fuzzy
msgid "High effort"
msgstr "高强度"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2540
#, fuzzy
msgid "Extra High effort (5.2+)"
msgstr "超高努力程度 (5.2+)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2560
#, fuzzy
msgid "OpenAI Reasoning"
msgstr "OpenAI 推理"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2561
#, fuzzy
msgid ""
"Reasoning effort for per-action override.\n"
"Global toggle affects GPT-5.1+ only.\n"
"Other models (o3, GPT-5) always reason at factory defaults."
msgstr ""
"用于单次操作覆盖的推理努力程度。\n"
"全局开关仅影响 GPT-5.1+。\n"
"其他模型(o3、GPT-5)始终以出厂默认设置进行推理。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2634
#, fuzzy
msgid ""
"Thinking level for Gemini models.\n"
"Supports: gemini-3-*-preview"
msgstr ""
"Gemini 模型的思考级别。\n"
"支持:gemini-3-*-preview"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2650
#, fuzzy
msgid ""
"Token budget for reasoning (Anthropic).\n"
"Higher = more complex reasoning.\n"
"Range: %1 - %2"
msgstr ""
"推理的 token 预算 (Anthropic)。\n"
"越高 = 推理越复杂。\n"
"范围:%1 - %2"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2727
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3378
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4196
#, fuzzy
msgid "Select Provider"
msgstr "选择提供商"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2761
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3410
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4228
#, fuzzy
msgid "Custom model..."
msgstr "自定义模型..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2780
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3428
#, fuzzy
msgid "Select Model for "
msgstr "选择模型用于"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2791
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3439
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4257
#, fuzzy
msgid "Custom Model"
msgstr "自定义模型"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2793
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3441
#, fuzzy
msgid "Enter model ID"
msgstr "输入模型 ID"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2794
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3442
#, fuzzy
msgid "Enter the exact model ID for "
msgstr "输入确切的模型 ID 用于"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2905
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3651
#, fuzzy
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2938
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3694
#, fuzzy
msgid "AI Behavior: "
msgstr "AI 行为:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2946
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3702
#, fuzzy
msgid "Temp: "
msgstr "温度:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2964
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3723
#, fuzzy
msgid "Web:"
msgstr "网页："

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3152
#, fuzzy
msgid ""
"These settings override the defaults for this built-in action.\n"
"\n"
"Set to \"Global\" to use the default setting.\n"
"\n"
"Tip: To edit the action prompt, use 'Duplicate' to create a custom copy."
msgstr ""
"这些设置覆盖此内置操作的默认值。\n"
"\n"
"设置为\"全局\"以使用默认设置。\n"
"\n"
"提示:要编辑操作提示词,请使用\"复制\"创建自定义副本。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3171
#, fuzzy
msgid "Edit Built-in: %1"
msgstr "编辑内置:%1"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3202
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4003
#, fuzzy
msgid "None (no behavior)"
msgstr "无(无行为)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3255
#, fuzzy
msgid "Custom Behavior"
msgstr "自定义行为"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3257
#, fuzzy
msgid "Describe how the AI should behave"
msgstr "描述 AI 应如何行为"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3306
#, fuzzy
msgid ""
"Range: 0.0-2.0 (Anthropic max 1.0)\n"
"Lower = focused\n"
"Higher = creative"
msgstr ""
"范围:0.0-2.0 (Anthropic 最大 1.0)\n"
"越低 = 越专注\n"
"越高 = 越有创意"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3601
#, fuzzy
msgid "Settings saved"
msgstr "设置已保存"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3601
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4305
#, fuzzy
msgid "Settings reset to default"
msgstr "设置已重置为默认"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3679
#, fuzzy
msgid "Name: "
msgstr "名称:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3908
#, fuzzy
msgid "Full Editor"
msgstr "完整编辑器"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3925
#, fuzzy
msgid ""
"Quick edit: %1\n"
"\n"
"For name, context, or prompt text changes, use Full Editor."
msgstr ""
"快速编辑:%1\n"
"\n"
"要更改名称、上下文或提示词文本,请使用完整编辑器。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3930
#, fuzzy
msgid "Edit Custom Action"
msgstr "编辑自定义操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3942
#, fuzzy
msgid "Action Name"
msgstr "操作名称"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3944
#, fuzzy
msgid "Enter action name"
msgstr "输入操作名称"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3990
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4104
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4156
#, fuzzy
msgid "Global (use setting)"
msgstr "全局(使用设置)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4033
#, fuzzy
msgid "Custom behavior..."
msgstr "自定义行为..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4053
#, fuzzy
msgid "Select AI Behavior"
msgstr "选择 AI 行为"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4065
#, fuzzy
msgid "Enter custom behavior instructions..."
msgstr "输入自定义行为说明..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4142
#, fuzzy
msgid "Select Temperature"
msgstr "选择温度"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4247
#, fuzzy
msgid "Select Model"
msgstr "选择模型"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4259
#, fuzzy
msgid "Enter model name"
msgstr "输入模型名称"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4313
#, fuzzy
msgid "Selected Text"
msgstr "选中的文本"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4314
#, fuzzy
msgid "Book Title"
msgstr "书籍标题"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4315
#, fuzzy
msgid "Author Name"
msgstr "作者姓名"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4316
#, fuzzy
msgid "Author Clause"
msgstr "作者条款"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4317
#, fuzzy
msgid "Book Count"
msgstr "书籍数量"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4318
#, fuzzy
msgid "Books List"
msgstr "书籍列表"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4321
#, fuzzy
msgid "Reading Progress (%)"
msgstr "阅读进度 (%)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4322
#, fuzzy
msgid "Progress (0.0-1.0)"
msgstr "进度 (0.0-1.0)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4323
#, fuzzy
msgid "Book Text (with label)"
msgstr "书籍文本 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4324
#, fuzzy
msgid "Book Text (raw)"
msgstr "书籍文本 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4325
#, fuzzy
msgid "Highlights (with label)"
msgstr "高亮 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4326
#, fuzzy
msgid "Highlights (raw)"
msgstr "高亮 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4327
#, fuzzy
msgid "Annotations (with label)"
msgstr "注释 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4328
#, fuzzy
msgid "Annotations (raw)"
msgstr "注释 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4329
#, fuzzy
msgid "Current Chapter"
msgstr "当前章节"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4330
#, fuzzy
msgid "Chapters Read Count"
msgstr "已读章节数"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4331
#, fuzzy
msgid "Time Since Last Read"
msgstr "距上次阅读时间"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4332
#, fuzzy
msgid "Notebook (with label)"
msgstr "笔记本 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4333
#, fuzzy
msgid "Notebook (raw)"
msgstr "笔记本 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4335
#, fuzzy
msgid "Full Document (with label)"
msgstr "完整文档 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4336
#, fuzzy
msgid "Full Document (raw)"
msgstr "完整文档 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4338
#, fuzzy
msgid "X-Ray Cache (with label)"
msgstr "X-Ray 缓存 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4339
#, fuzzy
msgid "X-Ray Cache (raw)"
msgstr "X-Ray 缓存 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4340
#, fuzzy
msgid "Analysis Cache (with label)"
msgstr "分析缓存 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4341
#, fuzzy
msgid "Analysis Cache (raw)"
msgstr "分析缓存 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4342
#, fuzzy
msgid "Summary Cache (with label)"
msgstr "摘要缓存 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4343
#, fuzzy
msgid "Summary Cache (raw)"
msgstr "摘要缓存 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4345
#, fuzzy
msgid "Surrounding Context (with label)"
msgstr "上下文 (带标签)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4346
#, fuzzy
msgid "Surrounding Context (raw)"
msgstr "上下文 (原始)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4361
#, fuzzy
msgid "(No placeholders for general context)"
msgstr "(通用上下文无占位符)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4400
#, fuzzy
msgid "Insert Placeholder"
msgstr "插入占位符"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4472
#, fuzzy
msgid "Action added successfully"
msgstr "动作添加成功"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4537
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4546
#, fuzzy
msgid "Action updated successfully"
msgstr "动作更新成功"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4571
#, fuzzy
msgid "Action deleted successfully"
msgstr "动作删除成功"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4636
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4904
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5580
#, fuzzy
msgid "No highlight actions available."
msgstr "无可用的高亮动作。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4651
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4860
#, fuzzy
msgid "✓ = in menu | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 在菜单中 | 点按 = 切换 | 长按 = 移动 | ☰ = 导航"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4677
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4735
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4753
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4770
#, fuzzy
msgid "Changes require restart to take effect"
msgstr "更改需要重启后生效"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4690
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4893
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4911
#, fuzzy
msgid "Highlight Menu (%1 enabled)"
msgstr "高亮菜单 (已启用 %1 项)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4729
#, fuzzy
msgid "↑ Move Up"
msgstr "↑ 上移"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4747
#, fuzzy
msgid "↓ Move Down"
msgstr "↓ 下移"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4764
#, fuzzy
msgid "Remove from Menu"
msgstr "从菜单中移除"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4789
#, fuzzy
msgid "Position: "
msgstr "位置:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4920
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5051
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5181
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5313
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5467
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5596
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5762
#, fuzzy
msgid "Reset to defaults"
msgstr "重置为默认"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4922
#, fuzzy
msgid ""
"Reset highlight menu actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default ordering and selection.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"将高亮菜单操作重置为默认?\n"
"\n"
"这将恢复默认的排序和选择。\n"
"\n"
"您的操作(自定义和内置)将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4989
#, fuzzy
msgid "✓ = in panel | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 在面板中 | 点按 = 切换 | 长按 = 移动 | ☰ = 导航"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5022
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5040
#, fuzzy
msgid "Quick Actions (%1 enabled)"
msgstr "快捷操作 (已启用 %1 项)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5033
#, fuzzy
msgid "No book actions available."
msgstr "无可用的书籍动作。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5049
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5312
#, fuzzy
msgid "QA Panel Utilities"
msgstr "快捷操作面板工具"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5050
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5180
#, fuzzy
msgid "QS Panel Items"
msgstr "QS 面板项目"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5053
#, fuzzy
msgid ""
"Reset Quick Actions panel?\n"
"\n"
"This restores the default actions shown in the Quick Actions menu.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"重置快捷操作面板？\n"
"\n"
"这将恢复快捷操作菜单中显示的默认操作。\n"
"\n"
"您的操作（自定义和内置）将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5122
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5241
#, fuzzy
msgid "✓ = visible | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 可见 | 点按 = 切换 | 长按 = 移动 | ☰ = 导航"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5162
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5174
#, fuzzy
msgid "QA Panel Utilities (%1 visible)"
msgstr "QA 面板实用工具(%1 可见)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5179
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5311
#, fuzzy
msgid "QA Panel Actions"
msgstr "QA 面板操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5183
#, fuzzy
msgid ""
"Reset QA panel utilities to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default order and visibility of utility buttons."
msgstr ""
"将 QA 面板实用工具重置为默认?\n"
"\n"
"这将恢复实用工具按钮的默认顺序和可见性。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5256
#, fuzzy
msgid "(dynamic)"
msgstr "(动态)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5290
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5306
#, fuzzy
msgid "QS Panel Items (%1 visible)"
msgstr "QS 面板项目(%1 可见)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5315
#, fuzzy
msgid ""
"Reset QS panel items to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default order and visibility of Quick Settings items."
msgstr ""
"将 QS 面板项目重置为默认?\n"
"\n"
"这将恢复快速设置项目的默认顺序和可见性。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5407
#, fuzzy
msgid "✓ = pinned | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 已固定 | 点按 = 切换 | 长按 = 移动 | ☰ = 导航"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5440
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5458
#, fuzzy
msgid "File Browser Actions (%1 pinned)"
msgstr "文件浏览器操作(已固定 %1 个)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5451
#, fuzzy
msgid "No eligible book actions available."
msgstr "没有可用的书籍操作。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5469
#, fuzzy
msgid ""
"Reset file browser actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default actions pinned to the file browser.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"将文件浏览器操作重置为默认?\n"
"\n"
"这将恢复固定到文件浏览器的默认操作。\n"
"\n"
"您的操作(自定义和内置)将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5536
#, fuzzy
msgid "✓ = in popup | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 在弹窗中 | 点按 = 切换 | 长按 = 移动 | ☰ = 导航"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5569
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5587
#, fuzzy
msgid "Dictionary Popup (%1 enabled)"
msgstr "词典弹窗 (已启用 %1 项)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5598
#, fuzzy
msgid ""
"Reset dictionary popup actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default ordering and selection.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"将词典弹窗操作重置为默认?\n"
"\n"
"这将恢复默认的排序和选择。\n"
"\n"
"您的操作(自定义和内置)将被保留。"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5659
#, fuzzy
msgid "General Input Actions"
msgstr "通用输入操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5660
#, fuzzy
msgid "Book Input Actions"
msgstr "图书输入操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5661
#, fuzzy
msgid "File Browser Input Actions"
msgstr "文件浏览器输入操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5662
#, fuzzy
msgid "Highlight Input Actions"
msgstr "高亮输入操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5663
#, fuzzy
msgid "X-Ray Chat Actions"
msgstr "X-Ray 聊天操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5689
#, fuzzy
msgid "✓ = shown | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = menu"
msgstr "✓ = 已显示 | 点按 = 切换 | 长按 = 移动 | ☰ = 菜单"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5725
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5742
#, fuzzy
msgid "Input Actions"
msgstr "输入操作"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5727
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5758
#, fuzzy
msgid "%1 (%2 shown)"
msgstr "%1(%2 已显示)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5765
#, fuzzy
msgid ""
"Reset input actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default ordering and selection."
msgstr ""
"将输入操作重置为默认?\n"
"\n"
"这将恢复默认的排序和选择。"

#: koassistant_ui/settings_manager.lua:265
#, fuzzy
msgid "Invalid value"
msgstr "无效值"

#: koassistant_ui/settings_manager.lua:363
#, fuzzy
msgid "Are you sure?"
msgstr "确定吗?"

#: prompts/actions.lua:134
#, fuzzy
msgid "Explain"
msgstr "解释"

#: prompts/actions.lua:135
#, fuzzy
msgid ""
"Explains the selected passage clearly, matching the tone of the source material."
msgstr "清晰地解释所选段落,与原始材料的语气相匹配。"

#: prompts/actions.lua:151
#, fuzzy
msgid "ELI5"
msgstr "通俗解释"

#: prompts/actions.lua:152
#, fuzzy
msgid ""
"Simplifies the passage into everyday language using analogies and concrete examples, without sacrificing accuracy."
msgstr "使用类比和具体示例将段落简化为日常语言,而不牺牲准确性。"

#: prompts/actions.lua:168
#, fuzzy
msgid "Summarize"
msgstr "总结"

#: prompts/actions.lua:169
#, fuzzy
msgid ""
"Condenses the selected passage to its essential points, keeping what matters and trimming the rest."
msgstr "将所选段落浓缩为要点,保留重要内容并删减其余部分。"

#: prompts/actions.lua:184
#, fuzzy
msgid "Elaborate"
msgstr "详细说明"

#: prompts/actions.lua:185
#, fuzzy
msgid ""
"Expands on the passage by unpacking concepts, adding context, and exploring implications."
msgstr "通过解析概念、添加上下文和探索含义来扩展段落。"

#: prompts/actions.lua:199
#, fuzzy
msgid "Connect"
msgstr "关联"

#: prompts/actions.lua:200
#, fuzzy
msgid ""
"Finds connections between the passage and broader themes, other works, thinkers, and intellectual traditions."
msgstr "发现段落与更广泛主题、其他作品、思想家和知识传统之间的联系。"

#: prompts/actions.lua:223
#, fuzzy
msgid "Connect (With Notes)"
msgstr "关联(含笔记)"

#: prompts/actions.lua:224
#, fuzzy
msgid ""
"Connects the passage to your own highlights and notebook entries, revealing patterns and echoes in your reading. Requires annotations and notebook sharing to be enabled."
msgstr "将段落与您自己的高亮和笔记本条目联系起来,揭示您阅读中的模式和呼应。需要启用注释和笔记本共享。"

#: prompts/actions.lua:266 prompts/actions.lua:332
#, fuzzy
msgid "Explain in Context"
msgstr "结合上下文解释"

#: prompts/actions.lua:267
#, fuzzy
msgid ""
"Explains the passage using the full document text for deeper, contextualized understanding. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge of the work."
msgstr "使用完整文档文本解释段落,以获得更深入、更具上下文的理解。需要文本提取;如果没有,则回退到 AI 对作品的知识。"

#: prompts/actions.lua:296 prompts/actions.lua:365
#, fuzzy
msgid "Analyze in Context"
msgstr "结合上下文分析"

#: prompts/actions.lua:297
#, fuzzy
msgid ""
"Deep analysis of the passage within the full document, connecting it to themes and your annotations. Requires text extraction; also uses your annotations if shared."
msgstr "在完整文档中对段落进行深度分析,将其与主题和您的注释联系起来。需要文本提取;如果共享,还会使用您的注释。"

#: prompts/actions.lua:333
#, fuzzy
msgid ""
"Like Explain in Context, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text — faster and cheaper, though less detailed. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "类似于上下文解释,但使用预构建的摘要缓存而不是完整文本——更快更便宜,但细节较少。需要先生成摘要缓存。"

#: prompts/actions.lua:366
#, fuzzy
msgid ""
"Like Analyze in Context, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text. Still includes your annotations if shared. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "类似于上下文分析,但使用预构建的摘要缓存而不是完整文本。如果共享,仍会包含您的注释。需要先生成摘要缓存。"

#: prompts/actions.lua:403
#, fuzzy
msgid "Thematic Connection"
msgstr "主题关联"

#: prompts/actions.lua:404
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes how a passage connects to the work's major themes — alignment, significance, recurring patterns, and the author's craft. Uses Summary Cache."
msgstr "分析段落如何与作品的主要主题联系——一致性、重要性、重复模式和作者的技巧。使用摘要缓存。"

#: prompts/actions.lua:445
#, fuzzy
msgid "Fact Check"
msgstr "事实核查"

#: prompts/actions.lua:446
#, fuzzy
msgid ""
"Searches the web to verify claims in the selected passage, rating accuracy and citing current sources as evidence."
msgstr "搜索网络以验证所选段落中的声明,评估准确性并引用当前来源作为证据。"

#: prompts/actions.lua:475
#, fuzzy
msgid "Current Context"
msgstr "当前上下文"

#: prompts/actions.lua:476
#, fuzzy
msgid ""
"Searches the web for the latest developments on the topic discussed in the selected passage — what has changed since the book was written."
msgstr "搜索网络以查找所选段落中讨论主题的最新进展——自本书出版以来发生了什么变化。"

#: prompts/actions.lua:505
#, fuzzy
msgid "Look up in X-Ray"
msgstr "在 X-Ray 中查找"

#: prompts/actions.lua:506
#, fuzzy
msgid ""
"Search X-Ray cache for selected text. Local lookup — no AI call, works offline."
msgstr "在 X-Ray 缓存中搜索所选文本。本地查找——无需 AI 调用,可离线工作。"

#: prompts/actions.lua:718
#, fuzzy
msgid ""
"Comprehensive overview: what the work is about, its themes, significance, and reading experience. Based on AI knowledge — no book data needed."
msgstr "综合概述:作品的内容、主题、意义和阅读体验。基于 AI 知识——无需书籍数据。"

#: prompts/actions.lua:732
#, fuzzy
msgid "Find Similar"
msgstr "查找相似内容"

#: prompts/actions.lua:733
#, fuzzy
msgid ""
"Recommends 5-7 similar works, explaining what makes each one similar and who would prefer which."
msgstr "推荐 5-7 部相似作品,解释每部作品的相似之处以及哪些人会更喜欢哪部作品。"

#: prompts/actions.lua:745
#, fuzzy
msgid "About Author"
msgstr "关于作者"

#: prompts/actions.lua:746
#, fuzzy
msgid ""
"Biography, major works, writing style, and suggested reading order for the book's author."
msgstr "书籍作者的传记、主要作品、写作风格和建议的阅读顺序。"

#: prompts/actions.lua:757
#, fuzzy
msgid "Historical Context"
msgstr "历史背景"

#: prompts/actions.lua:758
#, fuzzy
msgid ""
"Explores when the book was written, what was happening at the time, and how the work reflects or responds to its era."
msgstr "探索书籍的写作时间、当时发生的事件,以及作品如何反映或回应其时代。"

#: prompts/actions.lua:771
#, fuzzy
msgid "X-Ray"
msgstr "X-Ray"

#: prompts/actions.lua:772
#, fuzzy
msgid ""
"Builds a structured reference guide — characters, themes, locations, timeline — up to your current reading position. Completely spoiler-free. When highlights are shared, adds a personal reader engagement section analyzing what catches your attention and patterns in your highlighting. Without highlights, focuses purely on the text content. Requires text extraction; updates incrementally as you read further. Can also generate a complete analysis of the entire document."
msgstr "构建结构化参考指南——角色、主题、地点、时间线——直到您当前的阅读位置。完全无剧透。当共享高亮时,会添加个人阅读参与部分,分析吸引您注意的内容和您的高亮模式。没有高亮时,纯粹关注文本内容。需要文本提取;随着您进一步阅读而增量更新。也可以生成整个文档的完整分析。"

#: prompts/actions.lua:776
#, fuzzy
msgid "Or use X-Ray (Simple) for an overview based on AI knowledge."
msgstr "或使用 X-Ray (Smart) 获取基于 AI 知识的概述。"

#: prompts/actions.lua:835
#, fuzzy
msgid ""
"A prose companion guide from AI knowledge — characters, themes, settings, key terms. No text extraction needed. Uses reading progress to avoid spoilers. Highlights add personal context when shared."
msgstr "基于 AI 知识的散文式伴读指南——角色、主题、场景、关键术语。无需文本提取。使用阅读进度以避免剧透。共享高亮时会添加个人上下文。"

#: prompts/actions.lua:891
#, fuzzy
msgid ""
"A 'Previously on...' refresher to help you get back into a book after time away. Covers recent events, active threads, and where you left off. Adapts to fiction or non-fiction. When highlights are shared, weaves in what you found notable. Requires text extraction; updates incrementally as you read."
msgstr "\"前情提要...\"刷新器,帮助您在离开一段时间后重新进入书籍。涵盖最近的事件、活跃的线索以及您离开的位置。适应小说或非小说。当共享高亮时,会编入您认为值得注意的内容。需要文本提取;随着您阅读而增量更新。"

#: prompts/actions.lua:972
#, fuzzy
msgid "Analyze My Notes"
msgstr "分析我的笔记"

#: prompts/actions.lua:973
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes your note-taking and highlighting patterns to reveal what catches your attention, emerging themes, and connections between your notes. This is about understanding you as a reader, not summarizing the book. Requires highlights or annotations sharing."
msgstr "分析您的笔记和高亮模式,以揭示吸引您注意的内容、新兴主题以及笔记之间的联系。这是关于理解您作为读者,而不是总结书籍。需要共享高亮或注释。"

#: prompts/actions.lua:1036
#, fuzzy
msgid "Related Thinkers"
msgstr "相关思想家"

#: prompts/actions.lua:1037
#, fuzzy
msgid ""
"Maps the intellectual landscape: who influenced the author, who the author influenced, and contemporary thinkers working on similar problems. For fiction, focuses on literary influences and movements."
msgstr "绘制知识图谱:谁影响了作者、作者影响了谁,以及研究类似问题的当代思想家。对于小说,侧重于文学影响和流派。"

#: prompts/actions.lua:1071 prompts/actions.lua:1118
#, fuzzy
msgid "Key Arguments"
msgstr "核心论点"

#: prompts/actions.lua:1072
#, fuzzy
msgid ""
"Breaks down the book's thesis, supporting arguments, evidence, assumptions, and potential counterarguments. For fiction, analyzes themes and the author's worldview instead. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge."
msgstr "分解书籍的论点、支撑论据、证据、假设和潜在反驳。对于小说,则分析主题和作者的世界观。需要文本提取;否则回退到 AI 知识。"

#: prompts/actions.lua:1119
#, fuzzy
msgid ""
"Same analysis as Key Arguments, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text — faster and cheaper. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "与关键论点相同的分析,但使用预构建的摘要缓存而非全文——更快更省。需要先生成摘要缓存。"

#: prompts/actions.lua:1166 prompts/actions.lua:1208
#, fuzzy
msgid "Discussion Questions"
msgstr "讨论问题"

#: prompts/actions.lua:1167
#, fuzzy
msgid ""
"Generates 8-10 discussion questions spanning comprehension, analysis, interpretation, and personal connection. Good for book clubs or classroom use. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge."
msgstr "生成 8-10 个讨论问题,涵盖理解、分析、解读和个人联系。适合读书会或课堂使用。需要文本提取;否则回退到 AI 知识。"

#: prompts/actions.lua:1209
#, fuzzy
msgid ""
"Same as Discussion Questions, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "与讨论问题相同,但使用预构建的摘要缓存而非全文。需要先生成摘要缓存。"

#: prompts/actions.lua:1250 prompts/actions.lua:1292
#, fuzzy
msgid "Generate Quiz"
msgstr "生成测验"

#: prompts/actions.lua:1251
#, fuzzy
msgid ""
"Creates a comprehension quiz with multiple choice, short answer, and essay questions with model answers. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge."
msgstr "创建理解测验,包含选择题、简答题和论述题及参考答案。需要文本提取;否则回退到 AI 知识。"

#: prompts/actions.lua:1293
#, fuzzy
msgid ""
"Same as Generate Quiz, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "与生成测验相同,但使用预构建的摘要缓存而非全文。需要先生成摘要缓存。"

#: prompts/actions.lua:1334
#, fuzzy
msgid "Document Analysis"
msgstr "文档分析"

#: prompts/actions.lua:1335
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes the document's thesis, structure, key insights, and audience. The result is saved as an Analyze artifact that other actions can reference. Requires text extraction."
msgstr "分析文档的论点、结构、关键见解和受众。结果保存为分析工件,供其他操作引用。需要文本提取。"

#: prompts/actions.lua:1366
#, fuzzy
msgid "Document Summary"
msgstr "文档摘要"

#: prompts/actions.lua:1367
#, fuzzy
msgid ""
"Creates a comprehensive summary preserving key details and structure. The result is saved as a Summary artifact — the foundation that all Smart actions rely on. Requires text extraction."
msgstr "创建保留关键细节和结构的综合摘要。结果保存为摘要工件——所有 (Smart) 操作依赖的基础。需要文本提取。"

#: prompts/actions.lua:1390
#, fuzzy
msgid "Extract Key Insights"
msgstr "提取关键见解"

#: prompts/actions.lua:1391
#, fuzzy
msgid ""
"Distills the most important takeaways: ideas worth remembering, novel perspectives, actionable conclusions, and connections to broader concepts. Requires text extraction."
msgstr "提炼最重要的要点:值得记住的想法、新颖视角、可操作的结论,以及与更广泛概念的联系。需要文本提取。"

#: prompts/actions.lua:1418
#, fuzzy
msgid "Book Reviews"
msgstr "书籍评论"

#: prompts/actions.lua:1419
#, fuzzy
msgid ""
"Searches the web for critical and reader reviews, awards, and any controversy around the book."
msgstr "在网络上搜索书评、读者评论、获奖情况和任何争议。"

#: prompts/actions.lua:1450
#, fuzzy
msgid "Compare Books"
msgstr "对比图书"

#: prompts/actions.lua:1451
#, fuzzy
msgid ""
"Compares the selected books, focusing on meaningful contrasts: different approaches, unique strengths, and which readers would prefer which."
msgstr "比较所选书籍,侧重于有意义的对比:不同方法、独特优势,以及哪些读者会偏好哪本。"

#: prompts/actions.lua:1463
#, fuzzy
msgid "Find Common Themes"
msgstr "查找共同主题"

#: prompts/actions.lua:1464
#, fuzzy
msgid ""
"Identifies shared themes, intellectual traditions, and deeper patterns across the selected books — beyond surface-level genre labels."
msgstr "识别所选书籍之间的共同主题、思想传统和深层模式——超越表面的类型标签。"

#: prompts/actions.lua:1476
#, fuzzy
msgid "Analyze Collection"
msgstr "分析合集"

#: prompts/actions.lua:1477
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes what the collection reveals about the reader's interests, perspective, and what might be missing for a more complete picture."
msgstr "分析这些藏书揭示了读者的兴趣、视角,以及为获得更完整的图景可能缺少什么。"

#: prompts/actions.lua:1490
#, fuzzy
msgid "Quick Summaries"
msgstr "快速摘要"

#: prompts/actions.lua:1491
#, fuzzy
msgid ""
"A brief 2-3 sentence summary of each selected book, focusing on premise and appeal."
msgstr "每本所选书籍的简短 2-3 句摘要,侧重于前提和吸引力。"

#: prompts/actions.lua:1503
#, fuzzy
msgid "Reading Order"
msgstr "阅读顺序"

#: prompts/actions.lua:1504
#, fuzzy
msgid ""
"Suggests an optimal reading order based on conceptual dependencies, difficulty progression, and thematic arc."
msgstr "基于概念依赖、难度进阶和主题弧线,建议最佳阅读顺序。"

#: prompts/actions.lua:1520
#, fuzzy
msgid "News Update"
msgstr "新闻更新"

#: prompts/actions.lua:1521
#, fuzzy
msgid ""
"Fetches today's top global news stories from Al Jazeera with headlines, summaries, and links. Uses web search."
msgstr "从半岛电视台获取今日全球头条新闻,包含标题、摘要和链接。使用网络搜索。"

#: prompts/actions.lua:1549
#, fuzzy
msgid ""
"Translates the selected text into your configured translation language. This action also controls the Translate Current Page function."
msgstr "将所选文本翻译为您配置的翻译语言。此操作也控制翻译当前页面功能。"

#: prompts/actions.lua:1568
#, fuzzy
msgid "Quick Define"
msgstr "快速定义"

#: prompts/actions.lua:1569
#, fuzzy
msgid ""
"A brief, one-line dictionary definition of the selected word in your dictionary language."
msgstr "在您的词典语言中对所选单词进行简短的单行词典释义。"

#: prompts/actions.lua:1598
#, fuzzy
msgid "Dictionary"
msgstr "词典"

#: prompts/actions.lua:1599
#, fuzzy
msgid ""
"Full dictionary entry with pronunciation, definitions, etymology, and synonyms."
msgstr "完整词典条目,包含发音、释义、词源和同义词。"

#: prompts/actions.lua:1631
#, fuzzy
msgid "Deep Analysis"
msgstr "深度分析"

#: prompts/actions.lua:1632
#, fuzzy
msgid ""
"Deep linguistic analysis covering morphology, word family, etymology, cognates, and cross-language borrowings. Adapts to the word's language family (Semitic roots, Indo-European stems, etc.)."
msgstr "深度语言分析,涵盖词法、词族、词源、同源词和跨语言借词。适应单词的语系(闪米特词根、印欧语系词干等)。"
